<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://YeWeihong.github.io/myrss/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2025-02-21T02:37:07.339Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://YeWeihong.github.io/myrss/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://YeWeihong.github.io/myrss/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779027</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779027"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.835Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[瞎扯 · 你见过最无用的节俭行为是什么？
知乎日报
查看知乎原文



Q：你见过最无用的节俭行为是什么？
@阿毛 ：这两天太热了。空调太费电了，为了省点电费去商场里蹭空调，逛了一晚上，喝奶茶花了 28，吃晚饭花了 58，买衣服花了 560，逛超市花了 170，停车费 40 多。 回到家发现空调没关。
 
Q：上课时能困到什么程度？
@toshi ：我一直认为自己上课很认真 直到突然睁开了眼睛。
Q：你做过什么最疯狂的事？
@冰宝宝 ：高中的时候晚自习偷偷翻墙出去网吧给 QQ 宠物过生日……
Q：为什么狼群不敢攻击有牧羊犬保护的羊群？狼群难道打不过一条狗？
@黑键 Blackeys ：小时候放假在家偷玩电脑， 一听到开锁声就吓得一激灵。 我是怕钥匙吗？
Q：第一次做饭，你爸妈是什么反应?
@无言 ：第一次烙饼，特别硬，我爸吃一会，歇一会。但还是坚持吃完了。我一直期盼的盯着他，他可能也觉得我第一次做饭应该鼓励一下，想了半天说了两句我至今难忘的话。第一句：比狗强了。第二句剩下的扔猪圈，小心点别砸断猪腿。]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[哪吒 2 里的石矶娘娘是什么种类的石头？从最后的小石头「东山再起」需要多久？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778984</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778984"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.746Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国石化，能源至净，生活至美！
查看知乎原文



石头本家滑铲进场！
毕竟说到石头家族嘛，小石头可是专业的——（叉会腰！）
首先，我们来看石矶娘娘住的地方。
考试开始前，鹿童说石矶住在“骷髅山”，在陈塘关的西南方向。从骷髅山的形态来看，符合喀斯特地貌。喀斯特地貌是由可溶性岩石（如石灰岩）在地下水与地表水的溶蚀和沉积作用下形成的，因此其岩石类型主要是沉积岩。
其次，我们再看她的形态。石矶娘娘头发为黑色含气孔构造的岩石，可能是岩浆岩中的喷出岩如玄武岩；石矶娘娘的脸上有明显的杏仁构造，是有气孔的玄武岩后期被矿物充填所致。
来自电影《哪吒之魔童闹海》
而且在电影中，石矶娘娘的肤色整体偏紫，紫色的玄武岩，意味着岩石可能处于氧化环境。在氧化环境下，铁元素从 Fe²⁺变为 Fe³⁺，从而使岩石呈现出紫色。所以从形态推断，石矶娘娘是住在沉积岩地貌中的一座玄武岩（岩浆岩）。
讲到这里，小石头忍不住多说两句，岩石主要分三大类：岩浆岩、沉积岩、变质岩。
沉积岩是小石头最熟悉的一类岩石！因为沉积岩中通常能发现石油和天然气。沉积岩的形成涉及沉积物在盆地中的堆积和压实。生成石油和天然气的岩石往往是黑色的，因为富含有机物质，如古代水生植物、孢子和花粉等。这些岩石通常位于沉积盆地的低洼处，如古湖泊和古海洋的较深处。随着地质历史的演化，这些有机物质可以转化为石油和天然气‌。
这是一块沉积岩的岩心，上面的白色偏黄斑点是黄铁矿的痕迹。
变质岩来源于地壳中已经形成的岩石，这些岩石经过变质作用，形态或结构发生改变。像生活中常见的大理石、石英石，都属于变质岩。
‌岩浆岩‌，又称火成岩，是由岩浆喷出地表或侵入地壳冷却凝固所形成的岩石。常见的岩浆岩有花岗岩、玄武岩等。这些岩石在建筑、耐酸和耐热材料等方面有广泛应用。
好了，我们再说回正题~关于石矶娘娘还有多久才能“东山再起”，则要根据山体形成的知识来看。
地质学家认为，山脉的形成通常是因板块碰撞或是火山作用而产生，地球上的山脉是由于地壳的水平挤压形成的，而地壳移动很慢。假设被哪吒击碎之后的石矶娘娘的体积大概是 5cmX5cmX8cm，在不借助任何法术的帮助下，至少需要 7 步和好几百万年、甚至上亿年，才可以呦！
第一步：地壳板块移动，用时数百万年。
第二步：板块边界发生碰撞时，岩浆上升，导致火山喷发，这个过程同样用时数百万年。
第三步：岩浆喷发到地壳表面之后，再逐渐冷却并形成岩石，散热过程只能通过水和空气来完成，所以也需要数百万年。
第四步：强大的地壳压力会使得这些岩石向上隆起，继续花费百万年。
第五步：新形成的山脉暴露在风、水、冰的侵蚀下，并逐渐形成河流和峡谷，也需要上百万年。
第六步：被侵蚀的岩石碎片沉积到低洼地区，形成固态岩石，需要上百万年。
第七步：由于地壳板块继续运动，沉积盆地中的岩石会逐渐向上抬升并形成山脉，也需要上百年的时间。
这么一看，石矶娘娘真的是很努力很努力才有了巍峨的身形！
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[忽然、突然、猛然、骤然、陡然、猝然，怎么理解这些近义词？为什么汉字中那么多这种近义词?]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778968</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778968"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.732Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[poem
查看知乎原文



这里涉及到是否“更文学化”的视角不同：越有文学化视角的语言运用者，越不会觉得这些词算近义词。同时，这还涉及到了学英语导致的汉英对译的暗示：在理解汉语的语词时，越不按汉英对译的英语单词词义反过来来要求汉语，就越不会有类似的疑惑。
日常语言是由科学语言和隐喻语言混合而成的。隐喻语言的成分，相当于是语言的文学性。也就是说，第一个因素其实就是：我们每个人对日常语言里的科学性 - 文学性的混合比例是有私人的接受倾向的，有些人更偏向科学性，有些人更偏向文学性。越按文学性来感受日常语言的语言运用者，就容易理解这题所问的这种文学化的语词区分。
例如，这些词里看起来词义最像的“突然 - 忽然”，其实在文学化语感里也能感受到明显的区别。尽管在作为状语时，人们往往任意互换突然 - 忽然。但若有一种“非要按构词的每个语素来理解语词的整体意义”的文学化语感的感受思路，突然的隐喻原型是“突起的轨迹或图形瞬间被注意到”，而忽然的隐喻原型是“看不清或太微细而被忽略的图形瞬间闪现而被注意到”。两者隐喻到事件发生的瞬间性时，突然就有原有事件进程被打断被干扰或形成冲突事件的意味，忽然就有之前被忽略了而现在却出现了的意味。
类似地，猛然的猛，我们若联想文学性，未必不会想到一种以“猛兽或人的有力奔跑冲击感”作为想象的隐喻原型。固然，也有可能会有熟悉古汉语的人会按“突”的字形里暗示的“犬的突冲”来理解，但我们一般人主要会往我们熟悉的“冲突 - 突起”等现代语词来为“突”的语素意义来定位。
类似地，骤然的骤，如果从古汉语词源来说，可能涉及到了“马或人的小步速跑”的隐喻原型。但人们其实往往不理解“骤”的语素意义，而随意用了。我对骤然的理解，是一种小幅度的快速动作序列的突然感 - 意想不到感。由此，骤雨的骤或许可以理解为雨点之间的不连续感看起来就像小幅度快速的紧凑动态。这里的问题是，人们平时理解语词时，并不会追溯词源，可能很多人是随意用这个词的。
陡然 - 猝然也类似。陡然，我们会想到山坡的陡度的隐喻原型。猝然，从词源看可能涉及到“卒 -”而可能有“突然终结”的意味。
但不管如何，这里都涉及到：1，能感受语素意义的，人们可以按一些差不多的隐喻原型方向来形成一些私人感受区别。2，语素意义没法直接感受而要追溯词源的，人们就可能各自猜或随意用，而未必理会词源。毕竟，文学性本来就是一种浪漫化，有很明显的主观化私人化成分。而对题目所问的“为什么有这些区分”，就是因为：文学语言有这种需要，但这些区分的格局形成多少有些偶然。
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么除了汉语以外的其他语言大多用表音文字？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779022</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779022"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.706Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安森垚，打铁削木头
查看知乎原文



关注了一下这个问题结果发现给带起来了，我也来说一下吧。
换句话说这个问题的更好提问方式是，为什么只有我们在用大量表意文字，实际上我们的汉字确实是世界上唯一一个正在通行的非拼音文字了，而另一点也比较讽刺的是，其实全世界除了汉字，主流文明世界几乎所有的文字源头都是一个东西，所以不是别人太有共性，是我们太特殊了，不过追根溯源的话，我们也不是天生就特殊的。
所以从表意到表音，其实是所有语言都存在的规律，汉字也不能免俗。
所以就要纠正大家一个问题，这世界上绝对意义的“表意文字”是不存在的，我们汉语也不是纯表意的，这个大家仔细想一下也能看出来了，否则要那么多表音的部首干嘛。而包括埃及的“象形文字”同样也是表音表意结合起来的，当时破解埃及象形文字就是因为学者顿悟了象形文字很可能有大量表音成分，才最后取得了突破。
其实可以说，本来文字这东西就是被老天选中的族群的产物，大多数的人群是根本没有文字这玩意的，而原生的文字也无非就是苏美尔楔形、埃及象形、甲骨文、克里特线性文字 A 等(剩下就是美洲的玛雅文了），亚欧大陆仅仅只有 5 个（不算彝文等），而就拿我们熟知的两河苏美尔楔形文字举例子，这个人类最早的文字最早也是象形，可以说绝大多数的早期文字的形状肯定是以抽象图形作为启蒙的，就比如画个脑袋就是头，画个眼睛就是目，加几个水滴就是流泪，我们的甲骨文一开始干的也是这事情，只不过要比楔形文字晚了有 2000 年（当然了，比早期苏美尔文成熟很多）。
不过随着生产力的提升，需要文字记载的东西越来越多，尤其很多抽象的东西，谁也没有时间去画那么多玩意，所以利用原有的名词作为词素，稍微的改一下变成新文字，是个非常顺理应当的过程，就比如一个很有名的，苏美尔语里面“箭”和“命”读音是一样的，但是命这个东西很抽象，那苏美尔人索性就把这两个玩意同样都用箭头去表示了。
其实同样在我…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[太乙真人对哪吒的教导方式，对应到职场中「导师带新人」，有哪些可借鉴和不可取之处？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779013</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779013"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.673Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sean Ye
查看知乎原文



抱歉，我来打破一下幻想。
职场上，能遇到太乙真人这样的领导，那属于祖坟冒青烟了……不对，那属于祖坟放烟花了。
职场上，能遇到一个申公豹这样的领导，就已经谢天谢地了。
如今已经破 70 亿票房的《哪吒 2》，成为了全民讨论话题，我在海口旅游，吃椰子鸡的时候，背后一桌人还在聊玉液琼浆。
当然作为人力资源从业者，我看到的，不仅是热血国漫的崛起，也不仅是摆脱成见和挣脱宿命的人生之旅。我关注的也有电影里表现出的三种不同方式的领导力：
创新派（Idealist）：典型案例：佛系导师太乙真人
创新派领导永远充满活力，认为每一个人都有潜力。
他希望团队都能和自己一样去学习去成长，但也能给下属足够的耐心。
和创新派领导相处，没有太多条条框框，有机会充分表达自己的观点。
但跟着这种领导也有坏处，变化太多。他们天马行空和频繁的头脑风暴，可能会让下属无所适从——今天还是这个方向，一周后，他的方向就全变了。
我自己也做过管理，受到我之前老板的影响，我也是这个风格，我对下属的容错率很高，也愿意对下属掏心掏肺。
但我们的最大问题是业务上总想创新，在下属和同事们看来，是想一出是一出，我也经常被下属 diss：
你上周可不是这么说的。怎么又变了？
当然，对比太乙真人，我有巨大的差距。太乙真人属于老板眼中的红人，资源管够，我不行，我给下属争取涨薪都费劲。
铁血实用型（Pragmatist）：典型案例：狼性上司申公豹
这种领导对工作要求很高，对自己和下属的要求也很高。而且他们往往是细节控狂人，经常在细节上，把下属搞到抓狂。
在新人培养方面，他们往往非常严苛，目标导向、细节控、用鞭子抽着下属成材。
对新人来说，和这种领导共事很辛苦，压力山大，但成长可能也很快。当然扛不住压力的话，新人很可能受到很大的受挫感。对于有些经验的打工人来说，往往会非常压抑，因为这种老板管得太细，完全没有…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[无数人都有一个共同祖先，有没有可能大多数人其实有显性遗传病？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779180</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779180"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.638Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大熊喵
查看知乎原文



何止是大多数人，实际上整个哺乳动物群体都有一个统一的显性遗传病：色盲
简单来说，由于自三叠纪至白垩纪的 1 亿多年时间里，哺乳动物的祖先被蜥形纲全面压制，被迫转变成了白天藏身洞穴、只能在夜间出来活动的小型穴居生物。
在长达 1 亿年的时间里，经历了无数个世代的夜行生活之后，现代哺乳动物的祖先在进化中最终丢失了祖先曾经拥有过的色彩感知功能，通通变成了彻底的色盲—整个世界在他们眼里都是黑白电影。
这一点直到哺乳动物统治地球 6000 万年之后仍然未能改变。今天绝大多数哺乳动物要么完全没有色觉，看到的全是黑白色（比如大熊猫），要么就是红绿色盲（比如牛羊）。
人类的三色色觉是灵长类祖先后来重新进化出来的，为了便于在树叶丛中寻找鲜艳的红色果实。
没错，人类的红绿色盲本质上可以认为是一种返祖现象。
而包括鸟类在内的多数爬行类和相当多的节肢动物都能感知到比人类更多的颜色。鸟类是四色色觉，而皮皮虾有高达 26 种色觉。因为它们的祖先没有漫长的夜行生活史。
人类与鸟类的色觉感知差异
无法想象它们看到的是一个怎样绚丽多彩的世界。
在你眼里乌漆麻黑的某种鸟在其它鸟眼里可能光彩夺目—因为你是色盲
你看，全体哺乳动物本质上都患有同一种显性遗产病：色盲（只有极少数人类个体中了基因彩票，自己进化出了四色色觉，不在此列）
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么土耳其菜和中国菜、法国菜并称为世界三大菜系？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778980</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778980"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.633Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ag獭，好奇而无用的獭獭
查看知乎原文




首先，国际上确实有三大菜系之说。
谷歌上搜索“3 Great Cuisine”或者“3 Grand Cuisine”能找到关于三大菜系的争论。而且国外所说的三大菜系确实是中国、法国、土耳其这三个菜系。三大菜系的说法在互联网兴起的 90 年代之前就已经出现，甚至可以追溯至 20 世纪 50 年代，是个舶来的概念，并不是中国网友的发明。
关于三大菜系本身，之前写过回答——
世界三大菜系是如何排名的？中国为什么不是第一？
那么，为什么三大菜系是中国、法国、土耳其呢？
普遍的解释是这样的——
1.物产丰富：中国本身就地大物博，充满多样性；土耳其（更确切地说应该是奥斯曼帝国）可以得到地中海和中东的各种食材、香料；法国是欧洲大陆最适宜农业的土地，也可以得到各种欧陆食材。这些食材是烹饪实力和传统的象征。
2.宫廷厨房：奢侈的皇室是高品质美食的第一主顾，也是烹饪手法推陈出新的推动力。中国有数千年的集权传统和历代的御膳房；土耳其继承了东罗马和奥斯曼帝国的御厨房；法国则是欧洲宫廷文化的中心。
3.历史传承：传统立足于历史，只有历史悠久的国家，才能形成特色鲜明的美食传统，也只有历史足够悠久的国家才能对周边产生深刻的影响。
从地域上看，三大菜系的中国象征了东方（东亚），法国象征了西方（欧洲大陆），土耳其则连接了欧亚，融合了东西方的传统（东地中海、中东、中亚），从这个角度看，选取这三个国家是足够有代表性的。
在中文互联网世界，三大菜系又被赋予了更高层次的含义，比如以中国菜系涵盖东亚和东南亚，以土耳其菜系涵盖伊斯兰世界，以法国菜系涵盖欧洲和美洲的广义西餐，但是在外网上，很少看到类似的提法。一般只提这三种菜系本身。
*.个人以为，三大菜系的分法比较粗略，至少要加上印度和美洲才算比较全面，详细的介绍，可以看这个回答——
中国为什么会形成如此丰富的「菜系」，国…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么需要证明「1+1=2」？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778965</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778965"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.627Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[马同学，专注高等数学，坚持数形结合
查看知乎原文



有点激动，不是因为点赞，而是因为大家对数学的热爱。我能力有限、水平不足（不是套话，真是越学越知道学无止境），所以文中不少错漏，各位大侠在讨论区里面平和、睿智的指出、讨论，和我所见的别的一些知乎的回答下面的评论中，情绪、荷尔蒙、喷子横飞的场景大不相同。果然，喜欢数学的都是好人。我爱数学！
---------------------------------------------- 正文 -----------------------------------------------------------
1 引言
“为什么 1+1=2？”，我眉头紧皱，抚案沉思，答案涌上心头，“存在即合理”，不叫 1+1=2，也会叫 a+b=c，到时候就会有人来问“为什么 a+b=c”。
学了数学之后才发现自己太 naive，纯粹属于“书读得太少，却想得太多”。
2 自然数的构造
数学是数学家构造出来的一个世界，那么自然数的构造就是数学世界的开天辟地。
2.1 选择
我们先放空自己，想象在连空间、时间都一无所有的数学世界里（空间、时间还要在自然数之后才能被创造出来），我们应该怎么去创造自然数？
自然数会不会是这样的：

或者是这样的：

甚至这样：

选择不同的自然数体系，那么数学世界会完全不同，大家也知道最后我们做了这个选择：

这个选择是自然而然做出来的，是经过历史考验的，所以我们称之为“自然数”。
你猜猜，外星人会不会做出和我们一样的选择？至少目前看来地球上各个独立发展的文明基本都做出了一样的选择。
2.2 皮亚诺公理
意大利数学家皮亚诺用公理把自然数安放在了数学世界里面。
公理 1：0 是自然数。
空旷的世界有了第一个孤独的元素：

这就是产生整个宇宙的奇点。上帝创世的第一天是不是就是放置下了自然数 0？
然后奇点 0 的大爆炸应…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[果糖、葡萄糖、蔗糖和淀粉在体内代谢有何不同，为什么果糖相对而言危害大？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778920</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778920"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.613Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[健康极客廖博士，生物医学工程博士
查看知乎原文



果糖巨大的危害是由其三大代谢特性决定的。
代谢场所单一 --> 极易形成脂肪肝
代谢不限速 --> 代谢、转化过快
无蓄水池 -->危害直接体现，几乎无缓冲


不管是果糖还是水果对于很多减肥及糖友来说都心存疑虑，也难以抵抗，因此我们将对果糖进行一次深度的解剖，就果糖的来源、代谢途径、对健康的影响及摄入量这几个方面展开详细的分析与分享。
“多吃水果蔬菜。”、“An apple a day keeps the doctor away.（每天一苹果，医生远离我。）”

我们常常听到这些来自医生、营养师和健身教练关于鼓励多吃水果的建议。而大部分专业人士已经越来越少地推荐水果 – 因为这样的建议太显而易见，以至于家喻户晓、妇孺皆知。
的确，水果富含维生素、矿物质、水分，其升糖指数、升糖负荷与胰岛素指数相对于基于米面的主食来说也要低很多。

水果还是天然的食物，被誉为 Nature’s fast food（自然馈赠的快餐）。更重要的是，水果真的非常可口，吃起来还方便，携带也方便。
人畜无害、内有乾坤，简直是居家旅行必备食物。
单单荔枝，就有杜牧的“一骑红尘妃子笑，无人知是荔枝来”和苏轼的“日啖荔枝三百颗，不辞长做岭南人”传世于今。
以他的工资能实现‘荔枝自由’吗？
其实都是因为不能像杨贵妃、岭南人那样随心所欲地吃荔枝（又叫荔枝自由）而产生赤裸裸的嫉妒。

不难想象，在物质生活愈加丰富的今天，水果成为了广大减肥人群和糖尿病人群最热衷的食物。
许多不敢摄入高糖食物的糖尿病患者和减肥者热衷于用水果来替代零食、米面甚至三餐，因为果糖升糖相对较低，甜度却约为葡萄糖的 2.3 倍、蔗糖的 1.7 倍[1]。

甜而不齁、甘而不腻，看上去不升糖不发胖，何乐而不为？
可惜，对于糖尿病人或是肥胖症患者来说，水果不仅真的没有大家想象得那么健康，反而会…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么人会失去婴儿时期的记忆？最早记忆是几岁呢？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778936</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778936"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.496Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[耗子领袖，神经科学、心理学优秀答主，2022年新知答主
查看知乎原文



严格意义上来说，其实婴儿时期的记忆并没有消失，你并不会到了 3 岁突然就不认识你的爸爸妈妈爷爷奶奶外公外婆，然后又要重新认识一遍。
3 岁的你显然是记得事情的，只是不记得那些不重要、不常使用、不常回忆的事情，具体上来分，应该是倾向于记住“事物记忆”（比如这是苹果，这是电脑，这是爸爸，这是镜子），而倾向于忘记“事件记忆”。
下面是我结合心理学和神经科学的一些思考，未必正确，没有刻意去阅读相关文献，但从逻辑上应该是讲得通的。
我下面将围绕这句话展开论述：对一件事物的记忆加工，在心理学上可以粗略地分为三个阶段——记住(encoding/learning)、维持(retention, maintenance, 遗忘就发生在这个阶段)和提取(recall/retrieval)。
所以说，如果一个人表现出没记住某样事情，其实是有三种情况的：
（1）一开始就没记住(发生在 encoding 阶段）；
（2）记住了没维持住，遗忘了（发生在 retention 阶段）；
（3）记住了，也没忘，但是提取不出来（发生在 retrieval 阶段）。
我个人认为，人失去婴儿时期的记忆，在记忆的每个阶段都存在一些问题，但我认为主要是第三个阶段的问题，也就是记忆提取的问题。
（一）线索缺失，造成记住和回忆困难
几乎每个人都体会过见到熟人却一时认不出，或是叫不出名字的尴尬，但是一旦对方提示你“我们去年夏天一起去的水上乐园，玩得很开心”，大多数人就能瞬间回忆起来。
对于已经长大的我们来说，每样东西都由其特定的线索构成，事件记忆是由时间（去年夏天），地点（水上乐园），人物（我和他），干什么（玩），当时的情绪（很开心）所构成的一个 pattern。它们在大脑中构成了一个网络，每一个要素都和其它要素互相联系，互为线索。
事实上，对于我们…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[无数人都有一个共同祖先，有没有可能大多数人其实有显性遗传病？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779014</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779014"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.486Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大熊喵
查看知乎原文



何止是大多数人，实际上整个哺乳动物群体都有一个统一的显性遗传病：色盲
简单来说，由于自三叠纪至白垩纪的 1 亿多年时间里，哺乳动物的祖先被蜥形纲全面压制，被迫转变成了白天藏身洞穴、只能在夜间出来活动的小型穴居生物。
在长达 1 亿年的时间里，经历了无数个世代的夜行生活之后，现代哺乳动物的祖先在进化中最终丢失了祖先曾经拥有过的色彩感知功能，通通变成了彻底的色盲—整个世界在他们眼里都是黑白电影。
这一点直到哺乳动物统治地球 6000 万年之后仍然未能改变。今天绝大多数哺乳动物要么完全没有色觉，看到的全是黑白色（比如大熊猫），要么就是红绿色盲（比如牛羊）。
人类的三色色觉是灵长类祖先后来重新进化出来的，为了便于在树叶丛中寻找鲜艳的红色果实。
没错，人类的红绿色盲本质上可以认为是一种返祖现象。
而包括鸟类在内的多数爬行类和相当多的节肢动物都能感知到比人类更多的颜色。鸟类是四色色觉，而皮皮虾有高达 26 种色觉。因为它们的祖先没有漫长的夜行生活史。
人类与鸟类的色觉感知差异
无法想象它们看到的是一个怎样绚丽多彩的世界。
在你眼里乌漆麻黑的某种鸟在其它鸟眼里可能光彩夺目—因为你是色盲
你看，全体哺乳动物本质上都患有同一种显性遗产病：色盲（只有极少数人类个体中了基因彩票，自己进化出了四色色觉，不在此列）
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[做到像哪吒一样踢毽子能把对方拍到墙上需要多大力量？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778983</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778983"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.396Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[瞻云，先让一部分知识有趣起来
查看知乎原文



哪吒一脚的力量高达 2400 万吨，相当于 240 艘航母。
毽子速度接近第三宇宙速度的 18 倍，可轻松飞出银河系，在本星系群遨游。
以下是分析和计算过程：

我们容易注意到，哪吒踢毽子把人陷入墙体，主要分成五个受力过程：
哪吒踢飞毽子
毽子空中飞行
毽子撞击人体
人体空中飞行
人体陷入墙体
我们通过逆推法来一一分析。
人体陷入墙体的过程
哪吒踢出的毽子，能一脚把爸妈陷入墙体。
从饺子导演所画的 42 亿海报可以看出，他们陷入的是砖墙。
砖的抗压强度为 10-30 MPa，抗冲击强度约 2MPa 左右，一般墙体内部都会加固，墙的力学属性通常能与砖相当。
显然这里是高速冲击，所以用后者。
我们假设身体平均陷入一半（深度

），才能嵌入墙体。而且，嵌入过程，是一个理想的减速过程。
李靖作为古代武将，魁梧有力。
体重取

，密度

，体积

。
依据能量守恒有：


哟~
这关系式竟然颇为优美简洁。
从这个关系式，也可以看出。
无论哪吒踢的是什么东西，这个东西是否嵌入强度固定的墙体，都只和速度、密度有关。
带入前面的数据，我们得到了李靖的水平飞翔速度为：

也即 161km/h。
超过高速限速，而且已经相当于动车速度下限了。
李靖的速度竟然达到这么大，的确是“飞”起来了。
人体空中飞行的过程
哪吒和父母玩耍时，距离墙壁颇远。
古代大四合院的宽度可以达到 30m 左右，我们不妨假设，他们相距 5m 踢毽子，各自距离墙壁都是 10m 左右。
人体高速飞行时会受到显著的阻力影响。
空气阻力：

 为空气阻力系数，人体近似为圆柱时，风阻系数约为 0.5。
为空气密度，取值 1.293kg/m³。
为人体风阻横截面积，取值 1m^2。
为速度，设初速度为  ，撞墙前速度为  。
我们知道了李靖撞墙前的水平速度是 141.42m/s，我们进…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779032</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779032"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.363Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[瞎扯 · 哪吒两个哥哥叫金吒、木吒，他为什么不叫水吒？
知乎日报
查看知乎原文



Q：哪吒两个哥哥叫金吒、木吒，他为什么不叫水吒？
@盘河一老马 ：因为李靖夫妇只打算生三个，没打算生五个。
所以就叫「哪」吒。
Q：医生如果在给病人动手术的时候发现病人肚子里其他器官有问题，会直接治了吗？
@张猎镰 ：不是肚子，但也是开刀。
霰粒肿，长在左眼，然后开完后医生顺便检查了我右眼，惊奇的发现我右眼下眼睑也有霰粒肿，因为不是很肿所以之前没发现。
于是就问我要不要一起开，我当时脑子没转过来，说好。
然后就开，开完我两只眼睛就都被纱布包起来了，要包一天。
医生把我带出手术室叫我家长来领我，我说我一个人来的，接着就陷入了尴尬的沉默。
最后我在医院走廊坐了一下午，等医生下了班开小摩托带我回家的。
Q：一个人能无耻到什么地步？
@王小丫 ：昨天正在做饭，然后发现没有盐了，于是就拿了 5 块钱，对儿子说：「去楼下超市看看有盐没有。」儿子接过钱开心的出门了，没几分钟，只见他左手拿着一瓶可乐，右手拿着一个冰棒，然后一本正经的给我说：「超市里有盐，这是找回来的一块钱。」差点没把我气吐血！
Q：第一次进猫咖，怎么做才能显得很老练？
@赛赛 ：高明的撸手常常以被撸的面貌出现。找一个长椅，躺下，把一条腿弯着放在椅子上面。这样就形成了一个很好的猫窝小睡一会儿，当感觉到腿上面有什么东西压着了，就说明上面已经长出了猫。
Q：你身边有没有令人瞠目结舌的巧合？
@德怀特 - 霍建华 ：在初中的时候，班主任是一位老太太。
每次我都非常不解。
终于有一天，我忍不住问：「老师，为什么不能是我爸来呢？」
老师低了低头，：「因为你爸初中也是我教的，我已经不想再说他了。」]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[怎么向 5 岁孩子解释水滴落在水面的涟漪？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778988</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778988"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.353Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cecilia，❤️养娃❤️养AI❤️终身学习
查看知乎原文



嗯，特意为这个问题原创了一本绘本……
































- 完 -
2025.2.10 更新
感谢评论区各位的建议！
我们在给 5~12 岁孩子讲解科普知识时，其实有两种不同的思路：
一种是建立框架，也就是知识体系，蜻蜓点水地让孩子掌握整体思路。
这种讲解可以训练孩子的逻辑思维，更好地建立"认知塔"；后期学习的时候，知道自己学到哪个知识板块了。但这种讲解方式对孩子的要求也比较高：需要识记的术语比较多，需要反复巩固等等，所以适合 10 岁以上的孩子，尤其是初中生及以上。
比如：
第一步，让孩子理解波的振动和传播
可以通过水面上的波纹示范“水滴如何引发波动”，让孩子观察并理解波的传播方向和特征；也可以通过敲打物品，发出声音，解释声音是如何传播到远处的。
第二步，让孩子认识到不同的波有不同的传播方式
以涟漪为例，讲解波在水面上如何传播，并强调水面波的“无方向性”，即波从水面中心向各个方向扩展；也可以讲解声音是如何通过空气传播的，使用“气球振动”或“拍桌子”实验来展示声音的传播方式。可以引入「传播介质」的概念，例如水波通过介质（水）传播，声音波通过空气传播等。
第三步，让孩子理解波的感知与作用
波不仅能传播信息，还能被不同的生物感知，并起到一定的作用。比如，风波会带来温度变化，声音波会传递声音信息等。
一种是把单个要点掰开揉碎讲明白，然后逐步深入。
这种讲解方式是为了让孩子真正吃透某个知识点，然后从知识点，到应用，到创新……这种做法的好处是适合全年龄段的孩子，有点类似于 PBL（项目式学习）。
比如：
第一步，向水中投入不同的物体，观察形成涟漪形状、传播速度的不同；
第二步，向水中同时投入两个不同的石子，观察水波之间的干涉；
第三步，向水中同时投入多个不同的石子，观察最终形成的水波；
第四步，可以尝试用嘴吹水面，观察形成的水波和涟漪的不同……
这种就属于就"水波"研究"水波"，非常适合一点点深入研究问题，同时让孩子从定性理解，转向定量研究……即便是 5 岁的孩子，也可以很开心地参与进来！
--- 有人问：你是做儿童教育的吗？---
我硕士毕业于北京师范大学环境经济专业，一直从事咨询行业，直到怀孕后，因为险些早产，遂辞职在家，全职照顾两娃大概 7 年时间。
我家有两个男孩，一个三年级，一个五年级，目前都在北京海淀公立小学念书。随着孩子的成长，我也需要把重点从"养"逐渐升级到"教"。
这个问题，是我家 8 岁的小乖，一听就感兴趣的！于是，他负责提问，我负责回答，最终共同完成了这篇回答。
很意外，能获得这么多的肯定。感激！
希望能和大家一起，在养育孩子的路上，共同尝试和努力！
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在莫扎特、贝多芬的时代，我们现在的古典音乐是否就是当时老百姓的流行乐？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779093</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779093"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.346Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[张佳玮
查看知乎原文



莫扎特和贝多芬还不是一个时代——贝多芬比莫扎特小十四岁，比莫扎特晚死三十六年。
他俩逝世时，古典音乐的处境已经不太一样了。
但基本可以说：
他俩的器乐作品，就是我们所知的那些交响乐啊、钢协啊，基本都还不算“流行音乐”。
当时的“流行音乐”，如果非要说的话，该是歌剧和民谣。
莫扎特生在 1756 年，那时距离巴赫逝世六年。
大概巴赫那年代：自己做莱比锡乐长，接受委托，定期给教堂写器乐曲子，但不太写歌剧。
受大众欢迎的是歌剧——虽然那年头能去得起歌剧院的，也不是劳苦大众。
作曲家当时基本是靠贵族和教会供养。
莫扎特早年以神童之姿到处巡游，去的是巴伐利亚、维也纳和布拉格的宫廷。
15 岁之后有差不多十年，他在萨尔兹堡大主教门下工作，担当宫廷乐师和大主教小管弦乐团的作曲家：还是作为仆人，服务贵族。按照他给他爹写的信，据说吃饭时跟男仆、管家和点心师们坐一起。
值得一提的是：大主教不许他对公众举办音乐会，不能接受邀请去其他显贵家里表演。
后来莫扎特去了维也纳，很长时间里，是作为钢琴家到处演出，所谓“自由矛骑兵”。
这时候，他已经算是自由职业者作曲家了。虽然也不太富裕就是了。
莫扎特十四岁时，贝多芬出生。
贝多芬小时候，也被他那个不靠谱的爹当神童到处炫耀弹琴，十一岁去剧院工作，十三岁当风琴手。很苦。
但到 19 世纪前夜，贝多芬也差不多当上了自由职业者作曲家。他性格独立，颇以此自豪，觉得能不对贵族卑躬屈膝，是他人生的大成就。
1801 年时贝多芬 31 岁，很骄傲地写过信，给韦格勒——他聋了之后第一个告诉的朋友——说：
“我看见一个朋友受窘，我的钱袋又不够帮助他时，只要坐在书桌前，就能顷刻解决他的困难，多美妙！”
所以巴赫→莫扎特→贝多芬这三位，差不多是：
体制内创作者→先受雇于单位，然后出去跑自由职业→有固定委托合作伙伴的自由职业。
但值得一提的是：他们的器乐作品，大致还是偏小众；所以哪怕身为自由职业者作曲家，贝多芬们的器乐作品，许多还是接受委托，而非给大众表演的。
当时受大众欢迎的，还是歌剧。
所以贝多芬晚年在维也纳圈内声望极高，但在大众那里不太受欢迎。
1816 年维也纳有所谓“莫扎特和贝多芬是老学究，只有罗西尼才懂旋律”——罗西尼是当时的歌剧王。
贝多芬 1827 年逝世，他最后一次钢琴演奏会是 1814 年。在大众那里，他（的器乐作品）并不特别受欢迎。所以贝多芬晚年名气极大，但并不富裕。
1824 年 5 月，贝多芬传奇的《第九交响乐》首演。这是史上最传奇的音乐作品之一，但事后并不全是赞颂。有个观众就说这是乌鸦叫，是“噪音”——这个观众叫亚伯拉罕·门德尔松，维也纳著名的银行家，他儿子就是传奇的作曲家菲利克斯·门德尔松。
一个大音乐家的爸爸，自己也算有钱人，虽然品味不怎么样，但也算一个典型了：当时非专业音乐人，并不都能欣赏贝多芬的器乐作品：哪怕是不朽的贝九。
差不多要到贝多芬再下面一代，中产阶级慢慢起来了，那一波浪漫主义的器乐作品，才获得类似于流行音乐的待遇：
比如李斯特这种大众情人。
瓦格纳的歌剧成功则是另一个范畴了。顺便一提：李斯特和瓦格纳出生时，贝多芬差不多四十出头。
所以大概可以说：
巴赫到莫扎特到贝多芬的时代，虽然他们自己算是经历了体制内雇员到自由职业音乐家的变迁，但他们的器乐作品都不算是流行音乐，歌剧勉强算。
李斯特之后的时代，器乐作品流行过一阵，但终究也没到流行音乐那地步。
关于器乐作品与流行作品的差别，耶鲁大学有位先生提过个比较直观的数据角度：
现存 80%的民谣与流行乐，都是大调作品——这意思是，但凡听见小调作品，那基本可以排除是流行乐了。
比如：贝九就是 D 小调……
数据角度讲，现存的古典音乐，大概 20%是歌剧，80%是无歌词器乐——如果歌剧可以算那个时代的流行音乐，那大概现存古典乐里，也就二成曾经算流行乐吧？
最后，流行不流行这个，其实也得看后世评价。
毕竟古典乐也有鄙视链嘛：古典乐里的流行乐，就很容易被事后吐槽。
下面这个，是 1829 年的一段报纸评价，至今仍在巴黎歌剧院留着：
说论音乐，莫扎特是国王，格鲁克是首相，贝多芬是大元帅，巴赫是司法部长。
而罗西尼，流行歌剧之王，当时的流行乐能手：
是宫廷糖果商……





查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么水稻和麦子能成为地球上大部分地区人的主食?]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779023</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779023"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.336Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[赵泠，在知乎，见证世界的参差
查看知乎原文



看起来，距今约 10.5 万年前，谷物的野生祖先与数量相对多的古人类生活在同一区域，那时就有人吃过草籽，并以工具加工来方便食用。距今约 10 万年前，非洲古人类（智人和尼安德特人）的口腔微生物显示出对唾液淀粉酶的适应[1]。
过去数十万年间，古人类吃过肉、水果、坚果、根茎、树叶、草籽、蜂蜜等，通常来自动物和植物的热量各占一半，在不同地区可以有不同比例。
距今约 2 万年前，气候变化与人类活动共同导致亚洲西部等地的人相对熟悉的、体型较大的猎物灭绝或数量过少，迫使那里的人们进一步改变食物组成。
在野生水果、坚果等足以解决吃饭问题的地区，人类长期未发展农业。
距今约 11300 年前或更早，古人开发出原始的粮仓来储藏未完全驯化的谷粒[2]。
距今约 1 万年前或更早，人相对成规模地种植谷物、豆类、水果、坚果[3]。
题目称稻、麦的种子处理起来“十分麻烦”，这在某种意义上正好相反——野生二粒小麦成熟时，麦壳前端会破碎、将种子释放出来。你今天看到的成熟后也不破碎的性状可能是人参与选出的，方便收割。
谷物发酵产生的乙醇可能参与了古人类的社交·宗教等活动。
其他地区的石器时代遗迹也有人吃野生草籽的迹象[4]。
人与禾本科植物经过痛苦的磨合，选出了相对适合的性状。农业人群的人口增速比历史上高，他们将他们参与驯化的农作物带到了他们抵达的每一块土地，并在文化交流中互相传播种子。
二粒小麦可能在距今约 7000 至约 5000 年前传遍亚欧大陆[5]。
水稻可能在距今 13500 至 8200 年前在中国长江流域由古人驯化[6]，距今约 7000 年前在中国演化出粳稻亚种，距今约 4000 年前在恒河流域与当地野生稻杂交而演化出籼稻亚种[7]，在东南亚·大洋洲以类似方法演化出热带粳稻亚种。籼稻又反向传播到中国南方。
doi: 10.1038/nature11532
加工小麦并不需要多复杂的技术。你可以用石头碾碎一些被水泡发芽的新鲜麦粒、放在被太阳烤烫的石头上加热成脆饼——连火都不需要。
相比之下，土豆、红薯与人大规模接触的时代甚晚。距今约 10000 到 7000 年前，古人在秘鲁南部少量种植了土豆。距今约 5000 年前，中美洲人少量种植了红薯。距今约 4000 年前，安第斯山脉附近出现了若干农业社区。古人长期缺乏将它们散播到世界其他地方的交通手段。
仙茅科的 Hypoxis hemerocallidea 的块茎在西方称为“非洲马铃薯”，在过去十万多年间也有人吃。该植物的若干成分对人的健康可能不利。
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么洗煤厂叫洗煤厂，洗煤的具体步骤是什么？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779056</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779056"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.332Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[傻瓜乐力，知青     修过铁路   开过火车 ......早已退休。
查看知乎原文



不是所有采掘出来的煤都水洗，洗煤厂是水洗煤的工厂。
煤矿大多有选煤厂或选煤楼，但不一定有洗煤厂。比如：南票矿务局有六七个矿，都有选煤楼，但东部煤矿出的煤都要拉到赵家屯洗煤厂水洗。下图是选煤楼。

矿井挖出来输送到井上的煤都需要选，第一道工序是手选。
水洗煤是近代的事儿，老辈子都出原煤，仅仅简单手检，分出好煤和矸石 杂物。
第一道工序是手选
1959 年 10 月末，我家搬进了出煤的矿区。刚到矿区那几年居民住宅烧煤也很困难。搬到黄甲住宅十几天后，行政科的大马车才送来了煤。但也不是像原来家里烧的晶莹黑亮的大煤块，而是一大马车原煤。原煤就是矿井挖出来没经过选煤厂选洗的煤。那时选煤厂还没建成，还不能选煤。送来做饭取暖的原煤里边岩石和煤混杂一起，啥都有，甚至混有井下采煤放炮崩煤的炮线和雷管！
那时我不认识雷管，还以为这花花绿绿的胶包皮铁丝好玩，都珍惜地一小段一小段收起来，有回就顺着炮线拉出个雷管来！那时根本不知道这是干啥的，看着像过年放爆竹里比“小鞭儿”大的“麻雷子”，溜光水华地，就像玩具似地珍藏起来。幸亏被邻居张叔叔发现了，他在矿上保卫科上班，他认得，说那是井下崩煤的雷管！ 能爆炸！才赶快交给他处理了，好危险啊。
长大了才注意到，原来矿山采煤得先掘进（露天采煤也是这样，只不过是剥离层薄煤层宽大）在出煤的矿山上先打井（斜井或竖井），打井掘进得打眼放炮，开采出方便采煤的工作面（掌子面），才能采煤。 采煤也是打眼放炮（后来水採，机械採 - 割煤机）
这是现代化的割煤机，下边能看出输送 原煤的”溜子 “”
初採装到“流子皮”上的就是原煤，大块小块 土石煤混一起，统统通过矿车或流子（传送带）输送到井上，再装入矿车，输送到选煤楼，输送过程中，就有人在传送带边捡出明显的大块岩石或煤矸石，扔下传送带，这叫初次 手选。
初级机械洗煤
检出了大块煤矸石和岩石的原煤，通过输送带输送到洗煤厂，分别顺序经过手选车间，洗煤车间，精选车间，脱水车间，分级别输送到选煤楼的各个贮煤仓。

贮煤仓建在一座横跨铁路高楼的最底层，打开贮煤仓口漏斗，就可以放入早已停靠在贮煤仓口漏斗下边铁路上的运煤车上。装煤需要洗煤厂与铁路运输部门协同配合。通过专人发号司令指挥漏煤和蒸汽机车拉动待装煤列车，装煤车逐个推送车皮进入指定漏煤仓口下，听口令（吹哨加喊叫）楼上开始放煤，每节车皮装满 45 吨，就指挥机车移位，让下一节车皮继续装煤，装满够一列，就 拉走一列 ，拉到编组站，发往各地。
选煤楼下待装的列车
经过脱水车间清洗出来的泥煤粉也是好东西。
选煤厂选煤楼附近有几个方圆几亩的沉淀池，流入沉淀池清洗出来的煤粉颗粒在水中自然沉淀,被放入洗煤脱水出来的黑煤水流进沉淀池，沉淀在池子里的就是煤泥。
沉淀池很大，几个沉淀池相通，流入的煤泥（水和粉煤）一路固液分离，漂浮距离选煤楼越远沉淀下来的煤泥比重越轻，煤质越好。溢出最后一个沉淀池流走的黑水就流成煤河。
沉淀在末端沉淀池的煤泥具有高粘性和高持水性,,又细又软,晾晒几个月,表面似干非干 ,这种煤泥最受老百姓欢迎。 煤质好的煤矿,通过洗煤厂洗选出的煤泥,比原煤质量都好。
这就是当年矿区常见的脱煤坯情形，但看图片，煤泥比较松散，发乌，怀疑煤质不太好。
比如三家子煤矿的原煤洗出来的煤泥就是精品，煤泥油汪汪的，火苗高，抗烧，堪比洗块.
赵屯，邱皮沟煤矿的原煤次之，红石砬子煤矿的煤质量稍差，最次是小凌河煤矿的原煤，洗出来的洗块等级也低，洗出来的煤泥渣不啦砂，不起火苗，付煤场反应，居民都不愿意要。
现代洗煤用机械方法将原煤中的杂质剔除，或将优质煤和劣质煤炭分门别类。通过机械洗煤，分出矸石、中煤、乙级精煤、甲级精煤。
鸟瞰赵家屯选煤厂
赵家屯矿选煤厂
为什么要洗煤？
因为採煤过程中会混入很多杂质， 直接使用原煤首先燃烧不充分，造成浪费，还会产生较大的烟气和多种有害气体，加重污染。
原煤中粉尘多，水洗不仅减少了运输过程中的烟尘污染，还避免了粉尘过多可能引发的爆炸事故。洗煤将优质煤和矸石等区分开来，矸石杂质淘汰，也降低了精煤运输成本。
煤炭水洗后的精煤可燃性和利用率都会大大提高，还可以再次加工分类分等级，售价更高。
远看邱皮沟矿选煤楼
跨铁路架设的选煤楼
运送原煤和矸石的矿车
邱皮沟煤矿的矸石山 冒烟的自然燃烧的煤矸石。
矸石山上的煤矸石，并非都是石头，其中混杂着很多煤，好矸石粉发热量甚至高达 3000 大卡，开车路过矿山，每天都能看见在矸石山捡矸石卖钱的 -- 煤矸石被农村人捡去烧壁石，能卖大价钱。
煤矸石搞成煤化工综合利用，就变废为宝，比卖煤炭还赚钱。那时,好多矿务局都有化工厂，搞氯化铝，结晶聚合铝 精铸材料...
有的人还靠搞煤矸石综合利用发论文，被评为高级工程师，享受国务院津贴......
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么南方人跟北方人长相差别很明显？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779171</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779171"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.318Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ag獭，好奇而无用的獭獭
查看知乎原文



之前找过世界各地的人类平均脸，从平均脸上看，中国南北方人的长相确实存在差异。
以北纬 30 度为界线，中国各地的汉族可以分成南北两大类型。概括的来说，北方人大多脸型和鼻型偏长，眼睛尺寸相对较小，在整张脸上，五官分布相对靠上。而南方人的脸型和鼻型相对较宽，眼睛尺寸较大，五官在整张脸上分布相对靠下，嘴唇相对较厚。
上世纪的体质人类学家曾通过广泛的调查，区分了世界各地的人群长相。借助计算机生成的平均脸，我们可以直观的感受到这种差异，以下是一些中国可见的平均脸类型——Human Phenotypes上世纪的体质人类学家曾通过广泛的调查，区分了世界各地的人群长相。借助计算机生成的平均脸，我们可以直观的感受到这种差异，以下是一些中国可见的平均脸类型——
图片来自：Human Phenotypes
东亚型（Sinid）
介绍：东亚地区占支配地位的人群类型，是世界上数量最多的人群类型。起源于新石器时代中国的农业、渔猎部落，之后往南扩张，替换了当地的原住民，近代以来通过商业、移民扩散到东南亚各地。身体大多较为瘦高，四肢短，中颅型，脸长且平，不少是单眼皮，鼻翼并不很宽，浅棕黄肤色，黑直发，体毛少。
东亚型的典型代表是黄河流域型，南方东亚型，特别是珠江型身高较矮壮，而越南的东京型、安南型与珠江型类似但较瘦。人口众多的长江型体态介于南方和北方东亚型之间。康巴型体型强健，似乎历史较为悠久。而在日本，最接近东亚型的则是长洲型和役人型。


黄河流域型（Huanghoid）
介绍：得名于黄河，北方东亚类型的代表，由黄土高原古文明的创造者发展而来，常被认为是东亚型的典型，常见于中国北方和东北地区，在福建的河洛人（福佬）中也有分布，从古代开始就通过移民、贸易而分布于中国关内和关外、蒙古、朝鲜和日本。


长江流域型（Changkiangid）
介绍：东亚型的子类…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么说猫是液体的？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778994</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778994"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.285Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[剁椒鹿，学兽医救不了牛马(已婚已育绝经期妇女)
查看知乎原文



猫不是液体，猫是一种非阿贝尔规范场。
只有猫场理论能很好地拟合猫能进入各种细小容器、猫能在家里瞬移，猫有量子隧穿效应（关上门也能进来）、猫从高处落下总是四脚着地（类似磁场对磁极的吸引）
论证如下：
1 场是空间中连续分布的物理量，猫也是，其存在可覆盖整个空间，并且是均匀的：

猫无视体积守恒的现象，可通过“猫 - 超流体动力学方程”解释:

2 当你不观测的时候，猫出现家里的任意位置并不需要时间，是因为猫场的存在可覆盖整个空间
当你观测的时候，瞬移行为可解释为“场的局域激发”——猫的实体在某一位置突然被观测到，类似电磁波在空间中的能量聚焦。
你也可以理解为观测的时候猫的波函数坍缩了
当你不观测猫的时候，它可以出现在任意位置
猫场波动方程：

3 薛定谔最早注意到猫场的场量子:喵子，并由此启发发现了薛定谔喵子方程：


4 猫场统一理论（C.U.T. ）
可提出喵格朗日量，统一描述所有怪异行为：

5 猫场理论解释四脚着地
非阿贝尔规范变换的描述
猫的翻转过程可以看作是某种非阿贝尔规范变换。假设猫的形态变化可以用 SU(2)群描述：

其中：
 是旋转角度
 是 SU(2)李代数的生成元
猫的翻身涉及多个这样的变换，它们不一定对易：

这就允许猫在总角动量为零的情况下依然完成翻转。
 规范场曲率的贡献
非阿贝尔规范场的曲率张量

可以用于描述猫在翻转过程中的非平庸拓扑结构：

其中

是规范场（对应于猫的局部形态变化）。
由于

，猫的运动受到非对易关系的影响，使得它能够在保持角动量守恒的情况下调整自身状态，最终四脚着地。
总结：猫是一种非阿贝尔规范场
通过以上公式，我们“证明”了猫的本质是：
一种具有自发对称性破缺、超流体 - 隧穿二象性，且与人类观测强耦合的宏观量子场。 
（当然，真正的物理学家可能会哭晕在厕所，但猫这种四维造物主不在乎。
请给猫场理论点赞喵喵，等猫扩张成猫膜宇宙会给你发小鱼干的喵喵）

衔尾猫宇宙喵喵




查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[既然碘在自然界中并不富裕，那么为什么甲状腺激素一定要用碘来合成？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779072</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779072"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.226Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[啃米
查看知乎原文



你是《自然选择》项目组中的一员。

你接到上级指派的新需求：给脊椎动物的屎山代码里加个新系统，要能够控制机体消耗能量、制造蛋白的速度、还要能调节现有的各个系统对各种激素的敏感性，对身体、智力的发育，代谢都要有重要影响。 
最高级别响应！！
你看着这闹着玩似的需求陷入沉默，这牵一发动全身的狗屎代码微调都常常跑不动，现在竟要加个 overrule 的管理员级别应用？？程序员的命也是命啊。但牛马精神还是驱使你点开了素材库，开始思索怎么用相对简单的方式把以上所有功能加于一个模块上。
既然这个模块的权限那么高，就先把它设定为最大的内分泌腺吧，你思索到。
大致方向有了，那具体的信号传递方式呢？
细胞上的受体容易加，但传递信号的分子最好单一。
因为假如分子多样，那受体也要跟着多样，产生信号分子的器官的复杂性就会提升，信号传递过程中的鲁棒性降低，容易受到屎山系统的干扰而故障。
另外，代谢这个信号分子的通路也最好单独设计，不能是体内广泛存在的酶，不然出 bug 是迟早的事。
但是常规的由 C，H，O，N 组成的分子也容易出 bug。
项目组曾经的战绩是用简单的链烯烃通过一步串联反应产生四五根 C-C 键，构建出了高度刚性、立体专一的甾体和三萜化合物。这神来一笔瞬间提升了分子的复杂度和稳定性，和其他稀稀拉拉、扭来扭去的分子拉开身位。此类骨架用作信号分子（激素），后期只需做些许微调（衍生化），就能满足差异化和不同需求。如此一来，对应的蛋白受体设计起来也省心不少，不需要大幅修改。

尽管如此，甾体前期的物料准备和后期的衍生化还需要十几二十多步的转化，这还没算上代谢清除过程，简直费时费力。对于调控代谢水平这种即时性很强的需求不能充分的满足。
更要命的是，假如为新模块设计的这个信号分子难以被代谢清除而积蓄，或者受体和其他长得差不多的分子结合，那用户端代谢水平就会不断增加，长此…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779044</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779044"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.177Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[瞎扯 · 你是否有过把宠物逼的差点说话的时候？
知乎日报
查看知乎原文






Q：你是否有过把宠物逼的差点说话的时候？

@月斜人静 ：打台风的夜晚，狂风暴雨，很吵。隐隐约约听到我家猫在拍门，很瞌睡，迷迷糊糊就没理。直到听到不停的嚎叫声，打开门一看，客厅一片汪洋。窗户没关好，雨水都灌进来了，我家猫站在柜顶上，看到我出来，用一种我从来都没有听过的声调嗷呜嗷呜的对着我叫。我估计骂的很脏。
从哪一刻开始，你对「出差」这件事祛魅了？在出差过程中又发生过哪些印象深刻的故事？

@大西 ：差旅生涯不见头，他人羡我总环游。
你和导师之间发生过哪些有趣的事？

@陈少侠 ：某天早上迷迷糊糊接到导师电话：XX 你以后码论文能不能仔细谦虚一点，你把「本文研究发现」打成「本王研究发现」了！
彩票这种东西可以碰吗？

@Surge 江 ：彩票的材料是热敏打印纸。热敏打印纸制作的材料大部分都是健康无毒的，但是由于其记录文字的方式的特别性，会在制作材料中加入双酚 A 这种物质，这种物质是对人体有一定危害的。虽然双酚 A 确实有「一定」毒性，但是它是属于低毒性化学物质，在常温下，很稳定的，没有一定的剂量，是不会给人体带来伤害的。一般如果不是长期大量接触的话，对人体是没有损害的。不用过于担心。综上所述，彩票可以摸也可以碰，但是不能长期大量接触。
一百亿美元和每天可以隐身十分钟的超能力，你会选择哪一个?

@林布 ：有这个钱，我可以让身边的人每天假装我隐身了十分钟。]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中药的有效成分，可以不从中药里提取，直接人工合成吗？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779081</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779081"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.174Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Studio TBsoft，电子工程师
查看知乎原文



当然可以，举个很简单的例子，也是众所周知的中药有效成分：小檗碱（黄连素）。
小檗碱是存在于黄连、黄柏、三颗针等植物中的生物碱，属于季铵类化合物，有肯定的抗菌作用，当然，抗菌有效浓度相对于抗生素，只能说有微弱的抑菌作用，但口服小檗碱对痢疾杆菌、大肠杆菌等引起的肠道感染又确实有效，可能是季铵类生物碱口服不易吸收，能在肠道局部达到较高浓度的原因。这也就是很多含有黄连的中药方剂，例如“香连丸”对肠道感染有一定效果的药理之一。
小檗碱当然可以从黄连、黄柏等植物中提取，但往往含量较低，提取需要采集大量植物，容易破坏生态，提取过程中还容易产生大量废渣、废水等，对环境影响严重。
上世纪七十年代，我国东北制药总厂就攻克了以苯酚为起始原料进行黄连素（小檗碱）人工全合成的技术路线，但当时人工合成的成本较高，合成路线还使用 DMSO（二甲基亚砜）等高成本安全性差的溶剂，当时相对植物提取法没有什么优势，没有持续产品化。
到了新世纪初，随着植物提取黄连素工艺破坏生态影响环境等问题越来越被重视，东药改进了当年的人工合成黄连素工艺，进一步降低成本，复产人工合成小檗碱（黄连素），很快就击败植物提取法。
现在市面上销售的盐酸小檗碱片，基本都是人工合成小檗碱，也早已作为化药（西药）上市销售。传统中成药“香连丸”的改进剂型“复方黄连素片”也多用人工合成的小檗碱（黄连素）代替传统黄连药材。
还可以再举几个例子：
罗通定即人工合成的延胡索乙素，是中药延胡索（元胡）中的镇痛有效成分，现也作为化药上市，有镇痛、镇静等作用。
“654-2”是人工合成的山莨菪碱，是唐古特莨菪中发现的类似阿托品结构化合物，因发现于 1965 年 4 月，当时命名为“654”，人工合成品叫做“654-2”。山莨菪碱作用类似阿托品，有较强的止痉能力，用于止痉时副作用比阿托品小，广泛应用于急性胃肠道感染时的止痛止吐止泻，目前人工合成的氢溴酸山莨菪碱也早就作为化药应用了，有口服剂型和注射剂型。今天对于急性胃肠道感染的止痛止吐止泻，氢溴酸山莨菪碱注射剂和间苯三酚（均苯三酚）注射剂均可用于临床。
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么螃蟹害怕章鱼？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779067</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779067"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.171Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[古明地恋，知乎科普区指定fuli姬，软体动物爱好者~
查看知乎原文



因为对于螃蟹来说，章鱼就是抱脸虫、毒蛇和蜘蛛的恐怖结合体。
章鱼的食物中绝大多数是螃蟹，而且在有螃蟹时不会选择其他食物。从章鱼周围路过的任何螃蟹都会立刻被视为食物，并立即被攻击、杀死和毫不犹豫地吞食。在许多情况下，章鱼单靠蛮力就能制服和肢解体重相近的螃蟹，但章鱼并不会多费力气——它们是螃蟹的天敌。


在一般的狩猎中，发现猎物后，章鱼迅速从巢穴中钻出，升入水中。确定目标位置后，章鱼头部摆动，漏斗喷水向下俯冲，将螃蟹包裹在腕间膜下，此时的螃蟹尚能强烈反抗——但这并不能持续很久。章鱼将螃蟹甲壳前方朝向其口部，穿透外骨骼最薄的区域，咬穿螃蟹眼睛脆弱的薄膜。接着，章鱼用后唾液腺导管将分泌液，包括强心剂，毒素复合物和特异水解酶的混合物通过眼睛上的破口注入体内，直接进入眼睛后面的血窦和中枢神经系统。除此之外，还有关节膜注射、钻孔注射等多种方式；即使螃蟹甲壳厚重到无法穿透，章鱼也可以用导管将后唾液腺提取物注射到螃蟹的鳃上。鳃为物质进入血管系统提供了一个具有大面积膜的入口位置，使毒素通过呼吸进入血液。毒素复合物会让螃蟹在几秒到几分钟内抽搐并最终瘫痪。即使捕获后一分钟就将螃蟹从章鱼身上取回，它们也已经无法移动，并很快死去。在更加残忍的狩猎中，章鱼会撕掉较小螃蟹的眼睛，直接通过眼底注入毒素，立刻让猎物失去反抗能力。
被章鱼捕杀的螃蟹几乎都是四脚伸开的瘫痪状态
螃蟹失去反抗能力后，章鱼便将无法移动的螃蟹拖回巢穴享用。在这段时间内，章鱼注入的强心剂和特异水解酶帮助它将螃蟹肢解。章鱼的后唾液腺含有高浓度的章鱼胺，是哺乳动物去甲肾上腺素的同类物，作为强心剂增加螃蟹心跳的频率和强度，使它们的心脏在瘫痪后仍能持续跳动数小时，继续通过血液循环分配被注入的水解酶。

特异性的水解酶只分解肌肉与外骨骼附着物，使螃蟹内部软体与外壳分离，持续的心脏跳动使水解酶蔓延螃蟹全身，并确保肌肉附着体在整个身体上都发生断裂。约几分钟到半小时后，螃蟹壳完全脱离了任何内部组织。之后，猎物被翻转，身体后部朝向章鱼嘴部分，脆弱的背甲与脐部连接处被撬开。
此时，只要轻轻打开已经失去活力的外壳，螃蟹的身体便如同脱壳一般从腹部和背部的连接处滑出；脱出的皮膜包裹的身体中，内脏仍保持原位。接着，甲壳在关节处分开，腿和爪的肌肉组织像一根绳子一样从四肢干净地抽离，原本包裹它们的上皮膜还附着在外部，只是全部与外骨骼失去了连接。此时离数小时还有很久，螃蟹的心脏仍在跳动。

在这种精准高效的屠宰中，即使螃蟹的甲壳与章鱼的整个身体一样大，体重也远远比章鱼重，章鱼仍能在偶尔会被反击，或是逃跑的情况下将螃蟹杀死。随后，几乎 49%的全部螃蟹肉重都会被章鱼吃掉，在进食结束时丢弃的残骸如同被细菌分解后一样干净。被吃净后的外骨骼在分离成许多组成部分后被丢弃到洞外，无数被杀死螃蟹的甲壳在洞外横尸枕藉，构成了在珊瑚礁上章鱼聚集区域的地基。
章鱼耗时两分钟，就从背后关节膜注毒杀死了比自己大许多的蛙型蟹
章鱼将吃剩的干净壳拖出洞外丢弃




查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国的本地的常见食用淡水鱼，为什么大都刺多？纯粹是因为自然条件不好吗？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779086</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779086"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.068Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[犬君拌汪酱，生态狗、小说狗 名为人生的冒险仍在继续
查看知乎原文



这个问题真的很有意思，并且想要系统地阐述其实并不容易！
但作为一个刚好具备生态学 / 分类学 / 鱼类学背景的资深钓鱼佬，我很乐意给大家科学性地系统阐述下！！！
超省流版：
1.中国本土常见食用淡水鱼刺多，与自然条件好坏并无关系
2.刺多的原因其实可以总结为一句话：生而为鲤，我很抱歉
正文部分：
这个问题其实细分为三个问题：
1.在中国野外，钓鱼佬能钓到哪些淡水鱼呢？
2.为什么中国常见的淡水鱼刺那么多？
3.为什么另外的一些国家（比如美国），常见的淡水鱼刺没那么多？
接下来就让我们来一一阐述吧！！！
1.在中国野外，钓鱼佬能钓到哪些淡水鱼呢？
首先明确一点，在中国野外，钓鱼佬能钓到树枝、钓到拖鞋、挂住石头，但是通常是钓不到鱼的
（不是）（别打我）（我开玩笑的）
咳咳，玩完钓鱼佬的空军梗后，我们开始说正经的
先说长江，截止至 2021 年，长江历史分布的鱼类 458 种，以鲤形目鱼类最多，314 种，占比 68.6%；鲇形目其次，50 种，占 10.9%；虾虎鱼目 28 种，占 6.1%；鲈形目 11 种，占 2.4%；紧随其后的是胡瓜鱼目 9 种，鲀形目 7 种，鲽形目 6 种；鲱形目、鲟形目、攀鲈目各 5 种；鲻形目、合鳃鱼目各 3 种；鳗鲡目、鲑形目、颌针鱼目、慈鲷目各 2 种；脂鲤目、䲗目、鲥形目、鳉形目各 1 种
https://www.inaturalist.org/taxa/187798-Opsariichthys-bidens
↑长江鲤形目代表一：马口鱼（Opsariichthys bidens）
©去种田的向凹凸
↑长江鲤形目代表二：鲫鱼（Carassius auratus）
©去种田的向凹凸
↑长江鲤形目代表三：鲤鱼（Cyprinus carpio）
https://www.cabi…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779041</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779041"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.046Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[瞎扯 · 突然知道一个被瞒了很久的秘密是一种怎样的体验？
知乎日报
查看知乎原文






Q：突然知道一个被瞒了很久的秘密是一种怎样的体验？

@Real ：小学的时候，家里住在六楼。是单元楼。每次我爸都要在一楼跟我比赛谁先上去。不管我爸多「努力」。他从来没跑过我。每次我第一个上去开心的不得了。还要跟爸爸炫耀。自己跑步很厉害。我爸故作失落。后来才知道。我爸只是懒得抱着我上楼。
哪一句话突然让你破防了？

@德怀特 - 霍建华 ：有一次，我看到我老妈在翻她的结婚相册，老妈边看边感慨，说：「真想回到你爸向我求婚的那个时候。 」
老妈看了看我，然后合上相册，说：「早知道你长这样，当时我就该拒绝你爸。」
鸿门宴明明是一个失败的宴席，为什么却能进入中学课本？

@一颗土豆 ：因为这篇文章被选入中学语文课本是为了教你怎样阅读文言文，而不是教你怎样开宴会时成功谋杀宾客
有哪些食物是因为制作失误才被发明出来的？

@咩咩羊 ：我幼儿园学前班的时候，吃过一次非常好吃的食物！黑黑的，粘粘的，稠稠的，像是面汤。我好奇的问老师：「这是什么鸭？」老师支支吾吾，想了半天，却说：「这是芝麻糊。」我谨慎地尝了一口……这绵密的口感，诱人的气味！恰到好处的甜度，稠度！一勺下去，芝麻的醇香和桂花的甜蜜粘在口腔里，久久不能散去，惊为天人！回家后，我盯着电视广告上的黑芝麻糊入了迷，拽着让妈妈的衣角，哭着闹着也要让她买来做。妈妈拗不过我，就买了一箱。但我吃了后却大失所望，这芝麻糊和幼儿园的比起来，无论口感还是味道，都相差甚远。
妈耶，这是我幼儿园时的芝麻糊！
高铁上的商务座都被谁买了？

@Chris 珂睿思 ：我们公司出差的标准是一等座
他：商务座多少钱？我自己付差价。
我：九百四十...
他：Forget what I said.]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[夏朝前面的虞朝究竟是个什么样的朝代？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779110</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779110"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:22.945Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[成汤咸，我当高卧百尺楼，尔曹自可轻去就。
查看知乎原文



这个问题需要重新界定一下。
由于我们没有任何虞代的考古资料，所以仅能讨论文献中记载的战国初期到汉代，人们对虞代的认识及其变化。
之所以是这两个时间点，是因为我们能看到的关于虞朝的文献材料最早不过战国初期，而到了汉代，故事基本定型不再发展。
——这些是我们对虞朝所知的全部。
p.s.没有任何证据表明「陶寺文化」和尧有关系...( ´▽｀)
〇.《史记》记载
我们用《史记》的记载代表汉代对虞朝的主流认识。
《史记》对「虞朝」的记载其实是非常尴尬的。
一方面司马迁知道「虞」是一个朝代，但另一方面，他又要照顾「尧 - 舜 - 禹」依次的禅让故事。所以两个一结合，「虞朝」就只有虞舜一个人了。虞舜从尧那里接过位，建立了虞朝，转手给了夏禹，虞朝又没了。真所谓「自我得之，自我失之。」
而且不仅虞朝是一代，按《史记·五帝本纪》的世系往上推，禅让给舜的尧所处的「唐」，也只有他一个人，舜以前的帝王都是一代一个人：
自黃帝至舜、禹，皆同姓而異其國號，以章明德。故黃帝為有熊，帝顓頊為高陽，帝嚳為高辛，帝堯為陶唐，帝舜為有虞。《史记·五帝本纪》
这和一般理解中的「朝代」是不合的，更和文献中「虞夏二千餘歲」[1]等说法是不合的。
于是我们先从「虞朝」的代表人物——虞舜说起。
一.舜的世系
一个很大的问题在于，舜有两种截然不同的世系。
A 世系：
颛顼 → … → 幕 → … → 迵 → … → 瞽叟 → 舜 → 商均 → … → 虞思 [2]→ … → 箕伯、直柄、虞遂、伯戏 … → 虞阏父 → 胡公满 →… → 陈敬仲
这个世系除「迵」[3]外，散见于《左传》《国语》和《史记》，我们称这种世系为「A 世系」。参考文献如下：
陳顓頊之族也，……自幕至于瞽瞍，無違命，舜重之以明德，寘德于遂，遂世守之，及胡公不淫，故周賜之姓，使祀虞帝。杜注：「幕…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779051</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779051"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:22.902Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[瞎扯 · 你小时候有哪些自以为瞒天过海却被父母知道得一清二楚的事？
知乎日报
查看知乎原文



Q：你小时候有哪些自以为瞒天过海却被父母知道得一清二楚的事？
@深海大魔王 ：跟父母要钱买过 3 块钱的橡皮、5 块钱高档自动笔，2 块钱的作业本，以及说不清的文具统统被我拉皮条报价给了父母。
我奶奶说，你十年前说 3 块钱一个。
Q：蓝鲸那么大，如果路过的虎鲸和鲨鱼饿了，上去随口咬一块肉，那它该怎么办？
@唯手熟尔 ：高速上要远离大货车
Q：班主任无故搜我身，我拒绝然后就走了，面临劝退该怎么办？
@某在斯 ：刑事辩护很多被告人一开始都不愿意跟律师说实话，怕说完律师也不帮他了。
Q：时过境迁，你是否印证了『儿时射的子弹正中你的眉心』这句话？
@小黑蛋 ：「以后我有儿子了，要多少玩具都给我儿子买」在超市门口撒泼打滚的我对我爹如是说道。
Q：你有什么秘密是打死不能让另一半知道的？
@ 匿名用户：在澳大利亚留学让袋鼠扇了大嘴巴子]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蜂蜡，豆油，企鹅油，没有化石燃料，古人照明靠什么？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779099</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779099"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:22.817Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[法式滚筒YEboss，CFD模拟 微通道 微气泡 实验室装置定制



在上一期的评论区里，有人提问：煤油这个概念究竟是怎么来的？
在思索这个问题的时候我发现了至少两个有意思的细节：
1. 煤油是近代石油化学的产物，至少出现在 19 世纪 50 年代以后。但是煤油灯的概念似乎非常早就出现了。那么在现代概念的煤油出现之前，古代的煤油究竟指代什么？
2. 另外一个就是蜡烛，蜡烛看似很普通，但古代的蜡烛应该和现代的也不一样。现代的蜡烛同样来自于石油炼化，实际上是固体石蜡。那么在石油工业出现前，古代的蜡烛又是如何制作的？
3. 最后一个问题，在煤油出现之前，古人点灯究竟用的是什么燃料呢？
我查了一些资料，对这个问题进行了一下梳理，算是给本系列做一点小小的补充。
现在的蜡烛是石油冶炼的产物，至于古法制作的蜡烛我们绝大多数人应该是无缘见到的。
人类照明最初一般使用篝火或者火把，为了增加燃烧的稳定性和易燃性，一般会在火把上沾上一些油脂，比如动物油或者松油之类的。这也渐渐演变成了后来的油灯和蜡烛。
在古代没有石化工业之前，油灯一般燃烧动物油脂，实际上就是猪，牛，羊的脂肪。当然这属于比较常规的情况。在一些北欧国家，鲸鱼的脂肪也会被用来作为灯油，这也就导致了捕鲸行业的繁荣。18 世纪，捕鲸船更是直接在船上安装炼油炉，现捕现炼，炼出鲸油后直接装进油桶里，回到港口就可以出售。
为了提炼油脂，鲸鱼曾经被大量捕杀
当时欧洲的轻工业已经相对发达了，动物油脂可以说用途不少：既可以用作照明，也可以做润滑油，皂化以后还能做肥皂。丧心病狂的欧洲人甚至把手伸向了刚刚发现的南极大陆。在 19 世纪初人类发现南极洲之后，一艘又一艘的船只前往那里，捕捉企鹅，炼成企鹅油。
当然动物油算是口味比较清淡的，重口味一点的连人都可以炼油，就比如说古代传说中的点天灯。据说董卓被吕布戳死以后就被当蜡烛点了，而且历史上董卓是比较胖的，据说他的人肉蜡烛一直烧了三天三夜。
动物油脂一度是人类重要的燃料来源
动物油有几个明显的缺点：首先，动物本身就很稀少和珍贵。对于游牧民族还好说，像我们中华文明这种农耕民族，吃口饭都非常奢侈，一年也就吃几次肉，哪里有那么多动物油脂用来点灯。另外，动物油脂必然有腥味，点起来味道相当难闻。因此实际上我国古代农村普遍使用的是植物油，准确地说应该是豆油。但不管怎么说，古代贫苦人民肚子里本来就没什么油水，点灯应该是一件相当奢侈的事情，家里能点起一张油灯，绝对可以算是小康之家了。
在欧洲随着煤化工的出现，到了十八世纪末总算可以烧得起煤油了。这时候的煤油应该指的是煤焦油。煤焦油的成分主要是苯系物，稠环芳烃，还有吡啶，噻吩之类的。稍微有点化学知识的都知道这些东西味道极端难闻，而且随便挑一个都是致癌物。因此这时候的煤油灯都是贫苦人民和劳动者使用的。
19 世纪常见的煤油灯
从 19 世纪中叶开始，人们从石油中提炼出了 C9-C18 的产物，这种物质很适合放进煤油灯里燃烧。由于石油产物中支链烷烃较多，芳香环较少。因此无论从气味还是健康角度都完爆煤焦油。当然由于这种产物最初就是用来替代煤焦油了，因此也就沿用了煤油这个称呼。也就是说现在我们所说的煤油实际上来源于石油，与煤炭没有任何关系。到了 20 世纪，煤油开始进入我国，由于是进口产品，又被称为洋油，以至于至今我们还经常听到所谓“洋油箱”之类的名词。
蜂蜡和白蜡都是古代蜡烛的原料
至于蜡烛这个问题，实际上古代人使用的应该是蜂蜡或者蜜蜡。还有一种白蜡，据说是一种昆虫的分泌物。总体来说单单从原料来看，古代的蜡烛也绝对是奢侈品。在皇宫内院大户人家应当比较普遍。普通人婚丧嫁娶，红白喜事应该也能奢侈一把。而一般的寺庙之类的点蜡烛就只能依靠香客的施舍了。
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[南极那么干净，企鹅的屎拉在哪里？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779105</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779105"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:22.408Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[瞻云，先让一部分知识有趣起来
查看知乎原文



干净只是你的错觉……
企式颜艺：

企式喷画：

企式沐浴：

企式水彩：

企式公路：

企式泼墨：

有企鹅的地方就有屎，乃至于科学家直接用企鹅屎画，来寻找它们的栖息地。
甚至在卫星上都能看到企鹅的便便：



企鹅和其它绝大多数鸟类一样，都是一种随吃随拉的动物。
因为它们的尿道和肛门不分，共享同一个开口——泄殖腔。
屎尿不分，含水量大，难以长期储存，自然只能写意排放。
企鹅消化道和血液循环
它们是群居的大家族，但个体又有一定的卫生要求，那应该怎么办呢？
那当然是演化出非凡的肛动力系统。
只管自己干净 ，哪管他人多彩。

这不，几位生物学家对企鹅的肛动力学产生了兴趣，并进行了研究。
2003 年，一位年轻女子在日本北里大学的一场研讨会，向芬兰奥卢大学生物系教授 Meyer-Rochow 问了一个关于企鹅的问题：
企鹅巢周边的白色和粉红色线条装饰是什么？
看看我的涂鸦好不好看？
企鹅粪便。
Meyer-Rochow 的回答让这位女士羞红了脸。
Meyer-Rochow
这一次的一问一答，也令 Meyer-Rochow 本人也对企鹅的肛动力学产生了兴趣。
他和其他两位同道对企鹅肛动力学进行了研究。
通过数据分析[1]，他们发现阿德利企鹅肛门产生的压力，超出了人类以前的想象，相当的惊人。

Meyer-Rochow 等人一开始假设企鹅粪便含水高，为理想的非粘性流体。
压强为：

当粪便从零加速到 2m/s 时，计算得到的压强为 4.6KPa，这个结果太低，与观察明显不符。
因此,他们不得不考虑企鹅粪便是粘性为

的粘性液体。
所以还需要考虑动态粘度：

那么肛门压强则为：

Meyer-Rochow 等人分析企鹅粪便在不同情况下，具有不同的粘度。
最终计算出：
当排出低粘度的高含水粪便，从零加速到 2m/s 时，压强为 10KPa，这倒是和人类的肛动力学相当[2]。
而当排出的粪便是类似于橄榄油这样的高粘稠液体时，压强则达到 45KPa，相当于人类的 3~5 倍。
也就是说企鹅排便的压力，与便便粘度正相关。

企鹅喷射粪便时，还不会产生湍流，流体效率非常的高。
Meyer-Rochow 等人凭借这项研究，获得了 2005 年的搞笑诺贝尔奖流体动力学奖。
多年以后，企鹅肛动力学吸引了日本的两位年轻研究者。
他们在 2020 年，对阿德利企鹅的肛门动力学进行了再次研究，并优雅地水了一篇论文[3]。

虽然对于企鹅的肛门压力，他们得出的结果并没有大多少。

但通过对模型进行改进，却发现企鹅粪便的喷射距离可以达到 1.34m，是原来研究中的 0.4m 距离的 3 倍还多。

可以发现，这一次的研究，不仅考虑了企鹅排便时优化喷射角，可以喷出更远距离。同时也考虑了，企鹅常常借助高低落差优势，压对方一筹的老六行为。
不得不说，这两个日本小伙对喷射模型的优化，还是挺到位的：


企鹅粪便，不仅起到“问迹寻企”的效果。


还具有其它的一些重要作用。
喜爱抱团取暖的企鹅，它们的粪便也起到吸收更多阳光热量的作用，更有利于企鹅过冬。
随着四季更替，冰雪融化，这些粪便还会对南极生态带来非常积极的影响。
2014 年环南极帝企鹅栖息地数据可视化图
无论企鹅粪便还是企鹅自身，都是南极海岸，碳、氮、磷以及其它生物必需微量元素循环的重要一环[4]，是南极海岸生态繁荣的保障。

研究者不仅可以通过分析企鹅粪便，研究企鹅的生理、饮食，以及生存环境。
还可以通过永冻层中的粪便，研究整个南极的古气候和生态变迁。从某种意义上来说，永冻层中的企鹅粪便，起到了时间胶囊的作用。
企鹅粪便的颜色多种多样：
Youngflesh 正在南极科考船上分析企鹅粪便的光谱和化学性质
这些颜色主要分成白色和粉红色。
你甚至可以说，今天拉白色粪便，还是红色粪便主要看企鹅的心情。
因为它们干饭心情为鱼的时候，喷出白色便便；
干饭心情为磷虾的时候，喷出红色便便。
磷虾心情的鲸，也会排出红色便便




查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何回答孩子问我「为什么电饭煲知道饭熟了」？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779116</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779116"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:22.357Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中科院物理所，没错，我就是那个物理所。
查看知乎原文



实际上，电饭煲并不知道饭熟没熟，它只是根据预设的程序在在相应的时间停止工作而已，如果你想正常吃到熟了的米饭，那你应该有默契根据电饭煲提供的推荐值加入相应的大米和水，但如果你就是想欺负一下电饭煲，你可以加入明显过量的大米或加入明显过量的水，看看还会不会得到熟的刚好的米饭。
有人专门研究了各种烹饪方式（包括电饭煲和燃气炉等手段）蒸米饭的不同，根据结果，绘制了电饭煲煮米饭时的温度曲线，大家可以参考一下：
这个曲线仅作参考，不具备指导意义 | 图源自参考文献 2
由这个曲线可知，电饭煲煮饭大致有吸水、加热、沸腾、焖饭、膨胀以及保温等阶段。简单解释一下：吸水阶段主要使米粒吸水变得饱满，米粒后续受热也更均匀，还可以减少加热时间，对煮饭有明显效果。实验表明，米饭在 20℃-30℃之间，吸水 30min 后到达平衡态，不再发生明显吸水；沸腾阶段，维持 100℃加热，大米继续吸水，这个阶段对米饭的口感有直接影响；焖饭阶段维持一个高过 100℃的温度，蒸发多余水分，使大米深度受热，但温度过高锅底容易烧焦；膨胀阶段温度降低后加热可以使米饭变得更加松软；至于保温主要是为了让米饭保持一个更适宜食用的温度。
关于米饭评价标准，2018 年由中国家用电器协会发布了 T/CHEAA 0002-2018《电饭煲烹饪米饭品质评价方法》团体标准，该标准从理化评价和感官评价两方面对米饭品质做出规定，其中理化指标包括平整度、蓬松度、膨胀率、含水率、质构、还原糖、呈甜味氨基酸、糊化度等方面。感官评价则包含色泽、香气、口感等。当然，这只是一个团体标准。
如何利用技术手段评价米饭是否真正熟了是建立以上模型的前提，也是电饭煲生产制作的核心问题之一。
早期的机械式电饭煲使用磁钢物理控制电饭煲温度。磁钢是一块铁磁体，居里温度约为 103℃，在该温度下，磁钢具有铁磁性，可以被永磁体吸住，此时加热线路接通，电饭煲可以加热，而当电饭煲温度到达居里温度之后，磁钢转变为顺磁体，由弹簧弹开，不再被永磁体吸住，加热电路断开，电饭煲不再加热。也就是说，在电饭煲温度到达 103℃后，电饭煲自动断开加热电路，不再加热，此时代表锅里的水被大米充分吸收，米饭也差不多熟了，当然后续电饭煲引入单片机系统可以继续加热或保温。
现在的电饭煲主要利用电磁加热，原理与电磁炉类似，称为 IH 电饭煲。IH 电饭煲可以使用高频电压驱动线圈产生高频磁场，电饭锅内胆中的导磁金属材料在高频磁场下产生涡流，IH 电饭煲正式利用这些涡流产生的焦耳热加热。IH 电饭煲加热更加均匀，可以更好地控制电饭煲的加热过程。这时 IH 电饭煲就可以靠程序控制停止烹饪，停止的时机则根据各家厂商建立的升温曲线决定。IH 电饭煲逐渐成为市场主流。
IH 电饭煲工作原理 | 图源自参考文献 3
现在市面上大部分电饭煲烹饪过程主要分为四个阶段，分别是预热吸水、快速升温、保持沸腾和焖饭保温，每家之间或许会有不同，但都会有属于自己的升温曲线，这升温曲线是每个厂商根据成百上千次实验得出的，因此，电饭煲总能在恰到好处的时机结束烹饪，给你一锅熟的刚好的香喷喷的大米饭。
而现在，随着科技进步，我们对电饭煲内温度的掌控也更加成熟，我们可以利用红外温度传感器实现精准测量米饭温度，以实现对加热过程的精准控制。我们还可以利用图像识别技术更加精准地判断米饭是否熟了。未来我们甚至可以利用压力传感器精确称量米和水的质量，实现自动进米、进水。
总结来看，电饭煲实际上并不知道饭啥时候熟，但制作电饭煲的厂商知道，他们在经过实验之后，得出电饭煲的温度控制曲线，并写进程序，只要你根据厂家提供的米、水推荐值使用，就可以得到香喷喷的大米饭了。
参考文献：
[1] Das T , Subramanian R , Chakkaravarthi A , et al. Energy conservation in domestic rice cooking[J]. Journal of Food Engineering, 2006, 75(2):156-166.
[2]林天柱,倪莉,沙立民.基于 xPC Target 的电饭煲模糊推理策略研究[J].工业控制计算机,2012,25(04):31-32.
[3]杨文龙,王春梅.IH 电磁加热电饭锅模糊逻辑智能控制系统设计[J].电子设计工程,2016,24(19):135-138.
[4]关阳,张兆明,李超,屈新芳,陆伟,李继超.电饭煲标准和性能品质的研究[J].轻工标准与质量,2020(04):101-105.
[5]李豪杰,闪静洁.智能电饭煲系统的设计与实现[J].电子测试,2020(22):20-21+47.
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Large language models explained]]></title>
        <id>urn:id:7746</id>
        <link href="https://aeon.co/videos/why-large-language-models-are-mysterious-even-to-their-creators?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-20T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[River bank or bank account? How chatbots learned to make the quantum leap to context by training on billions of prompts 
 - by Aeon Video
 Watch at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Aeon Video</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The commitment to collaborate]]></title>
        <id>urn:id:7712</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/commitment-and-cooperation-a-coevolutionary-relationship?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-20T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Though natural selection favours self-interest, humans are extraordinarily good at cooperating with one another. Why? 
 - by Saira Khan
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Saira Khan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Children’s game: chivichanas]]></title>
        <id>urn:id:7673</id>
        <link href="https://aeon.co/videos/havanas-streets-become-racetracks-in-this-exhilarating-portrait-of-children-at-play?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-19T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this immersive portrait of play, children transform the streets of Havana into a racetrack with handmade ‘chivichanas’ 
 - by Aeon Video
 Watch at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Aeon Video</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Did you think you were safe?]]></title>
        <id>urn:id:7773</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/how-did-rape-become-a-feature-of-indian-society-like-caste?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-18T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When I moved to India for work, I found that rape was a feature of the country, as deeply embedded as caste 
 - by Evelyn Fok
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Evelyn Fok</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Prayer is the greatest freedom of all]]></title>
        <id>urn:id:7725</id>
        <link href="https://aeon.co/videos/through-rituals-of-prayer-a-monk-cultivates-a-quietly-radical-concept-of-freedom?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-17T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[‘I think that freedom everywhere, anywhere is love.’ Father Giles, a monk for 47 years, shares his radical view of freedom 
 - by Aeon Video
 Watch at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Aeon Video</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The bookends of time]]></title>
        <id>urn:id:7782</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/how-humanity-moved-from-eternal-to-bookended-time?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-17T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nothing lasts forever: not humanity, not Earth, not the Universe. But finitude confers an indelible meaning to our lives 
 - by Thomas Moynihan
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Thomas Moynihan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Beyond causality]]></title>
        <id>urn:id:7735</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/to-better-understand-the-world-follow-the-paths-of-mathematics?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-14T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In order to bridge the yawning gulf between the humanities and the sciences we must turn to an unexpected field: mathematics 
 - by Gordon Gillespie
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Gordon Gillespie</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Slow-motion tongues]]></title>
        <id>urn:id:7487</id>
        <link href="https://aeon.co/videos/the-many-ways-a-lizard-tongue-sticks-grasps-pinches-and-plops-in-slo-mo?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-13T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Striking slow-motion footage captures the awesome evolutionary diversity – and handy usefulness – of a lizard’s tongue 
 - by Aeon Video
 Watch at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Aeon Video</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How the Moon became a place]]></title>
        <id>urn:id:7783</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/how-the-scientists-of-the-1960s-turned-the-moon-into-a-place?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-13T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[For most of history, the Moon was regarded as a mysterious and powerful object. Then scientists made it into a destination 
 - by Danny Robb
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Danny Robb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A former slave’s letter to his old master]]></title>
        <id>urn:id:7668</id>
        <link href="https://aeon.co/videos/to-my-old-master-a-freed-slave-answers-the-request-to-return-to-his-old-plantation?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-12T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[‘Will you send us our wages for the time that we served you?’ A freed slave answers his old master’s request to come back 
 - by Aeon Video
 Watch at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Aeon Video</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[So many unmarried men]]></title>
        <id>urn:id:7770</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/for-mary-midgley-philosophy-must-be-entangled-in-daily-life?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-11T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[For Mary Midgley, the Western philosophical tradition is shaped by the fact that its greatest practitioners were bachelors 
 - by Ellie Robson
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Ellie Robson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The cheekiest potter]]></title>
        <id>urn:id:7722</id>
        <link href="https://aeon.co/videos/a-ceramicist-puts-her-own-bawdy-spin-on-the-folk-language-of-pottery?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-10T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A ceramicist puts a playful twist on Italian Renaissance pottery with dirty jokes, emojis and colourful commentary on menopause 
 - by Aeon Video
 Watch at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Aeon Video</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Poverty is not permanent]]></title>
        <id>urn:id:7778</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/what-makes-a-person-poor-and-what-should-we-do-about-it?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-10T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[By understanding the pernicious myths surrounding poverty, we can make progress towards a lofty goal: dignity for all 
 - by Anirudh Krishna & Dirk Philipsen
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Anirudh Krishna &amp; Dirk Philipsen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Guardians of the gibbons]]></title>
        <id>urn:id:7672</id>
        <link href="https://aeon.co/videos/villagers-struggle-to-keep-their-beloved-endangered-ape-population-afloat?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-06T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Humans are both the gravest threat and the greatest hope for the survival of the rare hoolock gibbons in northeast India 
 - by Aeon Video
 Watch at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Aeon Video</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A very American fear]]></title>
        <id>urn:id:7777</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/when-it-comes-to-pornography-whats-the-harm-in-looking?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-06T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Moral panics about erotica have coursed through the country’s history. Why do so many Americans think of porn as harm? 
 - by Rebecca L Davis
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Rebecca L Davis</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to see an exquisite corpse]]></title>
        <id>urn:id:7670</id>
        <link href="https://aeon.co/videos/radical-doodles-how-exquisite-corpse-games-embodied-the-surrealist-movement?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-05T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A history of the ‘exquisite corpse’ in art shows how it embodies surrealist ideas of freedom, community and radical creativity 
 - by Aeon Video
 Watch at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Aeon Video</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The birth of naturalism]]></title>
        <id>urn:id:7775</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/investigating-the-roots-of-the-natural-supernatural-dichotomy?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-04T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The modern era is often seen as the triumph of science over supernaturalism. But what really happened is far more interesting 
 - by Peter Harrison
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Peter Harrison</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mother tongue]]></title>
        <id>urn:id:7669</id>
        <link href="https://aeon.co/videos/why-susan-listens-to-recordings-of-herself-speaking-a-language-she-no-longer-remembers?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-03T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In animations that evoke the fog of memory, Susan returns to her childhood in Korea, speaking a language she no longer knows 
 - by Aeon Video
 Watch at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Aeon Video</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Passion and Palestine]]></title>
        <id>urn:id:7771</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/why-does-the-world-have-such-an-intense-stake-in-israel-palestine?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-03T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[More than any other conflict, Israel/Palestine has provoked extraordinarily fervent emotion throughout the world. Why? 
 - by Derek Jonathan Penslar
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jonathan Penslar</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hearts and brains]]></title>
        <id>urn:id:7758</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/what-amazonian-lives-tell-us-about-heart-health-and-longevity?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-01-31T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Humans always end up with clogged arteries, right? That’s not what the lives of the Tsimane in the Amazon basin tell us 
 - by Ben Daitz
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Ben Daitz</name>
        </author>
    </entry>
</feed>