<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://YeWeihong.github.io/myrss/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2025-02-21T02:51:54.298Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://YeWeihong.github.io/myrss/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://YeWeihong.github.io/myrss/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么熊冬眠可以睡很久，而人类却不行？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778901</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778901"/>
        <updated>2025-02-21T02:51:07.692Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苏澄宇，动物科学 / 冷门问题收割者 / 分享动物们的小秘密
查看知乎原文



熊是一种典型的冬眠动物。
对于熊来说，一年主要分为三个季节：春至秋的享乐季节；秋至冬的大吃特吃季节；冬至春的睡觉季节，因为时间延绵了整个冬天，所以这段时间又被称为“冬眠”。
冬眠前的灰熊 （图片来源：National Park Service, via Reuters）

一起冬眠吗？不大小便那种
熊在冬眠期间，新陈代谢速度会减慢，它们的体温会降至 1℃到 9℃。所有身体机能会大幅下降：呼吸很弱，心跳变慢，对外界刺激的敏感性下降。
除此之外，还有一个很重要的点，那就是这段时间，它不会大便或小便。大小便可以排出含氮化合物，因为含氮化合物不能正常排出，熊的血液中非蛋白含氮量急剧上升。但奇怪的是，这并不会损害熊的肾脏或肝脏。
要知道，如果人类血液中非蛋白含氮量超出正常值，就会出现一系列的健康问题。人体中血液的正常含氮量为 20~25 毫克 /100 毫升（全血）。其中尿素所含的氮最多，超出这个值说明你的肾可能有问题了。血液中非蛋白含氮量的测定是临床上判断肾功能的一项重要指标，当肾功能衰竭的时候，血液中的非蛋白含氮化合物就会升高。这也是人类为什么不能冬眠的原因之一，因为代谢速率过慢，导致体内的有害物质积累过多。
熊：我胖我健康，你行吗？
并且，熊还有一个神奇的地方。
前文提到说，熊在冬眠开始前，会大吃特吃，变成一个大胖子。美国阿拉斯加卡特迈国家公园和自然保护区（Alaskas Katmai National Park）甚至还为熊举办了“胖熊周”活动，看看谁吃得最多，让全世界的网友都可以参加投票，看谁才是最肥的崽。今年冠军是熊 435 号 Holly，它是一个妹纸。
（图片来源：ABC News go.com）
人类如果想冬眠就也得大吃大喝来囤积脂肪，但人要吃成 Holly 这样的大胖子，可就出大事了。…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么人类很早就能迁徙到东亚，但汉朝才形成丝绸之路？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778914</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778914"/>
        <updated>2025-02-21T02:51:07.503Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[linyi812，考古工作者
查看知乎原文



如果从广义上理解丝绸之路，旧石器时代就有“石器之路”，新石器时代有“彩陶之路”
一、至少从旧石器时代中晚期起，“丝绸之路”沿线的文化交流就一直存在。
比如尼安德特人和莫斯特石器技术体系的东迁：
得益于史前考古研究的新发现与研究进展，特别是莫斯特文化与石器技术模式 3 的重新认识，可以清楚看到，在晚更新世中期，当深海氧同位素 3 阶段的气候较为温暖湿润阶段，莫斯特文化已经沿着欧亚大陆高纬度草原带向东扩展至中国北部边疆地区。新近发现的新疆吉木乃通天洞遗址与内蒙古东乌珠穆沁金斯太遗址的典型莫斯特文化，清楚地展示了莫斯特文化向东发展的路线与分布范围。（王幼平：石器技术与早期人类的迁徙扩散，北京大学考古文博学院《考古学研究》卷 11，北京：科学出版社，2020 年）

Li, F. et al., “The easternmost Middle Paleolithic (Mousterian) form Jinsitai Cave, North China”, Journal of Human Evolution, 2018, 114: 76-84.
Li, F. et al：碳十四年代分析显示遗址第 8 层为距今约 4.7-4.2 万年，第 7 层年代为距今约 4.0-3.7 万年。……两层出土的石制品比较类似，皆存在典型的勒瓦娄哇产品，如勒瓦娄哇尖状器（Levallois Point），比例较高的盘状石核，以及旧石器时代中期典型石器组合，如较高比例的刮削器（陡刃加工的横刃刮削器、斜轴刮削器等）。与中国相近时段石制品组合的对比研究表明，其与晚更新世早期（如泥河湾板井子遗址）、旧石器时代晚期初段遗址（如宁夏水洞沟遗址第 1 地点）的石制品组合大不相同，而更接近于欧亚大陆西侧、中亚等地的旧石器时代中期莫斯特石制品组合，尤其与俄罗斯西伯利…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778939</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778939"/>
        <updated>2025-02-21T02:51:07.471Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[瞎扯 · 时过境迁，你是否印证了「儿时射的子弹正中你的眉心」这句话？
知乎日报
查看知乎原文






Q：时过境迁，你是否印证了「儿时射的子弹正中你的眉心」这句话？

@秋雨梧桐 ：小时候骗父母说今天老师没布置作业，提心吊胆玩了一晚上，第二天早起去学校补作业。
我就知道我的报应来了…
刀削面时是一根一根往里削，第一根入锅的面条已经煮熟时，最后一根入锅的还没熟，怎么办？第一根会不会老？

@千反田圣人惠归我 ：先放最后一根不就完事了？
我妹妹数学考得特差，爸妈周末很可能要揍她，我该怎么组织营救？

@歧路幻景 ：吾有两计
其计二，可暗令人往祖父处，报说令尊要揍舍妹。祖父闻之，必怒而攻令尊；此谓之「驱虎吞狼」。
你见过最让你无语的 cos 是怎样的？

@挖坟老狗 ： 我再说一遍，cos 不知道怎么处理就直接万能公式套上去

人可以后知后觉到什么程度？

@莫测高深 ：起晚了，着急忙慌的出门，到了公司发现穿的是拖鞋]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「干」解释为「吴」是通假吗，如果是通假有音韵学的依据吗？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778926</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778926"/>
        <updated>2025-02-21T02:51:07.341Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“干”解释为“吴”是通假吗，如果是通假有音韵学的依据吗？
成汤咸，我当高卧百尺楼，尔曹自可轻去就。
查看知乎原文



「干」就是指吴国。
因为先秦时人们有「用都城名指代国家」的习惯，而吴王夫差建都于「干（邗）」地，所以可以用「干（邗）」来指称「吴」。
〇.「干（邗）」即「吴」
先秦两汉人写文章，常常把「干」和「越」连一起说。结合上下文一看，就知道这个「干」是指「吴」：
干、越、夷、貉之子，生而同聲，長而異俗，教使之然也。《荀子》
南為江、漢、淮、汝，東流之，注五湖之處，以利荊、楚、干、越與南夷之民。《墨子》
夫有干、越之劍者，柙而藏之，不敢用也，寶之至也。《庄子》
《庄子》夸「干越」的剑好，而吴国正是产名剑的地方。古代人给这些句子作注解的时候，都会说「干，吴也」[1]，但都没说原因，因为做注解的人也未必知其所以然。
但总之，这些「干」指代「吴」是毫无问题的。
一.以「都名」代「国名」
先稍微岔开一下话题（
先秦人们习惯用国家的都城名去指代国家，我们可以举出很多平行的例子：
魏 - 梁：魏国在战国时迁都大梁（今开封），当时人就称魏国为「梁国」，著名的课文《孟子见梁惠王》里，孟子见的就是魏惠王。
韩 - 郑：战国初期，韩国灭了郑国后，迁都到了新郑（今新郑）。所以人们也称韩国为「郑国」，《竹书纪年》所谓的「郑昭侯」其实就是韩昭侯。
曾 - 随：战国曾国都城在随（今随州），所以曾国也称随国。著名的「曾侯乙墓」的「曾」，其实就是《左传》里的随国。 可惜的是传世文献一直都把「曾国」叫「随国」，所以曾侯乙墓刚出土的时候，大家并不能肯定曾国是不是就是随国，从而引发了一系列的讨论，也就是所谓的「曾国之谜」问题。
晋 - 翼：春秋初期晋国国都在翼（今翼城），所以《左传》称晋侯为「翼侯」；后来晋国内乱，晋侯被赶到了鄂（今乡宁），当时晋人又称晋侯为「鄂侯」。
类似的例子还不少。因为在商周甚至春秋早期，「国」和「都」往往就是一回事，一个国家就是由一个中心的都城延及周围的一片土地组成的。所以如果国家迁徙到别处，常常把国名也就改了。像西周早期，「康国」建都在康丘，后来迁到了卫地，就改名叫「卫国」；「唐国」最早设置在唐地，后来迁徙到晋地，就改成「晋国」。
那个时候的国名没有什么神圣的意义，搬个家就给改了，大家随便叫，开心就好。所以用国都名去指代国家，也是很自然的操作，这种习惯一直延续到战国。有人会觉得用国都名去指代一个国家，是不是带有蔑视的意味，这恐怕是现在的思维代入过深，古人没那么容易辱。
二.「邗王」即「吴王」
那么有没有确切的用「邗」去指代「吴」的例子呢？
传世文献没有，但出土文献有。
1.赵孟壶
大英博物馆里有一件青铜壶，上面的铭文就直接称吴王夫差为「邗王」：
遇邗王于黄池，为赵孟介邗王之锡金，以为祠器。
赵孟壶
赵孟壶
这个铭文记载的事件很明确，就是春秋晚期著名的「黄池之会」：春秋末，晋国和楚国都陷入衰落，东南的吴国趁势崛起，击败楚国和齐国。于是吴王夫差北上争霸，在黄池和晋国的大臣赵孟见面，要求做中原的盟主。
所以铭文里的「遇邗王于黄池」，当然就是指赵孟和吴王夫差在黄池见面这件事，「邗王」就是「吴王」。
2.邗王是野戈
故宫博物院还有一件铜戈，上面书有铭文：
邗王是野自作元用。
邗王是野戈
邗王是野戈
这把戈有晋文化风格，可能是晋国给吴王夫差做的。其中的「邗王」即指吴王夫差，「是野」恐怕是夫差另外的名字。众所周知，吴国君主的名字经常有一堆...（这个我不知道怎么解释
三.吴都「邗」
「吴王」既然被称为「邗王」，结合先秦时以国都名代指国名的习惯，自然就推出吴国曾建都于邗。
邗国本是位于今扬州的一个小国，被吴国灭亡[2]。后来吴王夫差为了北上争霸的交通方便，在长江和淮河之间挖运河[3]。邗城地处长江北岸，就成为这条运河的起点，于是这条运河被后世称为「邗沟」。而吴国建都于邗，应该就是发生在此时。
当然，吴国建都于邗，也不意味着故都就被放弃，从越伐吴的过程来看，故都吴还是挺重要的。可能因为夫差后来的重心放在北上争霸上，于是常驻于邗城，因此当时人称夫差为「邗王」。
而可能也正因此，夫差对后方缺乏防范，导致直接被越王勾践偷了家。
综上，先秦人称「吴」为「干（邗）」，是因为吴国曾建都于邗。结合先秦人的称呼习惯，就可以这么叫。
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Musk claims Ukrainians ‘despise’ Zelensky]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613086-musk-claims-zelensky-despise/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613086-musk-claims-zelensky-despise/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-21T02:46:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Elon Musk has insisted that Ukrainians “despise” Vladimir Zelensky, despite what the local poll says 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国拟在伦敦新建“巨型”使馆，引发争议和反对]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/world/20250221/china-embassy-britain/</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/world/20250221/china-embassy-britain/"/>
        <updated>2025-02-21T02:07:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MARK LANDLER, 马语琴2025年2月21日抗议者聚集在拟建的中国驻伦敦大使馆所在地皇家铸币厂大楼外，摄于本月。 Carlos Jasso/Reuters
这里曾是英国皇家铸币厂的所在地，从1810年到1975年，硬币在这里铸造。铸币厂建在一个14世纪的西多会修道院的遗址，以及黑死病时期的一块墓地上。从16世纪到18世纪初，这里曾是皇家海军的补给站。
如今，这片被称为皇家铸币厂的传奇建筑群可能即将开启新的篇章，它将成为中国驻伦敦大使馆的所在地。如果英国的工党政府批准这个项目的话（这看来很有可能），中国将把大使馆从其目前所在的马里波恩搬到伦敦另一边这个占地逾33亩的宏伟壮观建筑群，它将是欧洲最大的外交前哨。
这块地离伦敦塔很近，位于伦敦金融城摩天大楼的影子之下，将位置这么好的地块交给北京，引发了附近居民、英国议会里的对华鹰派人士，以及定居英国的香港民主倡导者的强烈反对。
一些人说，中国会用新建的使馆来监视异见人士和普通英国人，因为离使馆很近的金融区地下埋着长长的战略光缆。还有些人声称，新使馆位于伦敦塔桥附近一条繁忙的道路上，那会让人们聚集在使馆外举行抗议活动变得更加困难，比如抗议中国政府镇压香港的民主示威活动，或迫害新疆少数民族等问题。
“这不只是一栋建筑；这是中国共产党在英国权力的延伸，”亲民主组织香港自由委员会基金会的代表张晞晴本月对 1000多名在该地点集会的抗议者发表讲话时说。
张晞晴已在2020年离开了香港，她警告，这个超大型的大使馆将事关“控制、恐惧和噤声”。她指出，自己已遭到香港当局的悬赏通缉。
抗议者当中，许多人跟张晞晴一样是来自香港的移民，他们挥舞着横幅和标语牌，上面写着“中共在看着你。停止建造巨型大使馆！”但抗议结束后，当他们礼貌地清理现场时，几个人承认政治风向已经发生了变化。
2022年，塔哈姆莱茨区议会曾拒绝批准这个项目。但工党去年7月大获全…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779027</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779027"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.835Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[瞎扯 · 你见过最无用的节俭行为是什么？
知乎日报
查看知乎原文



Q：你见过最无用的节俭行为是什么？
@阿毛 ：这两天太热了。空调太费电了，为了省点电费去商场里蹭空调，逛了一晚上，喝奶茶花了 28，吃晚饭花了 58，买衣服花了 560，逛超市花了 170，停车费 40 多。 回到家发现空调没关。
 
Q：上课时能困到什么程度？
@toshi ：我一直认为自己上课很认真 直到突然睁开了眼睛。
Q：你做过什么最疯狂的事？
@冰宝宝 ：高中的时候晚自习偷偷翻墙出去网吧给 QQ 宠物过生日……
Q：为什么狼群不敢攻击有牧羊犬保护的羊群？狼群难道打不过一条狗？
@黑键 Blackeys ：小时候放假在家偷玩电脑， 一听到开锁声就吓得一激灵。 我是怕钥匙吗？
Q：第一次做饭，你爸妈是什么反应?
@无言 ：第一次烙饼，特别硬，我爸吃一会，歇一会。但还是坚持吃完了。我一直期盼的盯着他，他可能也觉得我第一次做饭应该鼓励一下，想了半天说了两句我至今难忘的话。第一句：比狗强了。第二句剩下的扔猪圈，小心点别砸断猪腿。]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[哪吒 2 里的石矶娘娘是什么种类的石头？从最后的小石头「东山再起」需要多久？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778984</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778984"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.746Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国石化，能源至净，生活至美！
查看知乎原文



石头本家滑铲进场！
毕竟说到石头家族嘛，小石头可是专业的——（叉会腰！）
首先，我们来看石矶娘娘住的地方。
考试开始前，鹿童说石矶住在“骷髅山”，在陈塘关的西南方向。从骷髅山的形态来看，符合喀斯特地貌。喀斯特地貌是由可溶性岩石（如石灰岩）在地下水与地表水的溶蚀和沉积作用下形成的，因此其岩石类型主要是沉积岩。
其次，我们再看她的形态。石矶娘娘头发为黑色含气孔构造的岩石，可能是岩浆岩中的喷出岩如玄武岩；石矶娘娘的脸上有明显的杏仁构造，是有气孔的玄武岩后期被矿物充填所致。
来自电影《哪吒之魔童闹海》
而且在电影中，石矶娘娘的肤色整体偏紫，紫色的玄武岩，意味着岩石可能处于氧化环境。在氧化环境下，铁元素从 Fe²⁺变为 Fe³⁺，从而使岩石呈现出紫色。所以从形态推断，石矶娘娘是住在沉积岩地貌中的一座玄武岩（岩浆岩）。
讲到这里，小石头忍不住多说两句，岩石主要分三大类：岩浆岩、沉积岩、变质岩。
沉积岩是小石头最熟悉的一类岩石！因为沉积岩中通常能发现石油和天然气。沉积岩的形成涉及沉积物在盆地中的堆积和压实。生成石油和天然气的岩石往往是黑色的，因为富含有机物质，如古代水生植物、孢子和花粉等。这些岩石通常位于沉积盆地的低洼处，如古湖泊和古海洋的较深处。随着地质历史的演化，这些有机物质可以转化为石油和天然气‌。
这是一块沉积岩的岩心，上面的白色偏黄斑点是黄铁矿的痕迹。
变质岩来源于地壳中已经形成的岩石，这些岩石经过变质作用，形态或结构发生改变。像生活中常见的大理石、石英石，都属于变质岩。
‌岩浆岩‌，又称火成岩，是由岩浆喷出地表或侵入地壳冷却凝固所形成的岩石。常见的岩浆岩有花岗岩、玄武岩等。这些岩石在建筑、耐酸和耐热材料等方面有广泛应用。
好了，我们再说回正题~关于石矶娘娘还有多久才能“东山再起”，则要根据山体形成的知识来看。
地质学家认为，山脉的形成通常是因板块碰撞或是火山作用而产生，地球上的山脉是由于地壳的水平挤压形成的，而地壳移动很慢。假设被哪吒击碎之后的石矶娘娘的体积大概是 5cmX5cmX8cm，在不借助任何法术的帮助下，至少需要 7 步和好几百万年、甚至上亿年，才可以呦！
第一步：地壳板块移动，用时数百万年。
第二步：板块边界发生碰撞时，岩浆上升，导致火山喷发，这个过程同样用时数百万年。
第三步：岩浆喷发到地壳表面之后，再逐渐冷却并形成岩石，散热过程只能通过水和空气来完成，所以也需要数百万年。
第四步：强大的地壳压力会使得这些岩石向上隆起，继续花费百万年。
第五步：新形成的山脉暴露在风、水、冰的侵蚀下，并逐渐形成河流和峡谷，也需要上百万年。
第六步：被侵蚀的岩石碎片沉积到低洼地区，形成固态岩石，需要上百万年。
第七步：由于地壳板块继续运动，沉积盆地中的岩石会逐渐向上抬升并形成山脉，也需要上百年的时间。
这么一看，石矶娘娘真的是很努力很努力才有了巍峨的身形！
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[忽然、突然、猛然、骤然、陡然、猝然，怎么理解这些近义词？为什么汉字中那么多这种近义词?]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778968</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778968"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.732Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[poem
查看知乎原文



这里涉及到是否“更文学化”的视角不同：越有文学化视角的语言运用者，越不会觉得这些词算近义词。同时，这还涉及到了学英语导致的汉英对译的暗示：在理解汉语的语词时，越不按汉英对译的英语单词词义反过来来要求汉语，就越不会有类似的疑惑。
日常语言是由科学语言和隐喻语言混合而成的。隐喻语言的成分，相当于是语言的文学性。也就是说，第一个因素其实就是：我们每个人对日常语言里的科学性 - 文学性的混合比例是有私人的接受倾向的，有些人更偏向科学性，有些人更偏向文学性。越按文学性来感受日常语言的语言运用者，就容易理解这题所问的这种文学化的语词区分。
例如，这些词里看起来词义最像的“突然 - 忽然”，其实在文学化语感里也能感受到明显的区别。尽管在作为状语时，人们往往任意互换突然 - 忽然。但若有一种“非要按构词的每个语素来理解语词的整体意义”的文学化语感的感受思路，突然的隐喻原型是“突起的轨迹或图形瞬间被注意到”，而忽然的隐喻原型是“看不清或太微细而被忽略的图形瞬间闪现而被注意到”。两者隐喻到事件发生的瞬间性时，突然就有原有事件进程被打断被干扰或形成冲突事件的意味，忽然就有之前被忽略了而现在却出现了的意味。
类似地，猛然的猛，我们若联想文学性，未必不会想到一种以“猛兽或人的有力奔跑冲击感”作为想象的隐喻原型。固然，也有可能会有熟悉古汉语的人会按“突”的字形里暗示的“犬的突冲”来理解，但我们一般人主要会往我们熟悉的“冲突 - 突起”等现代语词来为“突”的语素意义来定位。
类似地，骤然的骤，如果从古汉语词源来说，可能涉及到了“马或人的小步速跑”的隐喻原型。但人们其实往往不理解“骤”的语素意义，而随意用了。我对骤然的理解，是一种小幅度的快速动作序列的突然感 - 意想不到感。由此，骤雨的骤或许可以理解为雨点之间的不连续感看起来就像小幅度快速的紧凑动态。这里的问题是，人们平时理解语词时，并不会追溯词源，可能很多人是随意用这个词的。
陡然 - 猝然也类似。陡然，我们会想到山坡的陡度的隐喻原型。猝然，从词源看可能涉及到“卒 -”而可能有“突然终结”的意味。
但不管如何，这里都涉及到：1，能感受语素意义的，人们可以按一些差不多的隐喻原型方向来形成一些私人感受区别。2，语素意义没法直接感受而要追溯词源的，人们就可能各自猜或随意用，而未必理会词源。毕竟，文学性本来就是一种浪漫化，有很明显的主观化私人化成分。而对题目所问的“为什么有这些区分”，就是因为：文学语言有这种需要，但这些区分的格局形成多少有些偶然。
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么除了汉语以外的其他语言大多用表音文字？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779022</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779022"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.706Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安森垚，打铁削木头
查看知乎原文



关注了一下这个问题结果发现给带起来了，我也来说一下吧。
换句话说这个问题的更好提问方式是，为什么只有我们在用大量表意文字，实际上我们的汉字确实是世界上唯一一个正在通行的非拼音文字了，而另一点也比较讽刺的是，其实全世界除了汉字，主流文明世界几乎所有的文字源头都是一个东西，所以不是别人太有共性，是我们太特殊了，不过追根溯源的话，我们也不是天生就特殊的。
所以从表意到表音，其实是所有语言都存在的规律，汉字也不能免俗。
所以就要纠正大家一个问题，这世界上绝对意义的“表意文字”是不存在的，我们汉语也不是纯表意的，这个大家仔细想一下也能看出来了，否则要那么多表音的部首干嘛。而包括埃及的“象形文字”同样也是表音表意结合起来的，当时破解埃及象形文字就是因为学者顿悟了象形文字很可能有大量表音成分，才最后取得了突破。
其实可以说，本来文字这东西就是被老天选中的族群的产物，大多数的人群是根本没有文字这玩意的，而原生的文字也无非就是苏美尔楔形、埃及象形、甲骨文、克里特线性文字 A 等(剩下就是美洲的玛雅文了），亚欧大陆仅仅只有 5 个（不算彝文等），而就拿我们熟知的两河苏美尔楔形文字举例子，这个人类最早的文字最早也是象形，可以说绝大多数的早期文字的形状肯定是以抽象图形作为启蒙的，就比如画个脑袋就是头，画个眼睛就是目，加几个水滴就是流泪，我们的甲骨文一开始干的也是这事情，只不过要比楔形文字晚了有 2000 年（当然了，比早期苏美尔文成熟很多）。
不过随着生产力的提升，需要文字记载的东西越来越多，尤其很多抽象的东西，谁也没有时间去画那么多玩意，所以利用原有的名词作为词素，稍微的改一下变成新文字，是个非常顺理应当的过程，就比如一个很有名的，苏美尔语里面“箭”和“命”读音是一样的，但是命这个东西很抽象，那苏美尔人索性就把这两个玩意同样都用箭头去表示了。
其实同样在我…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[太乙真人对哪吒的教导方式，对应到职场中「导师带新人」，有哪些可借鉴和不可取之处？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779013</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779013"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.673Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sean Ye
查看知乎原文



抱歉，我来打破一下幻想。
职场上，能遇到太乙真人这样的领导，那属于祖坟冒青烟了……不对，那属于祖坟放烟花了。
职场上，能遇到一个申公豹这样的领导，就已经谢天谢地了。
如今已经破 70 亿票房的《哪吒 2》，成为了全民讨论话题，我在海口旅游，吃椰子鸡的时候，背后一桌人还在聊玉液琼浆。
当然作为人力资源从业者，我看到的，不仅是热血国漫的崛起，也不仅是摆脱成见和挣脱宿命的人生之旅。我关注的也有电影里表现出的三种不同方式的领导力：
创新派（Idealist）：典型案例：佛系导师太乙真人
创新派领导永远充满活力，认为每一个人都有潜力。
他希望团队都能和自己一样去学习去成长，但也能给下属足够的耐心。
和创新派领导相处，没有太多条条框框，有机会充分表达自己的观点。
但跟着这种领导也有坏处，变化太多。他们天马行空和频繁的头脑风暴，可能会让下属无所适从——今天还是这个方向，一周后，他的方向就全变了。
我自己也做过管理，受到我之前老板的影响，我也是这个风格，我对下属的容错率很高，也愿意对下属掏心掏肺。
但我们的最大问题是业务上总想创新，在下属和同事们看来，是想一出是一出，我也经常被下属 diss：
你上周可不是这么说的。怎么又变了？
当然，对比太乙真人，我有巨大的差距。太乙真人属于老板眼中的红人，资源管够，我不行，我给下属争取涨薪都费劲。
铁血实用型（Pragmatist）：典型案例：狼性上司申公豹
这种领导对工作要求很高，对自己和下属的要求也很高。而且他们往往是细节控狂人，经常在细节上，把下属搞到抓狂。
在新人培养方面，他们往往非常严苛，目标导向、细节控、用鞭子抽着下属成材。
对新人来说，和这种领导共事很辛苦，压力山大，但成长可能也很快。当然扛不住压力的话，新人很可能受到很大的受挫感。对于有些经验的打工人来说，往往会非常压抑，因为这种老板管得太细，完全没有…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[无数人都有一个共同祖先，有没有可能大多数人其实有显性遗传病？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779180</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779180"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.638Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大熊喵
查看知乎原文



何止是大多数人，实际上整个哺乳动物群体都有一个统一的显性遗传病：色盲
简单来说，由于自三叠纪至白垩纪的 1 亿多年时间里，哺乳动物的祖先被蜥形纲全面压制，被迫转变成了白天藏身洞穴、只能在夜间出来活动的小型穴居生物。
在长达 1 亿年的时间里，经历了无数个世代的夜行生活之后，现代哺乳动物的祖先在进化中最终丢失了祖先曾经拥有过的色彩感知功能，通通变成了彻底的色盲—整个世界在他们眼里都是黑白电影。
这一点直到哺乳动物统治地球 6000 万年之后仍然未能改变。今天绝大多数哺乳动物要么完全没有色觉，看到的全是黑白色（比如大熊猫），要么就是红绿色盲（比如牛羊）。
人类的三色色觉是灵长类祖先后来重新进化出来的，为了便于在树叶丛中寻找鲜艳的红色果实。
没错，人类的红绿色盲本质上可以认为是一种返祖现象。
而包括鸟类在内的多数爬行类和相当多的节肢动物都能感知到比人类更多的颜色。鸟类是四色色觉，而皮皮虾有高达 26 种色觉。因为它们的祖先没有漫长的夜行生活史。
人类与鸟类的色觉感知差异
无法想象它们看到的是一个怎样绚丽多彩的世界。
在你眼里乌漆麻黑的某种鸟在其它鸟眼里可能光彩夺目—因为你是色盲
你看，全体哺乳动物本质上都患有同一种显性遗产病：色盲（只有极少数人类个体中了基因彩票，自己进化出了四色色觉，不在此列）
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么土耳其菜和中国菜、法国菜并称为世界三大菜系？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778980</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778980"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.633Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ag獭，好奇而无用的獭獭
查看知乎原文




首先，国际上确实有三大菜系之说。
谷歌上搜索“3 Great Cuisine”或者“3 Grand Cuisine”能找到关于三大菜系的争论。而且国外所说的三大菜系确实是中国、法国、土耳其这三个菜系。三大菜系的说法在互联网兴起的 90 年代之前就已经出现，甚至可以追溯至 20 世纪 50 年代，是个舶来的概念，并不是中国网友的发明。
关于三大菜系本身，之前写过回答——
世界三大菜系是如何排名的？中国为什么不是第一？
那么，为什么三大菜系是中国、法国、土耳其呢？
普遍的解释是这样的——
1.物产丰富：中国本身就地大物博，充满多样性；土耳其（更确切地说应该是奥斯曼帝国）可以得到地中海和中东的各种食材、香料；法国是欧洲大陆最适宜农业的土地，也可以得到各种欧陆食材。这些食材是烹饪实力和传统的象征。
2.宫廷厨房：奢侈的皇室是高品质美食的第一主顾，也是烹饪手法推陈出新的推动力。中国有数千年的集权传统和历代的御膳房；土耳其继承了东罗马和奥斯曼帝国的御厨房；法国则是欧洲宫廷文化的中心。
3.历史传承：传统立足于历史，只有历史悠久的国家，才能形成特色鲜明的美食传统，也只有历史足够悠久的国家才能对周边产生深刻的影响。
从地域上看，三大菜系的中国象征了东方（东亚），法国象征了西方（欧洲大陆），土耳其则连接了欧亚，融合了东西方的传统（东地中海、中东、中亚），从这个角度看，选取这三个国家是足够有代表性的。
在中文互联网世界，三大菜系又被赋予了更高层次的含义，比如以中国菜系涵盖东亚和东南亚，以土耳其菜系涵盖伊斯兰世界，以法国菜系涵盖欧洲和美洲的广义西餐，但是在外网上，很少看到类似的提法。一般只提这三种菜系本身。
*.个人以为，三大菜系的分法比较粗略，至少要加上印度和美洲才算比较全面，详细的介绍，可以看这个回答——
中国为什么会形成如此丰富的「菜系」，国…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么需要证明「1+1=2」？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778965</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778965"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.627Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[马同学，专注高等数学，坚持数形结合
查看知乎原文



有点激动，不是因为点赞，而是因为大家对数学的热爱。我能力有限、水平不足（不是套话，真是越学越知道学无止境），所以文中不少错漏，各位大侠在讨论区里面平和、睿智的指出、讨论，和我所见的别的一些知乎的回答下面的评论中，情绪、荷尔蒙、喷子横飞的场景大不相同。果然，喜欢数学的都是好人。我爱数学！
---------------------------------------------- 正文 -----------------------------------------------------------
1 引言
“为什么 1+1=2？”，我眉头紧皱，抚案沉思，答案涌上心头，“存在即合理”，不叫 1+1=2，也会叫 a+b=c，到时候就会有人来问“为什么 a+b=c”。
学了数学之后才发现自己太 naive，纯粹属于“书读得太少，却想得太多”。
2 自然数的构造
数学是数学家构造出来的一个世界，那么自然数的构造就是数学世界的开天辟地。
2.1 选择
我们先放空自己，想象在连空间、时间都一无所有的数学世界里（空间、时间还要在自然数之后才能被创造出来），我们应该怎么去创造自然数？
自然数会不会是这样的：

或者是这样的：

甚至这样：

选择不同的自然数体系，那么数学世界会完全不同，大家也知道最后我们做了这个选择：

这个选择是自然而然做出来的，是经过历史考验的，所以我们称之为“自然数”。
你猜猜，外星人会不会做出和我们一样的选择？至少目前看来地球上各个独立发展的文明基本都做出了一样的选择。
2.2 皮亚诺公理
意大利数学家皮亚诺用公理把自然数安放在了数学世界里面。
公理 1：0 是自然数。
空旷的世界有了第一个孤独的元素：

这就是产生整个宇宙的奇点。上帝创世的第一天是不是就是放置下了自然数 0？
然后奇点 0 的大爆炸应…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[果糖、葡萄糖、蔗糖和淀粉在体内代谢有何不同，为什么果糖相对而言危害大？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778920</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778920"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.613Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[健康极客廖博士，生物医学工程博士
查看知乎原文



果糖巨大的危害是由其三大代谢特性决定的。
代谢场所单一 --> 极易形成脂肪肝
代谢不限速 --> 代谢、转化过快
无蓄水池 -->危害直接体现，几乎无缓冲


不管是果糖还是水果对于很多减肥及糖友来说都心存疑虑，也难以抵抗，因此我们将对果糖进行一次深度的解剖，就果糖的来源、代谢途径、对健康的影响及摄入量这几个方面展开详细的分析与分享。
“多吃水果蔬菜。”、“An apple a day keeps the doctor away.（每天一苹果，医生远离我。）”

我们常常听到这些来自医生、营养师和健身教练关于鼓励多吃水果的建议。而大部分专业人士已经越来越少地推荐水果 – 因为这样的建议太显而易见，以至于家喻户晓、妇孺皆知。
的确，水果富含维生素、矿物质、水分，其升糖指数、升糖负荷与胰岛素指数相对于基于米面的主食来说也要低很多。

水果还是天然的食物，被誉为 Nature’s fast food（自然馈赠的快餐）。更重要的是，水果真的非常可口，吃起来还方便，携带也方便。
人畜无害、内有乾坤，简直是居家旅行必备食物。
单单荔枝，就有杜牧的“一骑红尘妃子笑，无人知是荔枝来”和苏轼的“日啖荔枝三百颗，不辞长做岭南人”传世于今。
以他的工资能实现‘荔枝自由’吗？
其实都是因为不能像杨贵妃、岭南人那样随心所欲地吃荔枝（又叫荔枝自由）而产生赤裸裸的嫉妒。

不难想象，在物质生活愈加丰富的今天，水果成为了广大减肥人群和糖尿病人群最热衷的食物。
许多不敢摄入高糖食物的糖尿病患者和减肥者热衷于用水果来替代零食、米面甚至三餐，因为果糖升糖相对较低，甜度却约为葡萄糖的 2.3 倍、蔗糖的 1.7 倍[1]。

甜而不齁、甘而不腻，看上去不升糖不发胖，何乐而不为？
可惜，对于糖尿病人或是肥胖症患者来说，水果不仅真的没有大家想象得那么健康，反而会…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么人会失去婴儿时期的记忆？最早记忆是几岁呢？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778936</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778936"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.496Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[耗子领袖，神经科学、心理学优秀答主，2022年新知答主
查看知乎原文



严格意义上来说，其实婴儿时期的记忆并没有消失，你并不会到了 3 岁突然就不认识你的爸爸妈妈爷爷奶奶外公外婆，然后又要重新认识一遍。
3 岁的你显然是记得事情的，只是不记得那些不重要、不常使用、不常回忆的事情，具体上来分，应该是倾向于记住“事物记忆”（比如这是苹果，这是电脑，这是爸爸，这是镜子），而倾向于忘记“事件记忆”。
下面是我结合心理学和神经科学的一些思考，未必正确，没有刻意去阅读相关文献，但从逻辑上应该是讲得通的。
我下面将围绕这句话展开论述：对一件事物的记忆加工，在心理学上可以粗略地分为三个阶段——记住(encoding/learning)、维持(retention, maintenance, 遗忘就发生在这个阶段)和提取(recall/retrieval)。
所以说，如果一个人表现出没记住某样事情，其实是有三种情况的：
（1）一开始就没记住(发生在 encoding 阶段）；
（2）记住了没维持住，遗忘了（发生在 retention 阶段）；
（3）记住了，也没忘，但是提取不出来（发生在 retrieval 阶段）。
我个人认为，人失去婴儿时期的记忆，在记忆的每个阶段都存在一些问题，但我认为主要是第三个阶段的问题，也就是记忆提取的问题。
（一）线索缺失，造成记住和回忆困难
几乎每个人都体会过见到熟人却一时认不出，或是叫不出名字的尴尬，但是一旦对方提示你“我们去年夏天一起去的水上乐园，玩得很开心”，大多数人就能瞬间回忆起来。
对于已经长大的我们来说，每样东西都由其特定的线索构成，事件记忆是由时间（去年夏天），地点（水上乐园），人物（我和他），干什么（玩），当时的情绪（很开心）所构成的一个 pattern。它们在大脑中构成了一个网络，每一个要素都和其它要素互相联系，互为线索。
事实上，对于我们…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[无数人都有一个共同祖先，有没有可能大多数人其实有显性遗传病？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779014</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779014"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.486Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大熊喵
查看知乎原文



何止是大多数人，实际上整个哺乳动物群体都有一个统一的显性遗传病：色盲
简单来说，由于自三叠纪至白垩纪的 1 亿多年时间里，哺乳动物的祖先被蜥形纲全面压制，被迫转变成了白天藏身洞穴、只能在夜间出来活动的小型穴居生物。
在长达 1 亿年的时间里，经历了无数个世代的夜行生活之后，现代哺乳动物的祖先在进化中最终丢失了祖先曾经拥有过的色彩感知功能，通通变成了彻底的色盲—整个世界在他们眼里都是黑白电影。
这一点直到哺乳动物统治地球 6000 万年之后仍然未能改变。今天绝大多数哺乳动物要么完全没有色觉，看到的全是黑白色（比如大熊猫），要么就是红绿色盲（比如牛羊）。
人类的三色色觉是灵长类祖先后来重新进化出来的，为了便于在树叶丛中寻找鲜艳的红色果实。
没错，人类的红绿色盲本质上可以认为是一种返祖现象。
而包括鸟类在内的多数爬行类和相当多的节肢动物都能感知到比人类更多的颜色。鸟类是四色色觉，而皮皮虾有高达 26 种色觉。因为它们的祖先没有漫长的夜行生活史。
人类与鸟类的色觉感知差异
无法想象它们看到的是一个怎样绚丽多彩的世界。
在你眼里乌漆麻黑的某种鸟在其它鸟眼里可能光彩夺目—因为你是色盲
你看，全体哺乳动物本质上都患有同一种显性遗产病：色盲（只有极少数人类个体中了基因彩票，自己进化出了四色色觉，不在此列）
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[做到像哪吒一样踢毽子能把对方拍到墙上需要多大力量？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778983</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778983"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.396Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[瞻云，先让一部分知识有趣起来
查看知乎原文



哪吒一脚的力量高达 2400 万吨，相当于 240 艘航母。
毽子速度接近第三宇宙速度的 18 倍，可轻松飞出银河系，在本星系群遨游。
以下是分析和计算过程：

我们容易注意到，哪吒踢毽子把人陷入墙体，主要分成五个受力过程：
哪吒踢飞毽子
毽子空中飞行
毽子撞击人体
人体空中飞行
人体陷入墙体
我们通过逆推法来一一分析。
人体陷入墙体的过程
哪吒踢出的毽子，能一脚把爸妈陷入墙体。
从饺子导演所画的 42 亿海报可以看出，他们陷入的是砖墙。
砖的抗压强度为 10-30 MPa，抗冲击强度约 2MPa 左右，一般墙体内部都会加固，墙的力学属性通常能与砖相当。
显然这里是高速冲击，所以用后者。
我们假设身体平均陷入一半（深度

），才能嵌入墙体。而且，嵌入过程，是一个理想的减速过程。
李靖作为古代武将，魁梧有力。
体重取

，密度

，体积

。
依据能量守恒有：


哟~
这关系式竟然颇为优美简洁。
从这个关系式，也可以看出。
无论哪吒踢的是什么东西，这个东西是否嵌入强度固定的墙体，都只和速度、密度有关。
带入前面的数据，我们得到了李靖的水平飞翔速度为：

也即 161km/h。
超过高速限速，而且已经相当于动车速度下限了。
李靖的速度竟然达到这么大，的确是“飞”起来了。
人体空中飞行的过程
哪吒和父母玩耍时，距离墙壁颇远。
古代大四合院的宽度可以达到 30m 左右，我们不妨假设，他们相距 5m 踢毽子，各自距离墙壁都是 10m 左右。
人体高速飞行时会受到显著的阻力影响。
空气阻力：

 为空气阻力系数，人体近似为圆柱时，风阻系数约为 0.5。
为空气密度，取值 1.293kg/m³。
为人体风阻横截面积，取值 1m^2。
为速度，设初速度为  ，撞墙前速度为  。
我们知道了李靖撞墙前的水平速度是 141.42m/s，我们进…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779032</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779032"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.363Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[瞎扯 · 哪吒两个哥哥叫金吒、木吒，他为什么不叫水吒？
知乎日报
查看知乎原文



Q：哪吒两个哥哥叫金吒、木吒，他为什么不叫水吒？
@盘河一老马 ：因为李靖夫妇只打算生三个，没打算生五个。
所以就叫「哪」吒。
Q：医生如果在给病人动手术的时候发现病人肚子里其他器官有问题，会直接治了吗？
@张猎镰 ：不是肚子，但也是开刀。
霰粒肿，长在左眼，然后开完后医生顺便检查了我右眼，惊奇的发现我右眼下眼睑也有霰粒肿，因为不是很肿所以之前没发现。
于是就问我要不要一起开，我当时脑子没转过来，说好。
然后就开，开完我两只眼睛就都被纱布包起来了，要包一天。
医生把我带出手术室叫我家长来领我，我说我一个人来的，接着就陷入了尴尬的沉默。
最后我在医院走廊坐了一下午，等医生下了班开小摩托带我回家的。
Q：一个人能无耻到什么地步？
@王小丫 ：昨天正在做饭，然后发现没有盐了，于是就拿了 5 块钱，对儿子说：「去楼下超市看看有盐没有。」儿子接过钱开心的出门了，没几分钟，只见他左手拿着一瓶可乐，右手拿着一个冰棒，然后一本正经的给我说：「超市里有盐，这是找回来的一块钱。」差点没把我气吐血！
Q：第一次进猫咖，怎么做才能显得很老练？
@赛赛 ：高明的撸手常常以被撸的面貌出现。找一个长椅，躺下，把一条腿弯着放在椅子上面。这样就形成了一个很好的猫窝小睡一会儿，当感觉到腿上面有什么东西压着了，就说明上面已经长出了猫。
Q：你身边有没有令人瞠目结舌的巧合？
@德怀特 - 霍建华 ：在初中的时候，班主任是一位老太太。
每次我都非常不解。
终于有一天，我忍不住问：「老师，为什么不能是我爸来呢？」
老师低了低头，：「因为你爸初中也是我教的，我已经不想再说他了。」]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[怎么向 5 岁孩子解释水滴落在水面的涟漪？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778988</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778988"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.353Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cecilia，❤️养娃❤️养AI❤️终身学习
查看知乎原文



嗯，特意为这个问题原创了一本绘本……
































- 完 -
2025.2.10 更新
感谢评论区各位的建议！
我们在给 5~12 岁孩子讲解科普知识时，其实有两种不同的思路：
一种是建立框架，也就是知识体系，蜻蜓点水地让孩子掌握整体思路。
这种讲解可以训练孩子的逻辑思维，更好地建立"认知塔"；后期学习的时候，知道自己学到哪个知识板块了。但这种讲解方式对孩子的要求也比较高：需要识记的术语比较多，需要反复巩固等等，所以适合 10 岁以上的孩子，尤其是初中生及以上。
比如：
第一步，让孩子理解波的振动和传播
可以通过水面上的波纹示范“水滴如何引发波动”，让孩子观察并理解波的传播方向和特征；也可以通过敲打物品，发出声音，解释声音是如何传播到远处的。
第二步，让孩子认识到不同的波有不同的传播方式
以涟漪为例，讲解波在水面上如何传播，并强调水面波的“无方向性”，即波从水面中心向各个方向扩展；也可以讲解声音是如何通过空气传播的，使用“气球振动”或“拍桌子”实验来展示声音的传播方式。可以引入「传播介质」的概念，例如水波通过介质（水）传播，声音波通过空气传播等。
第三步，让孩子理解波的感知与作用
波不仅能传播信息，还能被不同的生物感知，并起到一定的作用。比如，风波会带来温度变化，声音波会传递声音信息等。
一种是把单个要点掰开揉碎讲明白，然后逐步深入。
这种讲解方式是为了让孩子真正吃透某个知识点，然后从知识点，到应用，到创新……这种做法的好处是适合全年龄段的孩子，有点类似于 PBL（项目式学习）。
比如：
第一步，向水中投入不同的物体，观察形成涟漪形状、传播速度的不同；
第二步，向水中同时投入两个不同的石子，观察水波之间的干涉；
第三步，向水中同时投入多个不同的石子，观察最终形成的水波；
第四步，可以尝试用嘴吹水面，观察形成的水波和涟漪的不同……
这种就属于就"水波"研究"水波"，非常适合一点点深入研究问题，同时让孩子从定性理解，转向定量研究……即便是 5 岁的孩子，也可以很开心地参与进来！
--- 有人问：你是做儿童教育的吗？---
我硕士毕业于北京师范大学环境经济专业，一直从事咨询行业，直到怀孕后，因为险些早产，遂辞职在家，全职照顾两娃大概 7 年时间。
我家有两个男孩，一个三年级，一个五年级，目前都在北京海淀公立小学念书。随着孩子的成长，我也需要把重点从"养"逐渐升级到"教"。
这个问题，是我家 8 岁的小乖，一听就感兴趣的！于是，他负责提问，我负责回答，最终共同完成了这篇回答。
很意外，能获得这么多的肯定。感激！
希望能和大家一起，在养育孩子的路上，共同尝试和努力！
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在莫扎特、贝多芬的时代，我们现在的古典音乐是否就是当时老百姓的流行乐？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779093</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779093"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.346Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[张佳玮
查看知乎原文



莫扎特和贝多芬还不是一个时代——贝多芬比莫扎特小十四岁，比莫扎特晚死三十六年。
他俩逝世时，古典音乐的处境已经不太一样了。
但基本可以说：
他俩的器乐作品，就是我们所知的那些交响乐啊、钢协啊，基本都还不算“流行音乐”。
当时的“流行音乐”，如果非要说的话，该是歌剧和民谣。
莫扎特生在 1756 年，那时距离巴赫逝世六年。
大概巴赫那年代：自己做莱比锡乐长，接受委托，定期给教堂写器乐曲子，但不太写歌剧。
受大众欢迎的是歌剧——虽然那年头能去得起歌剧院的，也不是劳苦大众。
作曲家当时基本是靠贵族和教会供养。
莫扎特早年以神童之姿到处巡游，去的是巴伐利亚、维也纳和布拉格的宫廷。
15 岁之后有差不多十年，他在萨尔兹堡大主教门下工作，担当宫廷乐师和大主教小管弦乐团的作曲家：还是作为仆人，服务贵族。按照他给他爹写的信，据说吃饭时跟男仆、管家和点心师们坐一起。
值得一提的是：大主教不许他对公众举办音乐会，不能接受邀请去其他显贵家里表演。
后来莫扎特去了维也纳，很长时间里，是作为钢琴家到处演出，所谓“自由矛骑兵”。
这时候，他已经算是自由职业者作曲家了。虽然也不太富裕就是了。
莫扎特十四岁时，贝多芬出生。
贝多芬小时候，也被他那个不靠谱的爹当神童到处炫耀弹琴，十一岁去剧院工作，十三岁当风琴手。很苦。
但到 19 世纪前夜，贝多芬也差不多当上了自由职业者作曲家。他性格独立，颇以此自豪，觉得能不对贵族卑躬屈膝，是他人生的大成就。
1801 年时贝多芬 31 岁，很骄傲地写过信，给韦格勒——他聋了之后第一个告诉的朋友——说：
“我看见一个朋友受窘，我的钱袋又不够帮助他时，只要坐在书桌前，就能顷刻解决他的困难，多美妙！”
所以巴赫→莫扎特→贝多芬这三位，差不多是：
体制内创作者→先受雇于单位，然后出去跑自由职业→有固定委托合作伙伴的自由职业。
但值得一提的是：他们的器乐作品，大致还是偏小众；所以哪怕身为自由职业者作曲家，贝多芬们的器乐作品，许多还是接受委托，而非给大众表演的。
当时受大众欢迎的，还是歌剧。
所以贝多芬晚年在维也纳圈内声望极高，但在大众那里不太受欢迎。
1816 年维也纳有所谓“莫扎特和贝多芬是老学究，只有罗西尼才懂旋律”——罗西尼是当时的歌剧王。
贝多芬 1827 年逝世，他最后一次钢琴演奏会是 1814 年。在大众那里，他（的器乐作品）并不特别受欢迎。所以贝多芬晚年名气极大，但并不富裕。
1824 年 5 月，贝多芬传奇的《第九交响乐》首演。这是史上最传奇的音乐作品之一，但事后并不全是赞颂。有个观众就说这是乌鸦叫，是“噪音”——这个观众叫亚伯拉罕·门德尔松，维也纳著名的银行家，他儿子就是传奇的作曲家菲利克斯·门德尔松。
一个大音乐家的爸爸，自己也算有钱人，虽然品味不怎么样，但也算一个典型了：当时非专业音乐人，并不都能欣赏贝多芬的器乐作品：哪怕是不朽的贝九。
差不多要到贝多芬再下面一代，中产阶级慢慢起来了，那一波浪漫主义的器乐作品，才获得类似于流行音乐的待遇：
比如李斯特这种大众情人。
瓦格纳的歌剧成功则是另一个范畴了。顺便一提：李斯特和瓦格纳出生时，贝多芬差不多四十出头。
所以大概可以说：
巴赫到莫扎特到贝多芬的时代，虽然他们自己算是经历了体制内雇员到自由职业音乐家的变迁，但他们的器乐作品都不算是流行音乐，歌剧勉强算。
李斯特之后的时代，器乐作品流行过一阵，但终究也没到流行音乐那地步。
关于器乐作品与流行作品的差别，耶鲁大学有位先生提过个比较直观的数据角度：
现存 80%的民谣与流行乐，都是大调作品——这意思是，但凡听见小调作品，那基本可以排除是流行乐了。
比如：贝九就是 D 小调……
数据角度讲，现存的古典音乐，大概 20%是歌剧，80%是无歌词器乐——如果歌剧可以算那个时代的流行音乐，那大概现存古典乐里，也就二成曾经算流行乐吧？
最后，流行不流行这个，其实也得看后世评价。
毕竟古典乐也有鄙视链嘛：古典乐里的流行乐，就很容易被事后吐槽。
下面这个，是 1829 年的一段报纸评价，至今仍在巴黎歌剧院留着：
说论音乐，莫扎特是国王，格鲁克是首相，贝多芬是大元帅，巴赫是司法部长。
而罗西尼，流行歌剧之王，当时的流行乐能手：
是宫廷糖果商……





查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么水稻和麦子能成为地球上大部分地区人的主食?]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779023</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779023"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.336Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[赵泠，在知乎，见证世界的参差
查看知乎原文



看起来，距今约 10.5 万年前，谷物的野生祖先与数量相对多的古人类生活在同一区域，那时就有人吃过草籽，并以工具加工来方便食用。距今约 10 万年前，非洲古人类（智人和尼安德特人）的口腔微生物显示出对唾液淀粉酶的适应[1]。
过去数十万年间，古人类吃过肉、水果、坚果、根茎、树叶、草籽、蜂蜜等，通常来自动物和植物的热量各占一半，在不同地区可以有不同比例。
距今约 2 万年前，气候变化与人类活动共同导致亚洲西部等地的人相对熟悉的、体型较大的猎物灭绝或数量过少，迫使那里的人们进一步改变食物组成。
在野生水果、坚果等足以解决吃饭问题的地区，人类长期未发展农业。
距今约 11300 年前或更早，古人开发出原始的粮仓来储藏未完全驯化的谷粒[2]。
距今约 1 万年前或更早，人相对成规模地种植谷物、豆类、水果、坚果[3]。
题目称稻、麦的种子处理起来“十分麻烦”，这在某种意义上正好相反——野生二粒小麦成熟时，麦壳前端会破碎、将种子释放出来。你今天看到的成熟后也不破碎的性状可能是人参与选出的，方便收割。
谷物发酵产生的乙醇可能参与了古人类的社交·宗教等活动。
其他地区的石器时代遗迹也有人吃野生草籽的迹象[4]。
人与禾本科植物经过痛苦的磨合，选出了相对适合的性状。农业人群的人口增速比历史上高，他们将他们参与驯化的农作物带到了他们抵达的每一块土地，并在文化交流中互相传播种子。
二粒小麦可能在距今约 7000 至约 5000 年前传遍亚欧大陆[5]。
水稻可能在距今 13500 至 8200 年前在中国长江流域由古人驯化[6]，距今约 7000 年前在中国演化出粳稻亚种，距今约 4000 年前在恒河流域与当地野生稻杂交而演化出籼稻亚种[7]，在东南亚·大洋洲以类似方法演化出热带粳稻亚种。籼稻又反向传播到中国南方。
doi: 10.1038/nature11532
加工小麦并不需要多复杂的技术。你可以用石头碾碎一些被水泡发芽的新鲜麦粒、放在被太阳烤烫的石头上加热成脆饼——连火都不需要。
相比之下，土豆、红薯与人大规模接触的时代甚晚。距今约 10000 到 7000 年前，古人在秘鲁南部少量种植了土豆。距今约 5000 年前，中美洲人少量种植了红薯。距今约 4000 年前，安第斯山脉附近出现了若干农业社区。古人长期缺乏将它们散播到世界其他地方的交通手段。
仙茅科的 Hypoxis hemerocallidea 的块茎在西方称为“非洲马铃薯”，在过去十万多年间也有人吃。该植物的若干成分对人的健康可能不利。
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么洗煤厂叫洗煤厂，洗煤的具体步骤是什么？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779056</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779056"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.332Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[傻瓜乐力，知青     修过铁路   开过火车 ......早已退休。
查看知乎原文



不是所有采掘出来的煤都水洗，洗煤厂是水洗煤的工厂。
煤矿大多有选煤厂或选煤楼，但不一定有洗煤厂。比如：南票矿务局有六七个矿，都有选煤楼，但东部煤矿出的煤都要拉到赵家屯洗煤厂水洗。下图是选煤楼。

矿井挖出来输送到井上的煤都需要选，第一道工序是手选。
水洗煤是近代的事儿，老辈子都出原煤，仅仅简单手检，分出好煤和矸石 杂物。
第一道工序是手选
1959 年 10 月末，我家搬进了出煤的矿区。刚到矿区那几年居民住宅烧煤也很困难。搬到黄甲住宅十几天后，行政科的大马车才送来了煤。但也不是像原来家里烧的晶莹黑亮的大煤块，而是一大马车原煤。原煤就是矿井挖出来没经过选煤厂选洗的煤。那时选煤厂还没建成，还不能选煤。送来做饭取暖的原煤里边岩石和煤混杂一起，啥都有，甚至混有井下采煤放炮崩煤的炮线和雷管！
那时我不认识雷管，还以为这花花绿绿的胶包皮铁丝好玩，都珍惜地一小段一小段收起来，有回就顺着炮线拉出个雷管来！那时根本不知道这是干啥的，看着像过年放爆竹里比“小鞭儿”大的“麻雷子”，溜光水华地，就像玩具似地珍藏起来。幸亏被邻居张叔叔发现了，他在矿上保卫科上班，他认得，说那是井下崩煤的雷管！ 能爆炸！才赶快交给他处理了，好危险啊。
长大了才注意到，原来矿山采煤得先掘进（露天采煤也是这样，只不过是剥离层薄煤层宽大）在出煤的矿山上先打井（斜井或竖井），打井掘进得打眼放炮，开采出方便采煤的工作面（掌子面），才能采煤。 采煤也是打眼放炮（后来水採，机械採 - 割煤机）
这是现代化的割煤机，下边能看出输送 原煤的”溜子 “”
初採装到“流子皮”上的就是原煤，大块小块 土石煤混一起，统统通过矿车或流子（传送带）输送到井上，再装入矿车，输送到选煤楼，输送过程中，就有人在传送带边捡出明显的大块岩石或煤矸石，扔下传送带，这叫初次 手选。
初级机械洗煤
检出了大块煤矸石和岩石的原煤，通过输送带输送到洗煤厂，分别顺序经过手选车间，洗煤车间，精选车间，脱水车间，分级别输送到选煤楼的各个贮煤仓。

贮煤仓建在一座横跨铁路高楼的最底层，打开贮煤仓口漏斗，就可以放入早已停靠在贮煤仓口漏斗下边铁路上的运煤车上。装煤需要洗煤厂与铁路运输部门协同配合。通过专人发号司令指挥漏煤和蒸汽机车拉动待装煤列车，装煤车逐个推送车皮进入指定漏煤仓口下，听口令（吹哨加喊叫）楼上开始放煤，每节车皮装满 45 吨，就指挥机车移位，让下一节车皮继续装煤，装满够一列，就 拉走一列 ，拉到编组站，发往各地。
选煤楼下待装的列车
经过脱水车间清洗出来的泥煤粉也是好东西。
选煤厂选煤楼附近有几个方圆几亩的沉淀池，流入沉淀池清洗出来的煤粉颗粒在水中自然沉淀,被放入洗煤脱水出来的黑煤水流进沉淀池，沉淀在池子里的就是煤泥。
沉淀池很大，几个沉淀池相通，流入的煤泥（水和粉煤）一路固液分离，漂浮距离选煤楼越远沉淀下来的煤泥比重越轻，煤质越好。溢出最后一个沉淀池流走的黑水就流成煤河。
沉淀在末端沉淀池的煤泥具有高粘性和高持水性,,又细又软,晾晒几个月,表面似干非干 ,这种煤泥最受老百姓欢迎。 煤质好的煤矿,通过洗煤厂洗选出的煤泥,比原煤质量都好。
这就是当年矿区常见的脱煤坯情形，但看图片，煤泥比较松散，发乌，怀疑煤质不太好。
比如三家子煤矿的原煤洗出来的煤泥就是精品，煤泥油汪汪的，火苗高，抗烧，堪比洗块.
赵屯，邱皮沟煤矿的原煤次之，红石砬子煤矿的煤质量稍差，最次是小凌河煤矿的原煤，洗出来的洗块等级也低，洗出来的煤泥渣不啦砂，不起火苗，付煤场反应，居民都不愿意要。
现代洗煤用机械方法将原煤中的杂质剔除，或将优质煤和劣质煤炭分门别类。通过机械洗煤，分出矸石、中煤、乙级精煤、甲级精煤。
鸟瞰赵家屯选煤厂
赵家屯矿选煤厂
为什么要洗煤？
因为採煤过程中会混入很多杂质， 直接使用原煤首先燃烧不充分，造成浪费，还会产生较大的烟气和多种有害气体，加重污染。
原煤中粉尘多，水洗不仅减少了运输过程中的烟尘污染，还避免了粉尘过多可能引发的爆炸事故。洗煤将优质煤和矸石等区分开来，矸石杂质淘汰，也降低了精煤运输成本。
煤炭水洗后的精煤可燃性和利用率都会大大提高，还可以再次加工分类分等级，售价更高。
远看邱皮沟矿选煤楼
跨铁路架设的选煤楼
运送原煤和矸石的矿车
邱皮沟煤矿的矸石山 冒烟的自然燃烧的煤矸石。
矸石山上的煤矸石，并非都是石头，其中混杂着很多煤，好矸石粉发热量甚至高达 3000 大卡，开车路过矿山，每天都能看见在矸石山捡矸石卖钱的 -- 煤矸石被农村人捡去烧壁石，能卖大价钱。
煤矸石搞成煤化工综合利用，就变废为宝，比卖煤炭还赚钱。那时,好多矿务局都有化工厂，搞氯化铝，结晶聚合铝 精铸材料...
有的人还靠搞煤矸石综合利用发论文，被评为高级工程师，享受国务院津贴......
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么南方人跟北方人长相差别很明显？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779171</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779171"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.318Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ag獭，好奇而无用的獭獭
查看知乎原文



之前找过世界各地的人类平均脸，从平均脸上看，中国南北方人的长相确实存在差异。
以北纬 30 度为界线，中国各地的汉族可以分成南北两大类型。概括的来说，北方人大多脸型和鼻型偏长，眼睛尺寸相对较小，在整张脸上，五官分布相对靠上。而南方人的脸型和鼻型相对较宽，眼睛尺寸较大，五官在整张脸上分布相对靠下，嘴唇相对较厚。
上世纪的体质人类学家曾通过广泛的调查，区分了世界各地的人群长相。借助计算机生成的平均脸，我们可以直观的感受到这种差异，以下是一些中国可见的平均脸类型——Human Phenotypes上世纪的体质人类学家曾通过广泛的调查，区分了世界各地的人群长相。借助计算机生成的平均脸，我们可以直观的感受到这种差异，以下是一些中国可见的平均脸类型——
图片来自：Human Phenotypes
东亚型（Sinid）
介绍：东亚地区占支配地位的人群类型，是世界上数量最多的人群类型。起源于新石器时代中国的农业、渔猎部落，之后往南扩张，替换了当地的原住民，近代以来通过商业、移民扩散到东南亚各地。身体大多较为瘦高，四肢短，中颅型，脸长且平，不少是单眼皮，鼻翼并不很宽，浅棕黄肤色，黑直发，体毛少。
东亚型的典型代表是黄河流域型，南方东亚型，特别是珠江型身高较矮壮，而越南的东京型、安南型与珠江型类似但较瘦。人口众多的长江型体态介于南方和北方东亚型之间。康巴型体型强健，似乎历史较为悠久。而在日本，最接近东亚型的则是长洲型和役人型。


黄河流域型（Huanghoid）
介绍：得名于黄河，北方东亚类型的代表，由黄土高原古文明的创造者发展而来，常被认为是东亚型的典型，常见于中国北方和东北地区，在福建的河洛人（福佬）中也有分布，从古代开始就通过移民、贸易而分布于中国关内和关外、蒙古、朝鲜和日本。


长江流域型（Changkiangid）
介绍：东亚型的子类…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么说猫是液体的？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9778994</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9778994"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.285Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[剁椒鹿，学兽医救不了牛马(已婚已育绝经期妇女)
查看知乎原文



猫不是液体，猫是一种非阿贝尔规范场。
只有猫场理论能很好地拟合猫能进入各种细小容器、猫能在家里瞬移，猫有量子隧穿效应（关上门也能进来）、猫从高处落下总是四脚着地（类似磁场对磁极的吸引）
论证如下：
1 场是空间中连续分布的物理量，猫也是，其存在可覆盖整个空间，并且是均匀的：

猫无视体积守恒的现象，可通过“猫 - 超流体动力学方程”解释:

2 当你不观测的时候，猫出现家里的任意位置并不需要时间，是因为猫场的存在可覆盖整个空间
当你观测的时候，瞬移行为可解释为“场的局域激发”——猫的实体在某一位置突然被观测到，类似电磁波在空间中的能量聚焦。
你也可以理解为观测的时候猫的波函数坍缩了
当你不观测猫的时候，它可以出现在任意位置
猫场波动方程：

3 薛定谔最早注意到猫场的场量子:喵子，并由此启发发现了薛定谔喵子方程：


4 猫场统一理论（C.U.T. ）
可提出喵格朗日量，统一描述所有怪异行为：

5 猫场理论解释四脚着地
非阿贝尔规范变换的描述
猫的翻转过程可以看作是某种非阿贝尔规范变换。假设猫的形态变化可以用 SU(2)群描述：

其中：
 是旋转角度
 是 SU(2)李代数的生成元
猫的翻身涉及多个这样的变换，它们不一定对易：

这就允许猫在总角动量为零的情况下依然完成翻转。
 规范场曲率的贡献
非阿贝尔规范场的曲率张量

可以用于描述猫在翻转过程中的非平庸拓扑结构：

其中

是规范场（对应于猫的局部形态变化）。
由于

，猫的运动受到非对易关系的影响，使得它能够在保持角动量守恒的情况下调整自身状态，最终四脚着地。
总结：猫是一种非阿贝尔规范场
通过以上公式，我们“证明”了猫的本质是：
一种具有自发对称性破缺、超流体 - 隧穿二象性，且与人类观测强耦合的宏观量子场。 
（当然，真正的物理学家可能会哭晕在厕所，但猫这种四维造物主不在乎。
请给猫场理论点赞喵喵，等猫扩张成猫膜宇宙会给你发小鱼干的喵喵）

衔尾猫宇宙喵喵




查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[既然碘在自然界中并不富裕，那么为什么甲状腺激素一定要用碘来合成？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779072</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779072"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.226Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[啃米
查看知乎原文



你是《自然选择》项目组中的一员。

你接到上级指派的新需求：给脊椎动物的屎山代码里加个新系统，要能够控制机体消耗能量、制造蛋白的速度、还要能调节现有的各个系统对各种激素的敏感性，对身体、智力的发育，代谢都要有重要影响。 
最高级别响应！！
你看着这闹着玩似的需求陷入沉默，这牵一发动全身的狗屎代码微调都常常跑不动，现在竟要加个 overrule 的管理员级别应用？？程序员的命也是命啊。但牛马精神还是驱使你点开了素材库，开始思索怎么用相对简单的方式把以上所有功能加于一个模块上。
既然这个模块的权限那么高，就先把它设定为最大的内分泌腺吧，你思索到。
大致方向有了，那具体的信号传递方式呢？
细胞上的受体容易加，但传递信号的分子最好单一。
因为假如分子多样，那受体也要跟着多样，产生信号分子的器官的复杂性就会提升，信号传递过程中的鲁棒性降低，容易受到屎山系统的干扰而故障。
另外，代谢这个信号分子的通路也最好单独设计，不能是体内广泛存在的酶，不然出 bug 是迟早的事。
但是常规的由 C，H，O，N 组成的分子也容易出 bug。
项目组曾经的战绩是用简单的链烯烃通过一步串联反应产生四五根 C-C 键，构建出了高度刚性、立体专一的甾体和三萜化合物。这神来一笔瞬间提升了分子的复杂度和稳定性，和其他稀稀拉拉、扭来扭去的分子拉开身位。此类骨架用作信号分子（激素），后期只需做些许微调（衍生化），就能满足差异化和不同需求。如此一来，对应的蛋白受体设计起来也省心不少，不需要大幅修改。

尽管如此，甾体前期的物料准备和后期的衍生化还需要十几二十多步的转化，这还没算上代谢清除过程，简直费时费力。对于调控代谢水平这种即时性很强的需求不能充分的满足。
更要命的是，假如为新模块设计的这个信号分子难以被代谢清除而积蓄，或者受体和其他长得差不多的分子结合，那用户端代谢水平就会不断增加，长此…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779044</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779044"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.177Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[瞎扯 · 你是否有过把宠物逼的差点说话的时候？
知乎日报
查看知乎原文






Q：你是否有过把宠物逼的差点说话的时候？

@月斜人静 ：打台风的夜晚，狂风暴雨，很吵。隐隐约约听到我家猫在拍门，很瞌睡，迷迷糊糊就没理。直到听到不停的嚎叫声，打开门一看，客厅一片汪洋。窗户没关好，雨水都灌进来了，我家猫站在柜顶上，看到我出来，用一种我从来都没有听过的声调嗷呜嗷呜的对着我叫。我估计骂的很脏。
从哪一刻开始，你对「出差」这件事祛魅了？在出差过程中又发生过哪些印象深刻的故事？

@大西 ：差旅生涯不见头，他人羡我总环游。
你和导师之间发生过哪些有趣的事？

@陈少侠 ：某天早上迷迷糊糊接到导师电话：XX 你以后码论文能不能仔细谦虚一点，你把「本文研究发现」打成「本王研究发现」了！
彩票这种东西可以碰吗？

@Surge 江 ：彩票的材料是热敏打印纸。热敏打印纸制作的材料大部分都是健康无毒的，但是由于其记录文字的方式的特别性，会在制作材料中加入双酚 A 这种物质，这种物质是对人体有一定危害的。虽然双酚 A 确实有「一定」毒性，但是它是属于低毒性化学物质，在常温下，很稳定的，没有一定的剂量，是不会给人体带来伤害的。一般如果不是长期大量接触的话，对人体是没有损害的。不用过于担心。综上所述，彩票可以摸也可以碰，但是不能长期大量接触。
一百亿美元和每天可以隐身十分钟的超能力，你会选择哪一个?

@林布 ：有这个钱，我可以让身边的人每天假装我隐身了十分钟。]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中药的有效成分，可以不从中药里提取，直接人工合成吗？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779081</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779081"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.174Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Studio TBsoft，电子工程师
查看知乎原文



当然可以，举个很简单的例子，也是众所周知的中药有效成分：小檗碱（黄连素）。
小檗碱是存在于黄连、黄柏、三颗针等植物中的生物碱，属于季铵类化合物，有肯定的抗菌作用，当然，抗菌有效浓度相对于抗生素，只能说有微弱的抑菌作用，但口服小檗碱对痢疾杆菌、大肠杆菌等引起的肠道感染又确实有效，可能是季铵类生物碱口服不易吸收，能在肠道局部达到较高浓度的原因。这也就是很多含有黄连的中药方剂，例如“香连丸”对肠道感染有一定效果的药理之一。
小檗碱当然可以从黄连、黄柏等植物中提取，但往往含量较低，提取需要采集大量植物，容易破坏生态，提取过程中还容易产生大量废渣、废水等，对环境影响严重。
上世纪七十年代，我国东北制药总厂就攻克了以苯酚为起始原料进行黄连素（小檗碱）人工全合成的技术路线，但当时人工合成的成本较高，合成路线还使用 DMSO（二甲基亚砜）等高成本安全性差的溶剂，当时相对植物提取法没有什么优势，没有持续产品化。
到了新世纪初，随着植物提取黄连素工艺破坏生态影响环境等问题越来越被重视，东药改进了当年的人工合成黄连素工艺，进一步降低成本，复产人工合成小檗碱（黄连素），很快就击败植物提取法。
现在市面上销售的盐酸小檗碱片，基本都是人工合成小檗碱，也早已作为化药（西药）上市销售。传统中成药“香连丸”的改进剂型“复方黄连素片”也多用人工合成的小檗碱（黄连素）代替传统黄连药材。
还可以再举几个例子：
罗通定即人工合成的延胡索乙素，是中药延胡索（元胡）中的镇痛有效成分，现也作为化药上市，有镇痛、镇静等作用。
“654-2”是人工合成的山莨菪碱，是唐古特莨菪中发现的类似阿托品结构化合物，因发现于 1965 年 4 月，当时命名为“654”，人工合成品叫做“654-2”。山莨菪碱作用类似阿托品，有较强的止痉能力，用于止痉时副作用比阿托品小，广泛应用于急性胃肠道感染时的止痛止吐止泻，目前人工合成的氢溴酸山莨菪碱也早就作为化药应用了，有口服剂型和注射剂型。今天对于急性胃肠道感染的止痛止吐止泻，氢溴酸山莨菪碱注射剂和间苯三酚（均苯三酚）注射剂均可用于临床。
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么螃蟹害怕章鱼？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779067</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779067"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.171Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[古明地恋，知乎科普区指定fuli姬，软体动物爱好者~
查看知乎原文



因为对于螃蟹来说，章鱼就是抱脸虫、毒蛇和蜘蛛的恐怖结合体。
章鱼的食物中绝大多数是螃蟹，而且在有螃蟹时不会选择其他食物。从章鱼周围路过的任何螃蟹都会立刻被视为食物，并立即被攻击、杀死和毫不犹豫地吞食。在许多情况下，章鱼单靠蛮力就能制服和肢解体重相近的螃蟹，但章鱼并不会多费力气——它们是螃蟹的天敌。


在一般的狩猎中，发现猎物后，章鱼迅速从巢穴中钻出，升入水中。确定目标位置后，章鱼头部摆动，漏斗喷水向下俯冲，将螃蟹包裹在腕间膜下，此时的螃蟹尚能强烈反抗——但这并不能持续很久。章鱼将螃蟹甲壳前方朝向其口部，穿透外骨骼最薄的区域，咬穿螃蟹眼睛脆弱的薄膜。接着，章鱼用后唾液腺导管将分泌液，包括强心剂，毒素复合物和特异水解酶的混合物通过眼睛上的破口注入体内，直接进入眼睛后面的血窦和中枢神经系统。除此之外，还有关节膜注射、钻孔注射等多种方式；即使螃蟹甲壳厚重到无法穿透，章鱼也可以用导管将后唾液腺提取物注射到螃蟹的鳃上。鳃为物质进入血管系统提供了一个具有大面积膜的入口位置，使毒素通过呼吸进入血液。毒素复合物会让螃蟹在几秒到几分钟内抽搐并最终瘫痪。即使捕获后一分钟就将螃蟹从章鱼身上取回，它们也已经无法移动，并很快死去。在更加残忍的狩猎中，章鱼会撕掉较小螃蟹的眼睛，直接通过眼底注入毒素，立刻让猎物失去反抗能力。
被章鱼捕杀的螃蟹几乎都是四脚伸开的瘫痪状态
螃蟹失去反抗能力后，章鱼便将无法移动的螃蟹拖回巢穴享用。在这段时间内，章鱼注入的强心剂和特异水解酶帮助它将螃蟹肢解。章鱼的后唾液腺含有高浓度的章鱼胺，是哺乳动物去甲肾上腺素的同类物，作为强心剂增加螃蟹心跳的频率和强度，使它们的心脏在瘫痪后仍能持续跳动数小时，继续通过血液循环分配被注入的水解酶。

特异性的水解酶只分解肌肉与外骨骼附着物，使螃蟹内部软体与外壳分离，持续的心脏跳动使水解酶蔓延螃蟹全身，并确保肌肉附着体在整个身体上都发生断裂。约几分钟到半小时后，螃蟹壳完全脱离了任何内部组织。之后，猎物被翻转，身体后部朝向章鱼嘴部分，脆弱的背甲与脐部连接处被撬开。
此时，只要轻轻打开已经失去活力的外壳，螃蟹的身体便如同脱壳一般从腹部和背部的连接处滑出；脱出的皮膜包裹的身体中，内脏仍保持原位。接着，甲壳在关节处分开，腿和爪的肌肉组织像一根绳子一样从四肢干净地抽离，原本包裹它们的上皮膜还附着在外部，只是全部与外骨骼失去了连接。此时离数小时还有很久，螃蟹的心脏仍在跳动。

在这种精准高效的屠宰中，即使螃蟹的甲壳与章鱼的整个身体一样大，体重也远远比章鱼重，章鱼仍能在偶尔会被反击，或是逃跑的情况下将螃蟹杀死。随后，几乎 49%的全部螃蟹肉重都会被章鱼吃掉，在进食结束时丢弃的残骸如同被细菌分解后一样干净。被吃净后的外骨骼在分离成许多组成部分后被丢弃到洞外，无数被杀死螃蟹的甲壳在洞外横尸枕藉，构成了在珊瑚礁上章鱼聚集区域的地基。
章鱼耗时两分钟，就从背后关节膜注毒杀死了比自己大许多的蛙型蟹
章鱼将吃剩的干净壳拖出洞外丢弃




查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国的本地的常见食用淡水鱼，为什么大都刺多？纯粹是因为自然条件不好吗？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779086</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779086"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.068Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[犬君拌汪酱，生态狗、小说狗 名为人生的冒险仍在继续
查看知乎原文



这个问题真的很有意思，并且想要系统地阐述其实并不容易！
但作为一个刚好具备生态学 / 分类学 / 鱼类学背景的资深钓鱼佬，我很乐意给大家科学性地系统阐述下！！！
超省流版：
1.中国本土常见食用淡水鱼刺多，与自然条件好坏并无关系
2.刺多的原因其实可以总结为一句话：生而为鲤，我很抱歉
正文部分：
这个问题其实细分为三个问题：
1.在中国野外，钓鱼佬能钓到哪些淡水鱼呢？
2.为什么中国常见的淡水鱼刺那么多？
3.为什么另外的一些国家（比如美国），常见的淡水鱼刺没那么多？
接下来就让我们来一一阐述吧！！！
1.在中国野外，钓鱼佬能钓到哪些淡水鱼呢？
首先明确一点，在中国野外，钓鱼佬能钓到树枝、钓到拖鞋、挂住石头，但是通常是钓不到鱼的
（不是）（别打我）（我开玩笑的）
咳咳，玩完钓鱼佬的空军梗后，我们开始说正经的
先说长江，截止至 2021 年，长江历史分布的鱼类 458 种，以鲤形目鱼类最多，314 种，占比 68.6%；鲇形目其次，50 种，占 10.9%；虾虎鱼目 28 种，占 6.1%；鲈形目 11 种，占 2.4%；紧随其后的是胡瓜鱼目 9 种，鲀形目 7 种，鲽形目 6 种；鲱形目、鲟形目、攀鲈目各 5 种；鲻形目、合鳃鱼目各 3 种；鳗鲡目、鲑形目、颌针鱼目、慈鲷目各 2 种；脂鲤目、䲗目、鲥形目、鳉形目各 1 种
https://www.inaturalist.org/taxa/187798-Opsariichthys-bidens
↑长江鲤形目代表一：马口鱼（Opsariichthys bidens）
©去种田的向凹凸
↑长江鲤形目代表二：鲫鱼（Carassius auratus）
©去种田的向凹凸
↑长江鲤形目代表三：鲤鱼（Cyprinus carpio）
https://www.cabi…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779041</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779041"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:23.046Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[瞎扯 · 突然知道一个被瞒了很久的秘密是一种怎样的体验？
知乎日报
查看知乎原文






Q：突然知道一个被瞒了很久的秘密是一种怎样的体验？

@Real ：小学的时候，家里住在六楼。是单元楼。每次我爸都要在一楼跟我比赛谁先上去。不管我爸多「努力」。他从来没跑过我。每次我第一个上去开心的不得了。还要跟爸爸炫耀。自己跑步很厉害。我爸故作失落。后来才知道。我爸只是懒得抱着我上楼。
哪一句话突然让你破防了？

@德怀特 - 霍建华 ：有一次，我看到我老妈在翻她的结婚相册，老妈边看边感慨，说：「真想回到你爸向我求婚的那个时候。 」
老妈看了看我，然后合上相册，说：「早知道你长这样，当时我就该拒绝你爸。」
鸿门宴明明是一个失败的宴席，为什么却能进入中学课本？

@一颗土豆 ：因为这篇文章被选入中学语文课本是为了教你怎样阅读文言文，而不是教你怎样开宴会时成功谋杀宾客
有哪些食物是因为制作失误才被发明出来的？

@咩咩羊 ：我幼儿园学前班的时候，吃过一次非常好吃的食物！黑黑的，粘粘的，稠稠的，像是面汤。我好奇的问老师：「这是什么鸭？」老师支支吾吾，想了半天，却说：「这是芝麻糊。」我谨慎地尝了一口……这绵密的口感，诱人的气味！恰到好处的甜度，稠度！一勺下去，芝麻的醇香和桂花的甜蜜粘在口腔里，久久不能散去，惊为天人！回家后，我盯着电视广告上的黑芝麻糊入了迷，拽着让妈妈的衣角，哭着闹着也要让她买来做。妈妈拗不过我，就买了一箱。但我吃了后却大失所望，这芝麻糊和幼儿园的比起来，无论口感还是味道，都相差甚远。
妈耶，这是我幼儿园时的芝麻糊！
高铁上的商务座都被谁买了？

@Chris 珂睿思 ：我们公司出差的标准是一等座
他：商务座多少钱？我自己付差价。
我：九百四十...
他：Forget what I said.]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[夏朝前面的虞朝究竟是个什么样的朝代？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779110</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779110"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:22.945Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[成汤咸，我当高卧百尺楼，尔曹自可轻去就。
查看知乎原文



这个问题需要重新界定一下。
由于我们没有任何虞代的考古资料，所以仅能讨论文献中记载的战国初期到汉代，人们对虞代的认识及其变化。
之所以是这两个时间点，是因为我们能看到的关于虞朝的文献材料最早不过战国初期，而到了汉代，故事基本定型不再发展。
——这些是我们对虞朝所知的全部。
p.s.没有任何证据表明「陶寺文化」和尧有关系...( ´▽｀)
〇.《史记》记载
我们用《史记》的记载代表汉代对虞朝的主流认识。
《史记》对「虞朝」的记载其实是非常尴尬的。
一方面司马迁知道「虞」是一个朝代，但另一方面，他又要照顾「尧 - 舜 - 禹」依次的禅让故事。所以两个一结合，「虞朝」就只有虞舜一个人了。虞舜从尧那里接过位，建立了虞朝，转手给了夏禹，虞朝又没了。真所谓「自我得之，自我失之。」
而且不仅虞朝是一代，按《史记·五帝本纪》的世系往上推，禅让给舜的尧所处的「唐」，也只有他一个人，舜以前的帝王都是一代一个人：
自黃帝至舜、禹，皆同姓而異其國號，以章明德。故黃帝為有熊，帝顓頊為高陽，帝嚳為高辛，帝堯為陶唐，帝舜為有虞。《史记·五帝本纪》
这和一般理解中的「朝代」是不合的，更和文献中「虞夏二千餘歲」[1]等说法是不合的。
于是我们先从「虞朝」的代表人物——虞舜说起。
一.舜的世系
一个很大的问题在于，舜有两种截然不同的世系。
A 世系：
颛顼 → … → 幕 → … → 迵 → … → 瞽叟 → 舜 → 商均 → … → 虞思 [2]→ … → 箕伯、直柄、虞遂、伯戏 … → 虞阏父 → 胡公满 →… → 陈敬仲
这个世系除「迵」[3]外，散见于《左传》《国语》和《史记》，我们称这种世系为「A 世系」。参考文献如下：
陳顓頊之族也，……自幕至于瞽瞍，無違命，舜重之以明德，寘德于遂，遂世守之，及胡公不淫，故周賜之姓，使祀虞帝。杜注：「幕…]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779051</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779051"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:22.902Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[瞎扯 · 你小时候有哪些自以为瞒天过海却被父母知道得一清二楚的事？
知乎日报
查看知乎原文



Q：你小时候有哪些自以为瞒天过海却被父母知道得一清二楚的事？
@深海大魔王 ：跟父母要钱买过 3 块钱的橡皮、5 块钱高档自动笔，2 块钱的作业本，以及说不清的文具统统被我拉皮条报价给了父母。
我奶奶说，你十年前说 3 块钱一个。
Q：蓝鲸那么大，如果路过的虎鲸和鲨鱼饿了，上去随口咬一块肉，那它该怎么办？
@唯手熟尔 ：高速上要远离大货车
Q：班主任无故搜我身，我拒绝然后就走了，面临劝退该怎么办？
@某在斯 ：刑事辩护很多被告人一开始都不愿意跟律师说实话，怕说完律师也不帮他了。
Q：时过境迁，你是否印证了『儿时射的子弹正中你的眉心』这句话？
@小黑蛋 ：「以后我有儿子了，要多少玩具都给我儿子买」在超市门口撒泼打滚的我对我爹如是说道。
Q：你有什么秘密是打死不能让另一半知道的？
@ 匿名用户：在澳大利亚留学让袋鼠扇了大嘴巴子]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蜂蜡，豆油，企鹅油，没有化石燃料，古人照明靠什么？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779099</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779099"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:22.817Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[法式滚筒YEboss，CFD模拟 微通道 微气泡 实验室装置定制



在上一期的评论区里，有人提问：煤油这个概念究竟是怎么来的？
在思索这个问题的时候我发现了至少两个有意思的细节：
1. 煤油是近代石油化学的产物，至少出现在 19 世纪 50 年代以后。但是煤油灯的概念似乎非常早就出现了。那么在现代概念的煤油出现之前，古代的煤油究竟指代什么？
2. 另外一个就是蜡烛，蜡烛看似很普通，但古代的蜡烛应该和现代的也不一样。现代的蜡烛同样来自于石油炼化，实际上是固体石蜡。那么在石油工业出现前，古代的蜡烛又是如何制作的？
3. 最后一个问题，在煤油出现之前，古人点灯究竟用的是什么燃料呢？
我查了一些资料，对这个问题进行了一下梳理，算是给本系列做一点小小的补充。
现在的蜡烛是石油冶炼的产物，至于古法制作的蜡烛我们绝大多数人应该是无缘见到的。
人类照明最初一般使用篝火或者火把，为了增加燃烧的稳定性和易燃性，一般会在火把上沾上一些油脂，比如动物油或者松油之类的。这也渐渐演变成了后来的油灯和蜡烛。
在古代没有石化工业之前，油灯一般燃烧动物油脂，实际上就是猪，牛，羊的脂肪。当然这属于比较常规的情况。在一些北欧国家，鲸鱼的脂肪也会被用来作为灯油，这也就导致了捕鲸行业的繁荣。18 世纪，捕鲸船更是直接在船上安装炼油炉，现捕现炼，炼出鲸油后直接装进油桶里，回到港口就可以出售。
为了提炼油脂，鲸鱼曾经被大量捕杀
当时欧洲的轻工业已经相对发达了，动物油脂可以说用途不少：既可以用作照明，也可以做润滑油，皂化以后还能做肥皂。丧心病狂的欧洲人甚至把手伸向了刚刚发现的南极大陆。在 19 世纪初人类发现南极洲之后，一艘又一艘的船只前往那里，捕捉企鹅，炼成企鹅油。
当然动物油算是口味比较清淡的，重口味一点的连人都可以炼油，就比如说古代传说中的点天灯。据说董卓被吕布戳死以后就被当蜡烛点了，而且历史上董卓是比较胖的，据说他的人肉蜡烛一直烧了三天三夜。
动物油脂一度是人类重要的燃料来源
动物油有几个明显的缺点：首先，动物本身就很稀少和珍贵。对于游牧民族还好说，像我们中华文明这种农耕民族，吃口饭都非常奢侈，一年也就吃几次肉，哪里有那么多动物油脂用来点灯。另外，动物油脂必然有腥味，点起来味道相当难闻。因此实际上我国古代农村普遍使用的是植物油，准确地说应该是豆油。但不管怎么说，古代贫苦人民肚子里本来就没什么油水，点灯应该是一件相当奢侈的事情，家里能点起一张油灯，绝对可以算是小康之家了。
在欧洲随着煤化工的出现，到了十八世纪末总算可以烧得起煤油了。这时候的煤油应该指的是煤焦油。煤焦油的成分主要是苯系物，稠环芳烃，还有吡啶，噻吩之类的。稍微有点化学知识的都知道这些东西味道极端难闻，而且随便挑一个都是致癌物。因此这时候的煤油灯都是贫苦人民和劳动者使用的。
19 世纪常见的煤油灯
从 19 世纪中叶开始，人们从石油中提炼出了 C9-C18 的产物，这种物质很适合放进煤油灯里燃烧。由于石油产物中支链烷烃较多，芳香环较少。因此无论从气味还是健康角度都完爆煤焦油。当然由于这种产物最初就是用来替代煤焦油了，因此也就沿用了煤油这个称呼。也就是说现在我们所说的煤油实际上来源于石油，与煤炭没有任何关系。到了 20 世纪，煤油开始进入我国，由于是进口产品，又被称为洋油，以至于至今我们还经常听到所谓“洋油箱”之类的名词。
蜂蜡和白蜡都是古代蜡烛的原料
至于蜡烛这个问题，实际上古代人使用的应该是蜂蜡或者蜜蜡。还有一种白蜡，据说是一种昆虫的分泌物。总体来说单单从原料来看，古代的蜡烛也绝对是奢侈品。在皇宫内院大户人家应当比较普遍。普通人婚丧嫁娶，红白喜事应该也能奢侈一把。而一般的寺庙之类的点蜡烛就只能依靠香客的施舍了。
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[南极那么干净，企鹅的屎拉在哪里？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779105</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779105"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:22.408Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[瞻云，先让一部分知识有趣起来
查看知乎原文



干净只是你的错觉……
企式颜艺：

企式喷画：

企式沐浴：

企式水彩：

企式公路：

企式泼墨：

有企鹅的地方就有屎，乃至于科学家直接用企鹅屎画，来寻找它们的栖息地。
甚至在卫星上都能看到企鹅的便便：



企鹅和其它绝大多数鸟类一样，都是一种随吃随拉的动物。
因为它们的尿道和肛门不分，共享同一个开口——泄殖腔。
屎尿不分，含水量大，难以长期储存，自然只能写意排放。
企鹅消化道和血液循环
它们是群居的大家族，但个体又有一定的卫生要求，那应该怎么办呢？
那当然是演化出非凡的肛动力系统。
只管自己干净 ，哪管他人多彩。

这不，几位生物学家对企鹅的肛动力学产生了兴趣，并进行了研究。
2003 年，一位年轻女子在日本北里大学的一场研讨会，向芬兰奥卢大学生物系教授 Meyer-Rochow 问了一个关于企鹅的问题：
企鹅巢周边的白色和粉红色线条装饰是什么？
看看我的涂鸦好不好看？
企鹅粪便。
Meyer-Rochow 的回答让这位女士羞红了脸。
Meyer-Rochow
这一次的一问一答，也令 Meyer-Rochow 本人也对企鹅的肛动力学产生了兴趣。
他和其他两位同道对企鹅肛动力学进行了研究。
通过数据分析[1]，他们发现阿德利企鹅肛门产生的压力，超出了人类以前的想象，相当的惊人。

Meyer-Rochow 等人一开始假设企鹅粪便含水高，为理想的非粘性流体。
压强为：

当粪便从零加速到 2m/s 时，计算得到的压强为 4.6KPa，这个结果太低，与观察明显不符。
因此,他们不得不考虑企鹅粪便是粘性为

的粘性液体。
所以还需要考虑动态粘度：

那么肛门压强则为：

Meyer-Rochow 等人分析企鹅粪便在不同情况下，具有不同的粘度。
最终计算出：
当排出低粘度的高含水粪便，从零加速到 2m/s 时，压强为 10KPa，这倒是和人类的肛动力学相当[2]。
而当排出的粪便是类似于橄榄油这样的高粘稠液体时，压强则达到 45KPa，相当于人类的 3~5 倍。
也就是说企鹅排便的压力，与便便粘度正相关。

企鹅喷射粪便时，还不会产生湍流，流体效率非常的高。
Meyer-Rochow 等人凭借这项研究，获得了 2005 年的搞笑诺贝尔奖流体动力学奖。
多年以后，企鹅肛动力学吸引了日本的两位年轻研究者。
他们在 2020 年，对阿德利企鹅的肛门动力学进行了再次研究，并优雅地水了一篇论文[3]。

虽然对于企鹅的肛门压力，他们得出的结果并没有大多少。

但通过对模型进行改进，却发现企鹅粪便的喷射距离可以达到 1.34m，是原来研究中的 0.4m 距离的 3 倍还多。

可以发现，这一次的研究，不仅考虑了企鹅排便时优化喷射角，可以喷出更远距离。同时也考虑了，企鹅常常借助高低落差优势，压对方一筹的老六行为。
不得不说，这两个日本小伙对喷射模型的优化，还是挺到位的：


企鹅粪便，不仅起到“问迹寻企”的效果。


还具有其它的一些重要作用。
喜爱抱团取暖的企鹅，它们的粪便也起到吸收更多阳光热量的作用，更有利于企鹅过冬。
随着四季更替，冰雪融化，这些粪便还会对南极生态带来非常积极的影响。
2014 年环南极帝企鹅栖息地数据可视化图
无论企鹅粪便还是企鹅自身，都是南极海岸，碳、氮、磷以及其它生物必需微量元素循环的重要一环[4]，是南极海岸生态繁荣的保障。

研究者不仅可以通过分析企鹅粪便，研究企鹅的生理、饮食，以及生存环境。
还可以通过永冻层中的粪便，研究整个南极的古气候和生态变迁。从某种意义上来说，永冻层中的企鹅粪便，起到了时间胶囊的作用。
企鹅粪便的颜色多种多样：
Youngflesh 正在南极科考船上分析企鹅粪便的光谱和化学性质
这些颜色主要分成白色和粉红色。
你甚至可以说，今天拉白色粪便，还是红色粪便主要看企鹅的心情。
因为它们干饭心情为鱼的时候，喷出白色便便；
干饭心情为磷虾的时候，喷出红色便便。
磷虾心情的鲸，也会排出红色便便




查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何回答孩子问我「为什么电饭煲知道饭熟了」？]]></title>
        <id>https://daily.zhihu.com/story/9779116</id>
        <link href="https://daily.zhihu.com/story/9779116"/>
        <updated>2025-02-21T02:01:22.357Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中科院物理所，没错，我就是那个物理所。
查看知乎原文



实际上，电饭煲并不知道饭熟没熟，它只是根据预设的程序在在相应的时间停止工作而已，如果你想正常吃到熟了的米饭，那你应该有默契根据电饭煲提供的推荐值加入相应的大米和水，但如果你就是想欺负一下电饭煲，你可以加入明显过量的大米或加入明显过量的水，看看还会不会得到熟的刚好的米饭。
有人专门研究了各种烹饪方式（包括电饭煲和燃气炉等手段）蒸米饭的不同，根据结果，绘制了电饭煲煮米饭时的温度曲线，大家可以参考一下：
这个曲线仅作参考，不具备指导意义 | 图源自参考文献 2
由这个曲线可知，电饭煲煮饭大致有吸水、加热、沸腾、焖饭、膨胀以及保温等阶段。简单解释一下：吸水阶段主要使米粒吸水变得饱满，米粒后续受热也更均匀，还可以减少加热时间，对煮饭有明显效果。实验表明，米饭在 20℃-30℃之间，吸水 30min 后到达平衡态，不再发生明显吸水；沸腾阶段，维持 100℃加热，大米继续吸水，这个阶段对米饭的口感有直接影响；焖饭阶段维持一个高过 100℃的温度，蒸发多余水分，使大米深度受热，但温度过高锅底容易烧焦；膨胀阶段温度降低后加热可以使米饭变得更加松软；至于保温主要是为了让米饭保持一个更适宜食用的温度。
关于米饭评价标准，2018 年由中国家用电器协会发布了 T/CHEAA 0002-2018《电饭煲烹饪米饭品质评价方法》团体标准，该标准从理化评价和感官评价两方面对米饭品质做出规定，其中理化指标包括平整度、蓬松度、膨胀率、含水率、质构、还原糖、呈甜味氨基酸、糊化度等方面。感官评价则包含色泽、香气、口感等。当然，这只是一个团体标准。
如何利用技术手段评价米饭是否真正熟了是建立以上模型的前提，也是电饭煲生产制作的核心问题之一。
早期的机械式电饭煲使用磁钢物理控制电饭煲温度。磁钢是一块铁磁体，居里温度约为 103℃，在该温度下，磁钢具有铁磁性，可以被永磁体吸住，此时加热线路接通，电饭煲可以加热，而当电饭煲温度到达居里温度之后，磁钢转变为顺磁体，由弹簧弹开，不再被永磁体吸住，加热电路断开，电饭煲不再加热。也就是说，在电饭煲温度到达 103℃后，电饭煲自动断开加热电路，不再加热，此时代表锅里的水被大米充分吸收，米饭也差不多熟了，当然后续电饭煲引入单片机系统可以继续加热或保温。
现在的电饭煲主要利用电磁加热，原理与电磁炉类似，称为 IH 电饭煲。IH 电饭煲可以使用高频电压驱动线圈产生高频磁场，电饭锅内胆中的导磁金属材料在高频磁场下产生涡流，IH 电饭煲正式利用这些涡流产生的焦耳热加热。IH 电饭煲加热更加均匀，可以更好地控制电饭煲的加热过程。这时 IH 电饭煲就可以靠程序控制停止烹饪，停止的时机则根据各家厂商建立的升温曲线决定。IH 电饭煲逐渐成为市场主流。
IH 电饭煲工作原理 | 图源自参考文献 3
现在市面上大部分电饭煲烹饪过程主要分为四个阶段，分别是预热吸水、快速升温、保持沸腾和焖饭保温，每家之间或许会有不同，但都会有属于自己的升温曲线，这升温曲线是每个厂商根据成百上千次实验得出的，因此，电饭煲总能在恰到好处的时机结束烹饪，给你一锅熟的刚好的香喷喷的大米饭。
而现在，随着科技进步，我们对电饭煲内温度的掌控也更加成熟，我们可以利用红外温度传感器实现精准测量米饭温度，以实现对加热过程的精准控制。我们还可以利用图像识别技术更加精准地判断米饭是否熟了。未来我们甚至可以利用压力传感器精确称量米和水的质量，实现自动进米、进水。
总结来看，电饭煲实际上并不知道饭啥时候熟，但制作电饭煲的厂商知道，他们在经过实验之后，得出电饭煲的温度控制曲线，并写进程序，只要你根据厂家提供的米、水推荐值使用，就可以得到香喷喷的大米饭了。
参考文献：
[1] Das T , Subramanian R , Chakkaravarthi A , et al. Energy conservation in domestic rice cooking[J]. Journal of Food Engineering, 2006, 75(2):156-166.
[2]林天柱,倪莉,沙立民.基于 xPC Target 的电饭煲模糊推理策略研究[J].工业控制计算机,2012,25(04):31-32.
[3]杨文龙,王春梅.IH 电磁加热电饭锅模糊逻辑智能控制系统设计[J].电子设计工程,2016,24(19):135-138.
[4]关阳,张兆明,李超,屈新芳,陆伟,李继超.电饭煲标准和性能品质的研究[J].轻工标准与质量,2020(04):101-105.
[5]李豪杰,闪静洁.智能电饭煲系统的设计与实现[J].电子测试,2020(22):20-21+47.
查看知乎讨论]]></summary>
        <author>
            <name>知乎日报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马斯克商业帝国因特朗普“大裁员”受益]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20250212/elon-musk-companies-conflicts/</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20250212/elon-musk-companies-conflicts/"/>
        <updated>2025-02-21T01:07:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ERIC LIPTON, KIRSTEN GRIND2025年2月12日
特朗普总统上任不到一个月，埃隆·马斯克庞大的商业帝国已经开始受益——或者说，目前处于一个明显更有利的位置。
世界首富马斯克被总统赋予了巨大的权力，他和特朗普正在拆解政府多个联邦机构。特朗普解雇了多名高层官员，并赶走一些职业政府雇员。他们中的许多人原本正在领导针对马斯克公司的调查、执法事宜或未决诉讼。
马斯克还从拜登时期监管机构人员的辞职中获益，这些辞职导致了主要监管机构的控制权发生变化，使得更多倾向于支持他的共和党任命人员接管了这些诉讼的监督工作。
根据《纽约时报》的审阅，至少有11个受到这些举措影响的联邦机构，对马斯克的六家公司进行了超过32项持续调查，未决诉讼或执法行动。

特朗普的解雇行动影响了对马斯克公司进行监管的机构：解雇多名高级官员等人员变动已影响到对马斯克的公司进行联邦调查或与其存在监管纠纷的机构。 By Malika Khurana
这些调查包括美国联邦航空管理局(FAA)对马斯克的火箭公司太空探索技术(SpaceX)的安全违规罚款，以及美国证券交易委员会(SEC)指控他违反联邦证券法，要求马斯克向联邦政府支付可能高达1.5亿美元的费用。
工人权利监督的独立机构国家劳工关系委员会(NLRB)单独对马斯克的公司进行了24项调查。
自1月以来，特朗普已经解雇了该机构的三名官员，包括一名董事会成员，基本上阻止了该委员会对案件进行裁决的能力。在特朗普提名新成员之前，需要该委员会裁决的案件都无法向前推进。
在消费者金融保护局，一个公共数据库显示了数以百计针对电动汽车公司特斯拉的投诉，大多涉及债务催收或贷款问题。该机构现在实际上已被特朗普政府暂时关停，特朗普政府已命令其工作人员暂停所有调查。该局本应监管马斯克将支付服务引入他旗下社交媒体平台X的新计划。
马斯克拥有许多由多个政府机构监管的合同，包括…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[派早报: OPPO 发布 OPPO Find N5 折叠屏手机、三星进一步阐述 Eclipsa Audio 3D 音频技术等]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/96572</id>
        <link href="https://sspai.com/post/96572"/>
        <updated>2025-02-21T00:48:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[佳能推出随身视频机 PowerShot V1，亚马逊关闭 Android 版 Appstore 等。查看全文]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[破产、欠薪：中国医院面临财务困境]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20250221/china-hospital-bankruptcy/</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20250221/china-hospital-bankruptcy/"/>
        <updated>2025-02-21T00:37:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CLAIRE FU, DAISUKE WAKABAYASHI, KEITH BRADSHER2025年2月21日宿迁市的汇仁医院。该医院最近关闭，留下了与被拖欠工资的员工之间的劳资纠纷。 Keith Bradsher/The New York Times
中国东部一家私立营利性医院的大门上张贴着法律警告，记录了它陷入财务失败的过程。
宿迁市的汇仁医院曾因拖欠员工工资而受到警告。四个月后，法院传票称该医院仍未支付工资。最终在去年9月，一张贴在医院大门口的封条宣告大楼关闭。
这家曾以治疗男性不育症或性病闻名的医院已变得空空荡荡。家具和设备都不见了。没有工作人员。
中国各地的公立和私立医院正在面临财务困难。新冠病毒大流行期间，政府开展了防止新冠病毒传播的运动，大规模病毒检测是那场运动的核心部分，检测的巨额成本导致医院的开支激增。与此同时，由于患者避免在拥挤的候诊室里感染病毒，医院的收入减少了。
疫情防控措施解除后，医院遇到了一个新问题：房地产市场崩盘引发了经济下滑。人们为了省钱，推迟了非紧急疾病的治疗，地方政府也没有钱为公立医院提供急需的财政支持。
医院还面临一个更根本的挑战。随着中国人口老龄化，医疗费用的增长速度超过了医保基金进款的速度。接下来是政府开始努力削减支出。医保不完全报销某些手术或药物的费用后，医院陷入了困境。
中国的医院数量在过去20年里增加了一倍多。私立医疗机构增长的速度更快，在20年里翻了三番。许多医院为了扩张、服务更多患者和提供更多服务而贷款。但随着收回资金的速度放慢，一些医疗机构在偿还债务上遇到了困难。
医院的繁荣与中国经济的崛起同步发生，这使得更多人活得更健康，寿命更长。自20世纪70年代以来，中国的人均预期寿命增加了15年以上，婴儿死亡率已从20世纪50年代的30%下降到2023年的0.5%以下。

宿迁市的汇仁医院大门紧闭。 Li You/The Ne…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IDF launches operation in West Bank after bus explosions]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613085-israel-bus-blasts-operations/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613085-israel-bus-blasts-operations/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-20T23:59:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Israel has launched an operation in the West Bank in response to a series of bus bombings 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[每日一语 2025.2.20]]></title>
        <id>https://chinadigitaltimes.net/chinese/?p=715987</id>
        <link href="https://chinadigitaltimes.net/chinese/715987.html"/>
        <updated>2025-02-20T23:37:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[扎心了]]></summary>
        <author>
            <name>unknown</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[At MAGA-Friendly CPAC, More Talk of Trolling Europe Than Defending Ukraine]]></title>
        <id>https://time.com/?p=7260107</id>
        <link href="https://time.com/7260107/ukraine-war-jd-vance-cpac/"/>
        <updated>2025-02-20T23:02:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dramatic shift toward Russia draws praise at pro-Trump gathering]]></summary>
        <author>
            <name>Brian Bennett / Oxon Hill, MD</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Here Are Trump’s Major Moves Affecting Access to Reproductive Healthcare]]></title>
        <id>https://time.com/?p=7260062</id>
        <link href="https://time.com/7260062/trump-first-month-abortion-reproductive-rights/"/>
        <updated>2025-02-20T21:22:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In his first month in office, Trump has taken several actions affecting reproductive healthcare access in the U.S. and internationally.]]></summary>
        <author>
            <name>Chantelle Lee</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[韩咏红：美国联俄制中难成真]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250221-5908742</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250221-5908742"/>
        <updated>2025-02-20T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国和俄罗斯的外交高层本星期二（2月18日）在既没有欧洲，也无乌克兰代表的情况下，在沙特阿拉伯利雅得进行了四个半小时的双边会谈。这场清楚凸显特朗普治下“新美国”价值观与国际战略大逆转的会谈，让中外好些评论人继续跌眼镜，美国的欧洲盟友急成一团，却无招架之力。
根据美国在会后单方面发表的新闻稿，美俄达成的四点共识，首要一点就是要处理双边关系中的棘手问题（irritants），目的是采取必要步骤使美俄外交使团运作正常化。第二是任命各自的高级别团队，开始确立终止乌克兰冲突的路线。第三、美俄为乌克兰战后出现的地缘政治共同利益和“历史性经济和投资机遇”，奠定合作基础。最后一点则是确定与会双方会继续参与，以确保这一进程及时和有效推进。
虽然说是四点共识，有实质内容的只有三点，但却意义重大。它标志了俄乌开战以后立即被西方严格孤立的俄罗斯，终将和美国恢复正常外交关系，俄罗斯承受的美国制裁有望解除，而受入侵、苦战了三年的乌克兰则面临着国土和利益被美俄瓜分的局面。美国与俄罗斯的构想，还推展到乌克兰战争结束后的地缘政治与经济利益的新可能，并憧憬届时的美俄合作前景，涉及到化石能源、还有北极。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[US declares ‘mother’ is female and ‘father’ is male]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613082-us-parents-new-guidance/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613082-us-parents-new-guidance/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-20T20:54:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The HHS document recognizes only two sexes, aligning with Trump’s executive orders on ‘restoring biological truth’ in federal policies 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Why Offline Love Is the Reality Show You Should Watch Right Now]]></title>
        <id>https://time.com/?p=7260034</id>
        <link href="https://time.com/7260034/offline-love-netflix-reality/"/>
        <updated>2025-02-20T20:29:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Netflix's new Japanese romance reality series is the perfect low-stakes watch]]></summary>
        <author>
            <name>Kayti Burt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trump’s Ukraine wake-up call: Points he’s now making are what Russia said all along]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613070-trump-arguments-russia-ukraine/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613070-trump-arguments-russia-ukraine/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-20T20:12:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When a war is built on lies, making peace will hurt the liars 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kash Patel, Trump’s Pick for FBI Director, Is Confirmed by Senate]]></title>
        <id>https://time.com/?p=7259969</id>
        <link href="https://time.com/7259969/kash-patel-fbi-director-confirmation-senate-hearing-trump-pick/"/>
        <updated>2025-02-20T19:34:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kash Patel, a known Trump loyalist and critic of the FBI, has been confirmed as the agency's new director.]]></summary>
        <author>
            <name>Solcyré Burga</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[✚ Making of Defense Against Dishonest Charts]]></title>
        <id>https://flowingdata.com/?p=77613</id>
        <link href="https://flowingdata.com/2025/02/20/making-of-defense-against-dishonest-charts/"/>
        <updated>2025-02-20T19:30:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I published an interactive guide on reading charts, spotting the misleading ones, and visualizing data honestly. Here's the process I used to get there.
Tags: behind the scenes, defense]]></summary>
        <author>
            <name>Nathan Yau</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Breaking Down the Curveball Ending of Robert De Niro’s Netflix Political Thriller Zero Day]]></title>
        <id>https://time.com/?p=7258333</id>
        <link href="https://time.com/7258333/zero-day-ending-explained/"/>
        <updated>2025-02-20T19:12:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Netflix's Robert De Niro-led political thriller ends on a message about the importance of truth]]></summary>
        <author>
            <name>Megan McCluskey</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Acknowledgments]]></title>
        <id>https://www.pewresearch.org/?p=200261</id>
        <link href="https://www.pewresearch.org/politics/2025/02/20/top-national-problems-acknowledgments/"/>
        <updated>2025-02-20T18:57:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This report is a collaborative effort based on the input and analysis of the following individuals: Research team Jocelyn Kiley, Director, Political ResearchHannah Hartig, Senior ResearcherBaxter Oliphant, Senior ResearcherGabe Borelli, Research AssociateAndrew Daniller, Research AssociateAndy Cerda, Research AnalystJoseph Copeland, Research AnalystTed Van Green, Research Analyst Shanay Gracia, Research Assistant Communications and editorial Nida Asheer, Senior […]
The post Acknowledgments appeared first on Pew Research Center.]]></summary>
        <author>
            <name>Reem Nadeem</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Methodology]]></title>
        <id>https://www.pewresearch.org/?p=200266</id>
        <link href="https://www.pewresearch.org/politics/2025/02/20/top-national-problems-methodology/"/>
        <updated>2025-02-20T18:57:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The American Trends Panel survey methodology Overview Data in this report comes from Wave 161 of the American Trends Panel (ATP), Pew Research Center’s nationally representative panel of randomly selected U.S. adults. The survey was conducted from Jan. 27 to Feb. 2, 2025. A total of 5,086 panelists responded out of 5,699 who were sampled, […]
The post Methodology appeared first on Pew Research Center.]]></summary>
        <author>
            <name>Reem Nadeem</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Americans Continue to View Several Economic Issues as Top National Problems]]></title>
        <id>https://www.pewresearch.org/?p=200258</id>
        <link href="https://www.pewresearch.org/politics/2025/02/20/americans-continue-to-view-several-economic-issues-as-top-national-problems/"/>
        <updated>2025-02-20T18:57:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[At the start of President Donald Trump’s second term, Americans see a host of economic issues, including inflation, as top problems facing the country.
The post Americans Continue to View Several Economic Issues as Top National Problems appeared first on Pew Research Center.]]></summary>
        <author>
            <name>Reem Nadeem</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mitch McConnell Won’t Seek Re-Election in 2026, Ending Tenure as Republican Power Broker]]></title>
        <id>https://time.com/?p=7259997</id>
        <link href="https://time.com/7259997/sen-mitch-mcconnell-republican-wont-seek-re-election-in-2026/"/>
        <updated>2025-02-20T18:47:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[McConnell, the longest-serving Senate party leader in U.S. history, chose his 83rd birthday to share his decision.]]></summary>
        <author>
            <name>BRUCE SCHREINER and KEVIN FREKING / AP</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Everyone Who’s Resigned From the Trump Administration in Protest]]></title>
        <id>https://time.com/?p=7259962</id>
        <link href="https://time.com/7259962/trump-administration-officials-resign/"/>
        <updated>2025-02-20T18:24:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Several prominent government officials have decided to resign from the Trump Administration after thousands of federal workers were fired.]]></summary>
        <author>
            <name>Nik Popli</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Western leaders back Zelensky amid war of words with Trump]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613076-western-leaders-back-zelensky-trump-spat/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613076-western-leaders-back-zelensky-trump-spat/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-20T18:15:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The US president has called the Ukrainian leader a “dictator” over Zelensky’s refusal to hold elections amid martial law 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[EU leaders fear America more than they fear Russia]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613075-eu-leaders-fear-america/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613075-eu-leaders-fear-america/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-20T17:59:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The bloc is paralyzed by fear of the US, and everyone knows it 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[US opposes term ‘Russian aggression’ in high-profile statements – media]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613077-us-opposes-term-russian-aggression/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613077-us-opposes-term-russian-aggression/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-20T17:49:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The reported pursuit of softer wording is a stark shift in Washington’s stance which highlights the Trump-Zelensky rift 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Baldwins Is Desperate to Convince Us That Alec and Hilaria Are Normal]]></title>
        <id>https://time.com/?p=7259371</id>
        <link href="https://time.com/7259371/the-baldwins-review-tlc/"/>
        <updated>2025-02-20T17:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The TLC series about a controversial actor, his tabloid-fodder wife, and their 7 kids is desperate to make the family seem normal]]></summary>
        <author>
            <name>Judy Berman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[每日一语 2025.2.19]]></title>
        <id>https://chinadigitaltimes.net/chinese/?p=715983</id>
        <link href="https://chinadigitaltimes.net/chinese/715983.html"/>
        <updated>2025-02-20T16:40:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[搬石砸脚。]]></summary>
        <author>
            <name>既要又要还要</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trump wants China nuclear deal – NYT]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613062-us-trump-china-nuclear-deal/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613062-us-trump-china-nuclear-deal/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-20T16:09:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[US President Donald Trump is reportedly pursuing a broad agreement with his Chinese counterpart Xi Jinping that would “benefit both sides” 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[As Trump Reshapes AI Policy, Here’s How He Could Protect America’s AI Advantage]]></title>
        <id>https://time.com/?p=7259911</id>
        <link href="https://time.com/7259911/trump-cuts-ai-policy-protect-americas-advantage/"/>
        <updated>2025-02-20T15:50:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Rather than entirely gut the AI Safety Institute, President Trump should instead refocus its talents towards the most critical national security capabilities and risks, ensuring they are identified if they arise.]]></summary>
        <author>
            <name>Janet Egan, Paul Scharre and Vivek Chilukuri</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Private Sector Can’t Fix What’s Wrong With America]]></title>
        <id>https://time.com/?p=7259925</id>
        <link href="https://time.com/7259925/private-sector-cant-fix-america-essay/"/>
        <updated>2025-02-20T15:43:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Adam Chandler explains why Trump and Musk’s obsession with the private sector is spiritually vacant.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Chandler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Why the Middle East is the perfect setting for Russia-US talks]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613056-why-russia-us-chose-saudi/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613056-why-russia-us-chose-saudi/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-20T15:11:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Saudi Arabia has maintained a neutral stance, promoting dialogue based on the pragmatic interests of all participants 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国国务院修改官网美中关系陈述 北京批鼓噪战略竞争]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5907650</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5907650"/>
        <updated>2025-02-20T14:46:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（华盛顿综合讯）美国国务院修改了官网上的美中关系简介页面，在描述经济关系时强调贸易逆差，并将“中华人民共和国”改称为“中国”。中国政府批评有关修改歪曲事实真相，鼓噪中美战略竞争，表示强烈不满。
据路透社星期四（2月20日）报道，除了删除“不支持台独”的表述，美国国务院网站上周的更新也调整了对中国相关内容的陈述，措辞也比旧版更强硬。 
网站在扩大经济关系的部分，强调美中贸易逆差，以及美国企业对在华经营面临挑战的担忧，并称中国的经济是“世界上最具限制性的投资环境之一”。

      
    
网站称：“中国还采取不公平的贸易行为，包括使用强迫劳动和大量国家补贴，使美国企业处于不利地位，进而促使它们成为中国侵犯人权行为的同谋。”
美国国务院还在官网中指责中共试图操纵和颠覆联合国等机构，在这些机构中“培养和安插中共党员担任领导职务和其他职务”。更新后的官网三次提到中共，也是旧版前所未有的。

          
          
            
官网也不再提及“与盟友和伙伴密切合作，捍卫我们的利益和价值观”，转而称华盛顿将在与中国的关系中“遵循互惠和公平的原则”。同时，官网还删除有关美国对华援助的部分。

      
    
此外，官网的中国概况介绍将“中华人民共和国”替换为“中国”。
美中外交关系的基础建立于1972年、1979年和1982年签署的美中三项联合公报，其中均使用“中华人民共和国”这个正式名称。拜登政府也通常会用“PRC”来简称“中华人民共和国”。
美国智库大西洋理事会的全球中国中心研究员宋文笛认为，美国对中国官方名称的修改，表面上是为在经济贸易谈判中争取优势，实际上则意味着美国在中共执政合法性问题上的态度有所软化。
他说：“这种转变可能是华盛顿向北京发出的信号，让北京放心，美国并不打算挑战中国共产党的统治。”
不过，中国外交部发言人郭嘉昆星期四在例行记者会上说，美国国务院官网的修改歪曲事实真相，诋毁中国外交政策，鼓噪所谓中美战略竞争，中方对此强烈不满，坚决反对。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dmitry Trenin: Russia’s long-term play Is much bigger than Ukraine]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612823-trenin-russias-long-term-play/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612823-trenin-russias-long-term-play/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-20T14:29:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Trump could reshape the global order, and Moscow will be hoping he succeeds 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[US tests nuclear-capable ICBM (VIDEO)]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613067-us-tests-nuclear-capable-icbm/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613067-us-tests-nuclear-capable-icbm/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-20T14:27:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The US military has tested the Minuteman III ICBM to check its nuclear capabilities 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黄循财总理会见尹力 期待进一步深化新中全方位高质量的前瞻性伙伴关系]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5908239</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5908239"/>
        <updated>2025-02-20T14:25:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新加坡与中国建交35周年之际，我国期待进一步加强与中国“全方位高质量的前瞻性伙伴关系”。
我国总理兼财政部长黄循财星期四（2月20日）上午在总统府会见到访的中共政治局委员、北京市委书记尹力。
我国外交部文告指出，黄总理和尹力重申了新加坡与中国在2023年4月升级为“全方位高质量的前瞻性伙伴关系”基础上，两国之间实质性且多层次的关系。

      
    
双方也讨论新加坡与北京市在文化、教育、医疗保健、人力资源发展和创新等领域的紧密合作，并同意两地在符合共同利益的领域加强合作。
尹力星期三（19日）起访问新加坡四天，开启新中两国在今年庆祝建交35周年之际的首次高层双边接触。

          
          
            
黄总理在脸书发文说，他会见尹力时，欢迎他首次正式访问新加坡，并讨论新加坡和北京如何在各个领域加强合作，以及深化两地人民之间的联系。

      
    
他写道：“今年，我们庆祝两国建交35周年。新加坡期待进一步加强与中国的‘全方位高质量的前瞻性伙伴关系’。”
我国副总理王瑞杰星期三设午宴招待尹力，外交部长维文医生也在座。
根据外交部文告，双方回顾了新加坡和北京2023年签署加强合作与人员交流谅解备忘录以来的进展，对两地合作的良好势头表示欢迎，并期待在科技领域深化合作，以应对气候变化和人口老龄化等全球挑战。
维文和尹力当天也共同见证新加坡与北京签署多项谅解备忘录和协议，涵盖交通、绿色能源和医疗保健等领域。
尹力此行还将与副总理兼贸工部长颜金勇会面，卫生部长王乙康也将设宴招待尹力。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国“爹味”企业现催婚现象 学者：或以极端手段回应政策压力]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5904642</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5904642"/>
        <updated>2025-02-20T14:09:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“不响应国家号召，不娶妻生子，是为不忠！”山东一家化工企业近日发布一项通知，要求适婚年龄的单身员工在今年10月前结婚，否则将面临被解雇的命运。
受访学者认为，这些企业或许更多是采取一种“低级红高级黑”的策略，通过极端且不合常理的手段来回应社会压力和政府号召。
总部位于山东省临沂市的舜天化工集团近日公告，公司推行“勤劳善德，忠孝仁义”精神文化，要求员工“干好工作，成家立业，让家人放心”。

      
    
公告要求，28岁至58岁的单身员工（含离异）必须于9月30日前解决“个人婚姻问题”，一季度内完不成的，个人要写检讨；二季度内完不成的，公司要进行考核；三季度内完不成的，个人要离职。
此外，公司也设立办公室和人力资源部督办作为考核单位，并提出“如督办单位完不成以上工作，公司对督办单位进行重度不作为考核”。

          
          
            
舜天化工集团成立于2000年，是一家高新技术企业和省市化工骨干企业。它的最新举动引发广泛的声讨与反感，公众普遍指责公司干预员工私人生活，涉嫌越界管理，触犯法律。

      
    
河北时代经典律师事务所律师李现亮接受《联合早报》采访时指出，舜天化工的行为严重侵犯个人自由，从法律角度来看，“简直就是一个笑话”。
李现亮解释，结婚和离婚是个人的基本权利，企业无权干涉员工的私人生活，更不应决定员工的婚姻选择。这种做法显然违反《婚姻法》《民法典》和《劳动法》的相关规定。
他说：“这样的企业文化不仅令人无法接受，也暴露了某些企业在员工管理上的不尊重，甚至让人对员工的工作环境产生担忧。”

              

                      

                      

                      

                  …]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[明家电诈集团23人受审 涉案100亿元人民币]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5908126</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5908126"/>
        <updated>2025-02-20T14:06:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（温州讯）浙江省温州市中级法院一审开庭审理缅北电诈家族明家集团共23名被告，他们被控涉及诈骗、杀人等11项罪，涉赌诈资金100亿余元人民币（18亿4300万新元），共造成14名中国公民死亡。
据中国央视报道，明家犯罪集团主案一审自上星期五（2月14日）开始，持续了六天，法庭最后宣布择期宣判。
23名被告包括明国平、明珍珍、毕会军、明菊兰、巫鸿明等家族电诈集团成员，他们涉及的罪名包括诈骗、故意杀人、故意伤害、非法拘禁、敲诈勒索、开设赌场、组织卖淫、贩卖毒品、偷越国境、组织他人偷越国境、侵犯公民个人资讯等。

      
    
检方指控，2015年以来，明家犯罪集团利用明家家族在缅甸果敢地区的影响力，发展并依靠明家家族掌控的武装力量，在果敢老街市及石园子、清水河等地设立多个电诈“产业园区”。
检方指出，2023年10月20日，明家犯罪集团为防止涉诈人员被移交中国，还提供武装押运和看管，伙同金主转移藏匿涉诈人员，以武力压制、开枪射击的方式阻止涉诈人员逃跑，导致多人伤亡。

          
          
            
温州公安机关2023年11月12日对明学昌、明国平、明菊兰、明珍珍四人公开悬赏通缉，四天之后，明国平、明菊兰、明珍珍三人被缅方抓获并移交中国，首犯明学昌在抓捕期间自杀身亡。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[港府拟修《职工会条例》可基于国安因素拒绝新登记]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5907879</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5907879"/>
        <updated>2025-02-20T13:59:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（香港综合讯）香港政府建议修订《职工会条例》，以加强维护国家安全和完善职工会的规管制度，计划4月向立法会提交条例草案。
综合香港电台与《星岛日报》报道，香港劳工及福利局星期三（2月19日）向立法会提交修订建议，当中提出赋权职工会登记局局长可基于维护国家安全需要，拒绝职工会的新登记或合并申请，以及加强登记局局长规管及调查职工会的法定权力。
修例也提出多项对职工会的规管，包括为防范境外势力及组织的不当干预，职工会接受境外势力提供的资金前，需要向登记局局长申报，说明资金来源及用途等，经批准后才可接受，并要保存独立及详细帐目。

      
    
即使获批，境外组织提供的资金也将被禁止用于包括区议会、立法会、选举委员会及行政长官选举中。
香港立法会人力事务委员会将于下周一（24日）讨论修例建议。
香港职工会登记局局长毕咏彤说，修例是为了维护国家安全，登记局局长执行时会审视所有因素，也非一人就能决定拒绝职工会新登记或合并申请；决定也涉及保安局、律政司等，裁决仍可面对司法复核。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[赖清德吁台湾院校与中国大陆交流要有“风险意识”]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5907271</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5907271"/>
        <updated>2025-02-20T13:57:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（台北综合讯）台湾总统赖清德呼吁，台湾各大专院校与中国大陆交流时，应存有“风险意识”。台湾教育部同日宣布，禁止台湾院校与三所隶属中共中央统战部的大学合作或交流。
综合《联合报》与台湾中央广播电台报道，赖清德是在星期四（2月20日）出席全台大学校长会议时致辞说，面对中国大陆持续不断地统战和渗透，他特别在总统府成立“全社会防卫韧性委员会”，除因应平时防救灾，也要提升全民防卫国家意识。
他对出席会议的150名全台公私立大专院校校长喊话，要求各大专院校与中国大陆交流时，应存有风险意识，共同保护台湾核心关键技术和科研成果。

      
    
台湾教育部长郑英耀在会前受访时则宣布，中国大陆位于福建的华侨大学、广州的暨南大学与北京华文学院均隶属中共中央统战部，带有特定政治目的，台湾将全面停止与这三所大学进行学术交流合作，相关学历也不再获得教育部采认。
他说，学生到不同地方学习原本是好事，但进入中共中央统战部直接管辖的大学就读，带有非关教育的特定目的，而只要是以人才培育为目标的大学，如北京大学，台湾教育部没有禁止。

          
          
            
郑英耀称，未来教育部将研议修正大陆地区学历采认办法，如学生在修正之后仍执意就读相关大学，学历将不获采认，但针对过去持相关学历者，则不受影响。

      
    
国民党立法院党团总召傅崐萁、国民党立委万美玲、国民党籍台东县副议长林琮翰等人均持有广州暨南大学学历。
目前台湾约有2100名学生在上述三所高校就读，郑英耀说，考量到此前家长与孩子不知情，教育部预计将对此研议相关的救济程序。
台湾暨南国际大学校长武东星说，暨南国际大学与中国华侨大学、广州暨南大学过去都有签订合作交流备忘录，内容主要是学术交流、推动学生短期研修等，校方会全面检视和这几所学校的合作备忘录内容，并将这些学校从海外交流的推荐学校目录中撤下。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Microsoft unveils Pentagon-backed quantum processor]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613065-microsoft-unveils-pentagon-backed-quantum-chip/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613065-microsoft-unveils-pentagon-backed-quantum-chip/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-20T13:37:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Microsoft has introduced its advanced Majorana 1 quantum processor, with its research gaining attention from the Pentagon 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Slovak PM tells EU to ‘stop crying’ over Russia-US talks]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613051-fico-eu-ukraine-criticism/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613051-fico-eu-ukraine-criticism/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-20T13:19:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Slovak Prime Minister Robert Fico has denounced the bloc’s attempts to play “peacemakers,” accusing it of fueling the Ukraine conflict 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国据报将削减10％驻华外交人员]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5906870</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5906870"/>
        <updated>2025-02-20T12:30:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（华盛顿综合讯）美国据报将大幅削减驻华外交人员，驻华使团规模将缩减高达10%。
香港《南华早报》星期四（2月20日）报道上述消息，并称驻中国大陆和香港的美国外交官和当地雇员，可能最早将在星期五（21日）收到相关通知。
知情人士透露，驻北京的大使馆，驻广州、上海、沈阳和武汉的总领事馆，以及驻港澳总领事馆将受到此次人员削减的影响。

      
    
报道称，目前尚不清楚受影响人员是否会被调往外交部门的其他岗位，但预计会进行裁员。
消息人士称，这可能是美国1979年与中华人民共和国建立正式外交关系以来，美国驻华外交团队的首次大规模缩编。

          
          
            
美国驻华大使馆发言人尚未回应置评请求，但路透社星期四引述知情人士称，美国驻华使馆领导已向使馆工作人员发信息，驳斥有关削减驻华外交使团规模的报道。

      
    
有消息人士上周告诉路透社，特朗普政府已要求美国驻世界各地的大使馆做好削减人员的准备。自美国总统特朗普1月20日上任后，他和他的亿万富翁盟友马斯克一直在努力削减他们认为浪费金钱的政府开支。
削减驻华外交使团规模的消息传出之际，美国联邦政府正在进行大规模裁员，已有数千名员工被解雇。美国国务院称，他们完全遵守特朗普的“优化劳动力议程”。
路透社报道称，美国在中国有大量外交人员，而驻北京的外交人员办公地点占地10英亩，由六栋建筑组成，其中包括一座2016年竣工的新附楼。
美国驻华大使馆和领事馆官网中文版资料显示，近50个不同联邦机构的1300多名美国员工和本地雇员，在位于北京的美国大使馆办公。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[US funding crackdown on Ukraine’s biggest church – attorney]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613055-amsterdam-uoc-crackdown-washington/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613055-amsterdam-uoc-crackdown-washington/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-20T12:30:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Robert Amsterdam, an attorney representing the Ukrainian Orthodox Church, has blasted the US for supporting Kiev’s crackdown 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香港楼市撤辣一年后 总市值跌近4800亿港元]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5906934</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5906934"/>
        <updated>2025-02-20T12:28:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[香港特区政府去年2月撤销所有楼市辣招，但无助楼市回暖。研究报告显示，全港逾120万个私人住宅物业的总市值，在撤辣一年后下跌近4800亿港元（约826亿新元），相当于每名业主的财富贬值约47万港元。
港府在去年2月28日公布的财政预算案中，宣布即时撤销所有楼市辣招，包括额外印花税、买家印花税和新住宅印花税。根据地产中介公司美联物业集团星期三（2月19日）公布的报告，去年3月至今年2月18日的近一年间，香港一手住宅市场录得约1万6235起成交，较2023年3月至去年2月撤辣前的一年录得约9760起，激增约66.3%。
报告指出，随着去年2月底香港楼市全面撤辣，无论港人或非港人置业均无须再缴付印花税，这对中国大陆买家来说尤其具有吸引力，大陆买家入市情况明显激增。

      
    
美联物业研究中心综合土地注册处资料通过已知买家姓名英文拼音鉴别，以去年3月至今年1月共11个月计算，大陆买家在香港楼市一、二手住宅注册量达1万1926起，较撤辣前11个月的5189起大幅急升约1.3倍；金额方面也上升超过1倍约达1291亿港元。
不过，香港住宅市场过去一年的成交量激增，并不等于楼价也同时上升。另一家香港地产中介公司中原地产集团星期四（2月20日）公布的报告指出，全面撤辣后，香港楼价一度连升两个月，累计升幅逾2%，但之后便连跌五个月。

          
          
            
反映香港私人住宅物业价格的中原城市领先指数CCL最新为138.47点，与去年撤辣的145.37点相比，下跌近5%，意味着目前楼价已低过撤辣前水平。

      
    
中原地产统计指出，全港逾120万个私人住宅物业的总市值，撤辣后再跌近4800亿港元，平均楼价跌至699万港元，相当于每名业主的财富因此贬值约47万港元。与2021年高位比较，每名业主的财富更平圴减少283万港元。
中原地产亚太区副主席兼住宅部总裁陈永杰接受《联合早报》访问时指出，香港撤辣近一周年，楼市“旺市未旺价”，成交量明显增加，但成交价未见上升，反映撤辣力度未够。
陈永杰认为，港府下星期三（2月26日）发表新一份财政预算案，必须释放出明确的救市信号，才能为楼市带来正面刺激作用，激活物业成交量及楼价回稳。他建议当局允许市民用强积金供款作为置业的首期，以及将投资移民计划中的房地产投资金额上限，由原有政策的1000万港元增至全数计入。
提供财富管理服务的香港美联金融集团星期四也建议，港府在新一份财政预算案应为投资移民计划推出三大优化措施，包括全数纳入房地产投资金额、降低投资门槛以及免除留港时间要求，藉此加速抢人才、吸资金、降库存及减财赤。
美联金融集团认为，虽然近期香港房屋库存数量略有回落，但仍处于高位。若港府能放宽计划限制，再加上人才计划、贷款利率回落等加持，整体房屋库存有望在两年内降至10万个以下。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国1月吸收外资同比降逾13% 为四年来最弱开局]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5906933</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5906933"/>
        <updated>2025-02-20T12:26:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（北京综合讯）中国1月吸收外资规模同比下降逾13%，是2021年以来的最弱开局，凸显中美贸易摩擦升级、地缘政治风险上升之际，中国稳外资面对更大挑战。
综合彭博社与央视网报道，中国商务部星期三（2月19日）公布，今年1月全国实际使用外资金额975.9亿元（人民币，下同，180亿新元），同比下降13.4%，环比增长27.5%。1月新设立外商投资企业4229家，同比减少7.8％。
中国吸引外资正面临前所未有的挑战。2024年，中国实际使用外资金额8260亿元，同比下降27.1%，为2016年以来最低。

      
    
中国商务部副部长兼国际贸易谈判副代表凌激星期四（20日）在发布会上说，1月实际利用外资的降幅比去年全年有所收窄，“但是依然呈下降的态势”。
凌激分析，当前全球跨境投资低迷、地缘政治冲突加剧，单边主义与保护主义明显上升、中国国内相关产业发展变化等，都是造成外国投资减少的因素。一部分跨国公司主动调整投资布局，汽车制造业、机械制造业、服装业等行业的引资规模出现不同程度下降。

          
          
            
但他强调，中国经济长期向好的支撑条件和基本趋势没有改变，中国超大规模市场、完备高效的产业链供应链体系、持续优化的创新环境，都为跨国公司投资中国提供良好的发展条件和土壤，“稳外资依然具备坚实的基础”。

      
    
中国正采取多重措施，试图扭转外资流入规模下滑趋势。中国政府星期三公布2025年稳外资行动方案，包括扩大电信、医疗、教育等领域开放试点，扩大鼓励外商投资的产业范围等。
此外，中国政府也承诺为外企提供更优质服务。凌激说，中国商务部将在全国范围内开展“服务保障外企”工作，上门走访外资企业，现场了解企业诉求，推动解决问题。如现场解决不了，就请地方逐级上报协调，切实解决外资企业的合理诉求。
中国官方近期密集会见国际商界代表，以增强外资对中国市场的信心。中国商务部长王文涛和国务院副总理何立峰本周相继与日本商界代表团会面，凌激星期三也与霍尼韦尔智能工业科技集团总裁兼首席执行官路成在北京会面。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[货殖新传｜三年下降99％，国家发文稳外资]]></title>
        <id>https://chinadigitaltimes.net/chinese/?p=715978</id>
        <link href="https://chinadigitaltimes.net/chinese/715978.html"/>
        <updated>2025-02-20T12:17:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2月14日，外管局也发布了2024年国际收支数据，外商投资净流入比峰值时期的2021年减少了99％！这个数据的峰值出现在2021年，净流入为3440亿美元；2024年为45亿美元，其中有两个季度是净流出，首尾两个季度是净流入。45亿美元是什么概念？降至33年以来，也就是1991年以来的最低水平。]]></summary>
        <author>
            <name>既要又要还要</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[US journalist fuels fresh debate on Macron wife’s identity]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613059-owens-brigitte-macron-transgender/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613059-owens-brigitte-macron-transgender/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-20T12:08:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Candace Owens has published an interview with Xavier Poussard, who claims French media have hid the truth about Brigitte Macron for decades 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[New children’s book promotes the value of all languages]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160341</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160341"/>
        <updated>2025-02-20T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Language is one of the distinctive features that makes us human, and a new book supported by the UN Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO) aims to encourage children to reflect on its importance.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Post-war order facing ‘greatest test since its creation’: UN relief chief]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160351</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160351"/>
        <updated>2025-02-20T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The international system set up among the ashes of the Second World War which established the United Nations and other multilateral institutions is now facing the “greatest test since its creation,” the UN Emergency Relief Coordinator said on Thursday.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[UNDP calls for long-term investment to support recovery in Syria]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160346</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160346"/>
        <updated>2025-02-20T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Accelerating economic recovery is critical to reverse Syria’s decline and restore stability, the UN Development Programme (UNDP) said in a report published on Thursday.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[UN chief condemns ‘abhorrent and appalling’ treatment of hostages’ remains by Hamas]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160336</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160336"/>
        <updated>2025-02-20T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The UN Secretary-General on Thursday condemned the “parading” of coffins earlier in the day containing the bodies of dead Israeli hostages by their Hamas captors, describing the manner of the handover in Gaza as abhorrent.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[From suits to social justice: World’s top human rights forum turns stage over]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160326</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160326"/>
        <updated>2025-02-20T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The iconic multi-hue ceilinged UN Human Rights Council chamber in Geneva got a generational make-over when it turned the venue over to young artists and changemakers in a lively celebration of social justice.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Central African Republic faces ongoing challenges ahead of elections]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160321</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160321"/>
        <updated>2025-02-20T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The recent attack on a UN patrol in the Central African Republic (CAR) which resulted in the death of a Tunisian peacekeeper, underlines the constant dangers facing peacekeepers from armed groups there, the head of the UN mission (MINUSCA) told the Security Council on Thursday.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DR Congo violence has pushed 35,000 to Burundi, says UN refugee agency]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160311</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160311"/>
        <updated>2025-02-20T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Escalating violence in eastern Democratic Republic of the Congo (DRC) has continued to uproot thousands more people to neighbouring countries where they face dire conditions without many basic necessities, UN humanitarians said on Thursday.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[形势逆转一万倍，中国现在=230美国？]]></title>
        <id>83a9ebf0f651231e7288d31f3378179b</id>
        <link href="http://weixin.sogou.com/weixin?type=2&amp;query=%E5%9C%B0%E7%90%83%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%B1%80+%E5%BD%A2%E5%8A%BF%E9%80%86%E8%BD%AC%E4%B8%80%E4%B8%87%E5%80%8D%EF%BC%8C%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%8E%B0%E5%9C%A8%3D230%E7%BE%8E%E5%9B%BD%EF%BC%9F"/>
        <updated>2025-02-20T12:00:00.000Z</updated>
        <author>
            <name>地球知识局</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国现在，非常缺硅]]></title>
        <id>1c13c333c87828c371f11a059f89d4c6</id>
        <link href="http://weixin.sogou.com/weixin?type=2&amp;query=%E5%9C%B0%E7%90%83%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%B1%80+%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%8E%B0%E5%9C%A8%EF%BC%8C%E9%9D%9E%E5%B8%B8%E7%BC%BA%E7%A1%85"/>
        <updated>2025-02-20T12:00:00.000Z</updated>
        <author>
            <name>地球知识局</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[旧闻评论｜为哪吒保驾护航]]></title>
        <id>https://chinadigitaltimes.net/chinese/?p=715970</id>
        <link href="https://chinadigitaltimes.net/chinese/715970.html"/>
        <updated>2025-02-20T11:56:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这场以打榜为动员基础的群众运动，之所以能够高歌猛进，一个重要的因素是它坦率地带着冲击美国文化霸权的动机。哪吒冲进影史榜单，象征意义就是，动摇了奠基在全球最流行电影上的文化秩序。这种象征意义被普遍接受，具体描述为“国旗不能升一半”。‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍]]></summary>
        <author>
            <name>既要又要还要</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[老斯基财经｜就怕年轻人抢着扫大街]]></title>
        <id>https://chinadigitaltimes.net/chinese/?p=715974</id>
        <link href="https://chinadigitaltimes.net/chinese/715974.html"/>
        <updated>2025-02-20T11:22:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[十年前，关于“扫大街”是体制内与体制外之争；现在，是“35周岁以上”与“35周岁以下”之争；再过十年，就是人与机器人之争了。咱以后各行各业都是AI机器人，活都让AI干，钱都让咱们拿。世界总会朝着咱们YY的方向走的。]]></summary>
        <author>
            <name>既要又要还要</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【404文库】冰川思想库｜《哪吒2》，正变得不容批评]]></title>
        <id>https://chinadigitaltimes.net/chinese/?p=715972</id>
        <link href="https://chinadigitaltimes.net/chinese/715972.html"/>
        <updated>2025-02-20T11:03:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[执着于《哪吒2》票房登顶，和当年执着于奥运金牌没什么区别，只是证明了40年过去，很多人在认知和心态上没有任何变化。如同作家维舟所言：“那道近代以来刻下的内心创伤仍未愈合：自卑和自傲一体两面，我们太渴望拥抱那些让我们感觉良好的符号，因为那是‘我们’的。”然而，即便“我命由我不由天”的哪吒最终掀翻了玉虚宫的垄断，这一切又跟陈塘关的百姓有什么关系呢？]]></summary>
        <author>
            <name>既要又要还要</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Large language models explained]]></title>
        <id>urn:id:7746</id>
        <link href="https://aeon.co/videos/why-large-language-models-are-mysterious-even-to-their-creators?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-20T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[River bank or bank account? How chatbots learned to make the quantum leap to context by training on billions of prompts 
 - by Aeon Video
 Watch at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Aeon Video</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The commitment to collaborate]]></title>
        <id>urn:id:7712</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/commitment-and-cooperation-a-coevolutionary-relationship?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-20T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Though natural selection favours self-interest, humans are extraordinarily good at cooperating with one another. Why? 
 - by Saira Khan
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Saira Khan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trump accuses Ukrainians of ‘rudeness’]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613046-trump-zelensky-minerals-deal/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613046-trump-zelensky-minerals-deal/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-20T10:28:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[US President Donald Trump has blasted Ukrainian leader Vladimir Zelensky for turning down a minerals agreement with Washington 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[突然宣布：广州公司解散清算，“管理层有问题”！现场大门紧锁无人办公！母公司正开发3A大作《金庸群侠传》，去年才从美股退市]]></title>
        <id>1275932</id>
        <link href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg3NTA5MjkyNQ==&amp;mid=2248414476&amp;idx=1&amp;sn=d9fb362b8d97f320d9e8623bd2329ac3&amp;chksm=ccadd8b483f293167a794c203d5b00c0de3e41f099a57273c841d5115535bb6ac4d7852949b0"/>
        <updated>2025-02-20T10:01:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2024年《黑神话：悟空》破圈带来蓬勃势头，“谁能交出下一个国产3A”持续成为游戏业界的焦点，而手握金庸IP、号称要打造“国产3A”的图森未来自然也是备受瞩目的种子选手。近日，图森未来广州百人游戏团队在社交媒体上传出解散的消息。根据网传的广州图森未来互动科技有限公司（以下简称图森未来广州公司）内部文件截图，2月17日，图森未来广州公司内部发文《【重要通知】关于公司关停及后续安排的通知》，公司准备进入解散清算流程。即日起，暂时关闭相关办公室，同时公司将依据决议及法律规定的程序，妥善解决各位员工的劳动关系事宜。据南方都市报，有消息称，解散的原因是广州部门负责人开除了《金庸群侠传》单机项目的制作人，制作人向总部告状引发调查，进而导致了一系列连锁反应。有不愿透露姓名的广州图森员工表示，这个游戏项目一直进展不顺利，团队内斗严重，近半年没有实质性进展，“连个正式角色建模都没做出来”。“今年春节后，集团突然来广州图森调查，说是全员暂时停工放假，结果第二天就开始停发工资。”为了进一步确认上述内部文件的真实性以及图森未来广州公司的经营现状，2月19日下午2时许，《每日经济新闻》记者来到了位于广州市黄埔区鱼珠智谷E-PARK创意园的图森未来广州公司。记者现场看到，图森未来广州公司大门紧锁，内部已经无人办公，但门口仍有一些来不及签收的快递。图森未来广州公司 每经记者 陈鹏丽 摄2月20日，《每日经济新闻》记者致电图森未来人力资源部。当记者向工作人员核实网传截图内容时，该工作人员表示广州的情况属实，经过公司的深度调查，的确是广州管理层存在问题。对于外界关注的《金庸群侠传》3A游戏项目，工作人员告诉记者，目前还在推进。“我们这边是AB团队，同时测试。然后他们那边（广州）一直没有进度，后续就是由我们北京跟上海团队继续去进展。”实探图森未来广州公司：大门紧锁、已无人办公图森未来广州公司位于创意园内C区0…]]></summary>
        <author>
            <name>瓦斯阅读</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Germany’s Scholz hits out at Trump over ‘dictator’ jibe at Zelensky]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613044-scholz-trump-zelensky/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613044-scholz-trump-zelensky/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-20T09:53:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The German chancellor has criticized the US president for questioning the Ukrainian leader’s “democratic legitimacy” 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[存储梦想，释放潜能：闪迪与你一同迎接开学与职场新征程]]></title>
        <id>https://www.photoworld.com.cn/?p=178811</id>
        <link href="https://www.photoworld.com.cn/post/178811"/>
        <updated>2025-02-20T09:32:18.000Z</updated>
        <author>
            <name>摄影世界</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[冰雪赛场上的精准捕捉：索尼 α1 II 拍摄亚冬会体验]]></title>
        <id>https://www.photoworld.com.cn/?p=178795</id>
        <link href="https://www.photoworld.com.cn/post/178795"/>
        <updated>2025-02-20T09:32:10.000Z</updated>
        <author>
            <name>摄影世界</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新玩意 203｜少数派的编辑们最近买了啥？]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/96536</id>
        <link href="https://sspai.com/post/96536"/>
        <updated>2025-02-20T09:25:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[很多读者都会好奇少数派的编辑们到底平时都「买了啥」。我们希望通过「编辑部的新玩意」介绍编辑部成员们最近在用的新奇产品，让他们自己来谈谈这些新玩意的使用体验究竟如何。内容声明：《新玩意》栏目如含有商务内 ...查看全文]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[禁止躺平：中国多地设立“蜗牛奖”羞辱不作为干部]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/china/20250220/china-officials-slacking-economy/</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/china/20250220/china-officials-slacking-economy/"/>
        <updated>2025-02-20T09:07:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[王月眉2025年2月20日12月，中国南京，排队参加公务员考试的人群。 CFOTO/Future Publishing, via Getty Images
近来，中国政府工作人员有很多烦恼。资金紧张的地方政府在工资支付上捉襟见肘。以国家安全为名的政治控制正在收紧。长达数年的反腐清洗没有结束的迹象。
现在，工作人员还必须确保自己不会被授予“蜗牛奖”——越来越多的地方推出了这一称号，以羞辱表现最差的工作者。
“通过暗讽式‘激励’，让获得者红脸出汗，提神醒脑，”一个中共下属网站上的评论写道，并指出，这些人只是在“混日子”，损害了党和政府的信誉。
比起以往，现在或许是中国政府最不能容忍官员懈怠的时候。随着经济增长放缓，中国需要领导人推出新项目，吸引投资者，激励普通民众——从本质上讲，就是释放推动中国崛起的活力。
但许多官员似乎没有动力，甚至完全不敢采取行动。在中国强硬领导人习近平治下，国家打击了从互联网公司、家教公司到金融等各个领域。现在已经无法猜测接下来会发生什么。任何偏离中央政府的政策都可能被视为政治上的不忠。
中国领导人习近平希望政府在人民日常生活中发挥更大作用，这往往会进一步加重本已不堪重负的公务员的负担。
尽管官员们曾经竞相争取华而不实的基础设施项目，但最近，官员却因未经授权筹集资金或推进建设项目而受到惩罚。最安全的办法似乎是什么都不做。
但现在不行了。据中共官方喉舌媒体《人民日报》报道，经过一系列要求官员更努力的呼吁，至少有三个城市开始颁发“蜗牛奖”。中国社交媒体上的一段来自四川省官方电视节目视频的剪辑显示，几名穿着西装、面无表情的男子接过装裱好的证书。
这是比较温和的惩罚之一。广东省一个城区表示，他们建立了一个数据库，用来追踪那些“躺平”的官员。“躺平”是中国俗语，意思是消极怠工。还有的地方还宣传了自己对员工进行岗位调整或解雇的处理。
中共内部的反腐败机构中央纪律检查委员会上个月表示，它在2024年处罚了13.8万名官员，原因包括“不担当”“不作为”和“假作为”。这一数字是前一年的两倍多，也是迄今为止受处罚人数最多的类别。第二常见的违法行为是不当赠送或收受礼物，受罚的人数只有上一项的一半。
“动真碰硬处理‘躺平式干部’，其实也是保护干事创业者的积极性和主动性，”该反贪机构在前不久的一篇文章中写道。
当然，试图吓唬已经受到惊吓的官员采取行动，这可能不会成功。因此，中央政府也试图采取一种更加安抚的语气。周一，习近平会见了该国的一些顶级企业家，许多观察人士认为这是重新接纳私营部门的信号。这可能会促使地方政府更愿意与它们合作。
去年12月，监督国有企业投资的两个最高委员会承诺“合理确定风险容忍度”。它们表示，如果项目未能达到预期，责任人可以免于处罚。
习近平在宣传海报上呼吁公民对国家充满信心。 随着习近平扩大了党对社会的控制，官员们要应对繁重的工作，包括必须经常考察居民的状况。
官员们还建议，可以给党员第二次机会。四川省一名官员将未经授权的资金用于公共厕所建设项目，当地纪委称，由于他没有谋取私利，因此仅受到警告处分。
但香港城市大学中国政治学教授刘东舒说，地方官员不太可能被说服，因为收紧政治控制的总体趋势很明显。即使中国政府现在鼓励官员积极主动，但这样做的空间也很有限。“他们希望你努力工作，但他们希望你努力服从中央命令，”刘东舒说。
实际上，在上个月对纪委的讲话中，习近平强调了对政治清洗的呼吁，敦促官员在打击腐败和其他不良行为方面“半步不退让”。
即使北京能够说服下级官员相信，再次冒险在政治上是安全的，这些官员也可能有其他理由不这样做。据报道，一些地方政府已经无力支付工人工资。随着习近平推动加强国家在人们日常生活中的作用，最低级别的官员还必须应对日益增加的工作量，经常需要亲自考察居民和企业的状况。
然而，仍有创纪录数量的中国年轻人在竞争公务员职位。考虑到这份工作的压力之大，这似乎令人惊讶。但潜在的原因可能与政府如此急于让官员们重新行动起来的原因是一样的：疲弱的经济。尽管公务员职位有种种缺点，但被视为稳定的工作。
“是的，当公务员不如十年前好，”刘东舒说。“但其他选择更糟糕。”

Siyi Zhao对本文有研究贡献。
王月眉(Vivian Wang)是《纽约时报》驻华记者，常驻北京，撰写关于中国的崛起及雄心如何塑造普通人日常生活的报道。点击查看更多关于她的信息。
翻译：纽约时报中文网
点击查看本文英文版。]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特朗普希望与中国达成更大更好的贸易协议]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20250220/trump-china-trade-deal/</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20250220/trump-china-trade-deal/"/>
        <updated>2025-02-20T08:07:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ANA SWANSON2025年2月20日2017年，美国总统特朗普和中国领导人习近平在马阿拉歌俱乐部。现任和前任顾问称，特朗普有意与中国达成新的广泛贸易协议。 Doug Mills/The New York Times
马阿拉歌庄园的沙龙镶有镜子、金碧辉煌，特朗普曾在这里接待中国领导人习近平。拜登执政期间，特朗普会坐在这里，同来访者喋喋不休地谈起他与中国2020年贸易协定的结果。
特朗普会痛斥白宫里的“蠢人”没有履行“我的贸易协定”，并且遐想如果赢得第二个任期将如何与习近平达成世纪交易。
现在，回到了椭圆形办公室，特朗普总统正在考虑与中国达成新贸易协议的可能性。
超过六名现任和前任顾问以及其他熟悉特朗普想法的人表示，尽管达成任何协议都会遇到重大障碍，但总统希望与习近平达成一项广泛的协议，而不仅仅是重新调整贸易关系。
特朗普表示有兴趣达成一项协议，其中将包括中国的大量投资和购买更多美国产品的承诺（尽管中国未能根据2020年的协议额外购买2000亿美元的商品和服务）。他的顾问表示，他希望达成的协议还包括核武器安全等问题，他希望与习近平一对一地解决这些问题。
在寻求谈判达成协议的过程中，特朗普已经开始使用他熟悉的关税和其他威胁手段。2月1日，他对所有中国进口商品加征10%的关税——总统称之为“开场攻势”——迅速招致中国的报复。他还提出了取消20多年前美国给予中国的永久正常贸易关系地位。
中国是美国最大的国家安全威胁之一，但它也是美国的主要贸易伙伴，在核安全、技术和流行病防范等一系列问题上扮演着举足轻重的角色。
美中是建立更紧密的关系还是陷入冲突，这在很大程度上可能取决于特朗普在向中国政府施压，让美国获得更多好处时的多变倾向。
曾在特朗普第一个任期内谈判贸易协议时为他提供咨询的中国问题专家白邦瑞(Michael Pillsbury)说，总统“几个月前告诉他，他希望与中国达成一项对…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当我托举出了一个全州选美冠军]]></title>
        <id>1275899</id>
        <link href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI4MTY2OTk0MA==&amp;mid=2247562723&amp;idx=1&amp;sn=496c834bc4d83b1c782f993bd4568af6&amp;chksm=eab90cd16a07a6735803f258f1b28af08bb796e1235c8f53abec46eab5b252942bd1e3cf72e6"/>
        <updated>2025-02-20T08:03:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中年人上网有时候真的很无助。现在十几岁的初中生人手一个手机，网络话语权完全平等，我能看到的信息，不再是教育专家的转译和传声，而是第一手的赤裸心声。很多小孩会在评论区提醒中年父母们：“生养不是恩，托举才是恩。”“能托举孩子是做父母最基本的要求。”“你提供不了资源，为什么要让孩子来世上受苦？”他们举出各种自己和身边同学的鲜活例子，来论证家长的努力和眼界，对小孩的成长多么重要，而那些没有被托举的孩子，靠自己单打独斗过得如何艰辛迷茫。反过来想，我也理解这些十几二十岁的孩子，过早看清了社会运转的本质，不想喝努力就会成功的鸡汤。要是能选投胎志愿的话，我又何尝不想生来就当个信托宝宝？每次看着那些孩子们的发言，隔着屏幕我都感觉一道道鞭子抽在我身上，我的孩子，也是这么想的吗？我，是个合格的家长吗？我只能说，在能力范围内，我俩真尽力了，就像从小被告知要做一个好学生好孩子一样，连当父母都当得兢兢业业。去年我写过，为了改掉妮莫圆肩驼背的体态，鼓励她参加了一个亚裔公主的比赛，意外夺冠。暑假里又去参加了一个全美著名的青少年选美比赛，拿了全州第四名。正是在选美比赛中，让她对公众演讲产生了热情，加入高中辩论队，两个月前拿到了全州辩论锦标赛的新人组冠军。我对人生是开放心态，这些起心动念都像无意穿起珍珠的一个个线头，种种机缘看似无用，以后终会显现它的意义。（亚裔公主一年任期结束时的告别视频👆）所以当她提出要参加International Miss比赛的时候，我也答应了，但心理压力真的挺大的——一场选美比赛，从心力到财力都要扒掉一层皮。没有什么能比各种竞赛更能体现一个家庭和父母的托举力了。州冠军的礼服4000刀一条，全国冠军的礼服7000刀一条，报名费上千刀，教练130刀一个小时，找化妆师一天又是几百刀，还有酒店、交通、吃饭……当然，在美国，无论孩子在搞任何竞技类比赛，基本都是这种刀刀见血的价位。我们这种白手…]]></summary>
        <author>
            <name>瓦斯阅读</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ubiquity of the Gorton font]]></title>
        <id>https://flowingdata.com/?p=77575</id>
        <link href="https://flowingdata.com/2025/02/20/ubiquity-of-the-gorton-font/"/>
        <updated>2025-02-20T08:02:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Marcin Wichary dives deep into the Gorton font, calling it the hardest working…
Tags: Gorton, Marcin Wichary, typography]]></summary>
        <author>
            <name>Nathan Yau</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trump claims his victory prevented WW3]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613042-trump-world-war-ukraine/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613042-trump-world-war-ukraine/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-20T08:02:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[US President Donald Trump has said his electoral victory in November prevented World War III 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024 年总结：我是个学生，也是个「公司老总」]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/96349</id>
        <link href="https://sspai.com/post/96349"/>
        <updated>2025-02-20T07:29:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[编注：本文是「2024年度征文」记录赛道的入围文章。本文仅代表作者本人观点，少数派对标题和排版略作调整。本文参加2024年度征文活动记录赛道，我的2024年年度身份是「公司老总」。我的2024年是普通 ...查看全文]]></summary>
        <author>
            <name>西郊次生林</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当特朗普向普京屈服，世界将变得更危险]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20250220/trump-putin-europe/</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20250220/trump-putin-europe/"/>
        <updated>2025-02-20T06:37:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[纪思道2025年2月20日 Maxim Shipenkov/EPA, via Shutterstock
我不确定大多数美国人是否意识到特朗普总统对“二战”后秩序造成的巨大破坏，而这种秩序是美国全球领导地位和财富的源泉。
他把它打碎了。他让世界变得更危险。他站在被指控为战争罪犯的俄罗斯总统普京一边，毒化与美国长期盟友的关系。跨大西洋联盟正在瓦解。
“特朗普和他那群无知的擦鞋匠寡头正在破坏组织、协议和价值观的网络——主要是自“二战”以来由美国建立的——这个网络总体上给了我们大多数国家非同寻常的和平与繁荣，包括美国在内，”前英国保守党前主席、欧洲外交事务负责人彭定康(Chris Patten)对我说。
彭定康的强硬措辞反映了欧洲的苦恼，因为他一生都是美国的忠实拥趸，而且现在，作为巴恩斯的彭定康男爵，他是英国尊严与克制的典范。他还说：“我爱美国，我曾经乐于把美国总统视为自由世界的领袖。现在不再是了。我曾经崇拜的美国价值观在哪里？”
我希望我知道能对他说些什么。但对美国人来说，这是耻辱的一个月。当我还是一个年轻记者的时候，我们把波兰和罗马尼亚这样的国家称为苏联的卫星国；现在特朗普正在听命于普京，似乎决心要让美国进入俄罗斯的轨道。
特朗普政府官员本周在沙特阿拉伯利雅得讨好俄罗斯官员，用其中一名俄罗斯人的话说，“开了很多玩笑。”双方讨论了乌克兰问题，进而讨论了欧洲的未来，同时把乌克兰人和欧洲人都排除在外。双方讨论了采纳俄罗斯在乌克兰问题上的立场，以及放弃对莫斯科的制裁。
这太荒唐了。我报道过乌克兰的战争，参观过俄罗斯的刑讯室，采访过被侵略者拐卖到俄罗斯的乌克兰儿童。如果特朗普和他的助手们有我2022年采访的乌克兰女子阿拉·库兹涅佐娃的一丁点骨气就好了。尽管遭受电击、电缆抽打，被俄罗斯审讯人员多次强奸，库兹涅佐娃还是拒绝向他们屈服。
“我们感谢美国人，但我们只是请求，请不要半途丢下我们，”…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[随童年一起消失的大头贴，复活在商场里]]></title>
        <id>1275859</id>
        <link href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzkxNzAwMDkwNQ==&amp;mid=2247692810&amp;idx=1&amp;sn=d7d0424cba8e44ed1c4929fac97f8c0e&amp;chksm=c01f3d3cad7772d010baa4013a2283a5861c6916e5b1e3183428998c44bf29007bb9c4106c95"/>
        <updated>2025-02-20T04:01:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大头贴，复兴在2025。文｜啊游 编｜陈梅希日剧《重启人生》中，跟好友美穗、夏希一起过生日，是女主麻美每轮人生的固定日程。饭桌上，美穗会从包里拿出三人学生时代一起拍摄的大头贴，三个人齐齐陷入怀念后，决定回家路上再去拍一张。成年后的大家，看到升级过的大头贴机器时，忍不住感慨：“诶？跟以前不一样了呢！”“这个会把每个人都拍得像宣传海报一样美吗？”随后一边嬉笑着，一边模仿学生时代的pose，拍下成年后的大头贴合影。每个90后的记忆中都会有一台大头贴机。曾经的它，可能出现在学校门口的文具店，或是商业街的精品店，逼仄的空间，简单的两三个按键，以及花花绿绿的搞怪边框，只能容得下一张大脸。时隔多年，如今的大头贴机，最常出现的地点是——商场。韩系简约风逐渐接替了千禧年的y2k审美，不断与动漫、游戏、明星进行联名的边框，也开始让大头贴有了一丝“专属周边”的意味。但很少有人知道，无论是日系古早大头贴，还是韩式大头贴，均是自助拍照亭（PhotoBooth）不断进化的分支。而今年，已经是自助拍照亭诞生的第100周年。阿纳托尔·约瑟夫，图源：维基百科1925年，第一台自助拍照机器出现在纽约的百老汇大街上，25美分可以拍摄、冲洗并打印8张照片。机器刚出现不久街上就排起了人龙，随后的半年内，有28万人使用它拍过照；两年后，它的创立者阿纳托尔·约瑟夫赚到了100万美元，成功跻身百万富翁。在这之后的一个世纪，自助拍照亭曾被人遗忘，也正不断在新的商业模式下，重焕生机。走进那个大头贴机情人节下午5点，北京朝阳大悦城B1层，许多人正在一家新开的大头贴门店排队。用大头贴来形容这家店可能并不准确，从排队年轻人的K-pop穿搭不难看出，这是一家名为Photoism的韩式连锁自拍店。而由于韩式自拍店一般提供的照片模板多为四宫格模式，所以爱好者们通常会用“人生四格”来替换掉传统“大头贴”的说法。店门口单独划分出的一小块区域…]]></summary>
        <author>
            <name>瓦斯阅读</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[他用最“魔性”的方言，写了最好的合唱]]></title>
        <id>1275858</id>
        <link href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5ODMzMDMyMw==&amp;mid=2654818836&amp;idx=1&amp;sn=6cd71f78a62c4ccf3db6ffc705af4940&amp;chksm=bc46b31bba53b90f51d9ce2071e8e3445531b8e122d6d207f894e1174088d9ab8437f851a549"/>
        <updated>2025-02-20T04:01:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[故乡的方言和音调、童年时听过的乡野志怪传说，为金承志的创作提供了重要的灵感。记者 | 詹腾宇编辑 | 萧奉温州话这方水土馈赠金承志的母语，是外人耳中凌乱难辨的密码。这门以难懂闻名于世的方言，通过金承志与上海彩虹室内合唱团的转译，变出了许多容易感知的情绪与画面。温州话有温柔的一面，那是《阿妹》中分别的低语与遗憾；温州话有神秘的底色，于是催生了《白马村游记》中山野精怪的童谣和《罗刹国纪·山之篇》里诡异神妙的氛围。在振奋人心的大合唱《站起来》里，温州话带着依海而生的壮阔气势奔涌而来；而在金承志发布的第一首温州话作品《竹林》中，温州话又营造了阴森诡谲的氛围。上海彩虹室内合唱团演出现场。（图/由受访者提供）一门令人感觉陌生的语言在如此多的情绪和面向里被音乐形塑，从而突破了语言固有的地域限制。在歌里有人间的情爱，也有传说的奇诡，有了血肉精魂，变得可敬可爱。尽管金承志并没有把“推广温州话”作为创作目标，但他的作品确实让更多人了解到温州话的独特美感：它的内核是质朴的，更多地保留了古汉语的表达方式与意蕴；口语雅俗共赏，复述他小时候听来的和想象中的故事，在看似平淡的表达中，透出鲜活而复合的趣味。这位从小在方言与民俗的高山上听长辈讲故事、在时而汹涌时而神秘的大海前幻想冒险征途的孩子，用自己的音乐创作照耀了故乡的山海，让此处的风景在曲谱上悠扬。（图/由受访者提供）年轻人逐渐不说温州话了《新周刊》：你现在使用温州话的频率高吗？金承志：挺高的，大概占日常交流的五分之一到三分之一。我会和家人保持联系，跟温州的朋友、儿时的同学一起打游戏，合唱团里也有很多温州人。我们使用频率最高的词句很难说，就比如日常打招呼吧，我们（温州话）会偷懒，把三个字说成一个字，比如“jio llie a nni a”（干些什么），简写是“ju nni a”（干吗啊），再简化，就成了“jioa”（啥）。（图/由受访者提供）《新周刊》…]]></summary>
        <author>
            <name>瓦斯阅读</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[见识｜困在教育分流里的普通家庭]]></title>
        <id>https://chinadigitaltimes.net/chinese/?p=715965</id>
        <link href="https://chinadigitaltimes.net/chinese/715965.html"/>
        <updated>2025-02-20T04:00:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[14-15周岁的孩子，尚处于懵懂之中，他无法理解，在他上学后的第九个夏天迎来的这场分流，大概率决定了他一生的职业和阶层。三年后，当城市的孩子在准备高考、雅思、托福时，出身农村或城市底层家庭的同龄人将在工地上、流水线上、理发店里、外卖路上重复着父辈的命运。]]></summary>
        <author>
            <name>不忘初心</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「取舍有道」，我的小鹏 MONA M03 体验分享]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/95586</id>
        <link href="https://sspai.com/post/95586"/>
        <updated>2025-02-20T03:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[首先抛出结论，作为小鹏汽车的翻身之作，M03 值得推荐。至于它是否是同级别最佳选择，确实还有待商榷，且下面听详细分解。查看全文]]></summary>
        <author>
            <name>别惹小炸毛</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Musk blames Zelensky for death of US journalist]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613039-musk-zelensky-gonzalo-lira/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613039-musk-zelensky-gonzalo-lira/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-20T02:39:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Elon Musk has accused Ukrainian leader Vladimir Zelensky of “killing” American journalist Gonzalo Lira 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[派早报：Apple 发布 iPhone 16e 等]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/96533</id>
        <link href="https://sspai.com/post/96533"/>
        <updated>2025-02-20T00:27:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大疆发布 Osmo Mobile 7 系列手机云台、AI Pin 将停止服务等。查看全文]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘Badmouthing’ Trump will backfire on Zelensky – Vance]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613036-zelensky-badmouthing-trump-backfire/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613036-zelensky-badmouthing-trump-backfire/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T22:45:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[US Vice President J.D. Vance has warned Ukrainian leader Vladimir Zelensky not to criticize Trump 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[沈泽玮：从民企座谈看中美科技定规之争]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5902653</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250220-5902653"/>
        <updated>2025-02-19T21:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中共最高领导人与民营企业家星期一（2月17日）座谈，受邀名单和排位都指向一个特点，硬核科企浓度高。
除外界热议的第一排座位名单外，《南方都市报》从央视画面、地方媒体和企业官网消息整理出较完整的名单显示，有20个城市的31家民企负责人与会，涵盖通信、半导体、新能源汽车、机器人、农牧等多个领域。不论是传统或新兴企业，共同点是在发展与转型过程中，不断注入科技能量。
中国电信巨头华为创始人任正非坐到首排C位，也是第一个民企发言者。华为顶着被美国制裁和部分西方国家遏制的压力突围，又经历孟晚舟被捕事件，被部分中国舆论形容为，挺起民族企业的脊梁。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Avoid ‘poking the dragon’ – Trump Jr. on China]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613028-us-china-foreign-policy/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613028-us-china-foreign-policy/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T20:52:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[US should be prepared to deal with any military challenge from China but should avoid war, Donald Trump’s eldest son has said 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小郭欠佟掌柜的钱都还清了，我还在看《武林外传》]]></title>
        <id>1275460</id>
        <link href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5ODMzMDMyMw==&amp;mid=2654818778&amp;idx=1&amp;sn=c449e842ad58362a0723210b4e528c20&amp;chksm=bc9a6917bf90bec087ccc78bf20fca8ef68d72ac6aa02f410353c98be2ad8f09bfe112a08859"/>
        <updated>2025-02-19T18:05:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在《武林外传》里，“江湖”是一个模糊的去处，每个人对此都有不同的解读。它值得郭芙蓉毅然离开自己的舒适区去寻找，也让“金盆洗手”的白展堂迫不及待地想逃离，而在佟湘玉眼里，自己经营的客栈也未尝不是一个“江湖”。作者 | Antik编辑 | 波鲁克题图 | 《武林外传》剧照“嘿，兄弟！我们好久不见你在哪里？嘿，朋友！如果真的是你请打招呼……”2025才刚刚开年，《武林外传》的“腐竹”（该剧粉丝的代称）们已经期待起2026年了。这部陪伴90后成长的“电子榨菜”就要迎来播出20周年。最近，《武林外传》官方宣布，计划在明年推出升级纪念版，改进包括画质修复、BGM调整、推出单独的音频以及发布更多幕后花絮等。团队还透露正在筹备同类题材的情景剧，形式上更倾向于当下流行的短剧。（图/社交平台截图）消息一出，“腐竹”群体中掌声雷动。剧中，闫妮饰演的佟湘玉有一句台词：“二十年快得很，弹指一挥间。”如今，观众也跟着感慨：“小郭欠佟掌柜的钱眼看就要还清了！”——剧中，初来乍到的郭芙蓉在同福客栈打砸损坏物品需赔付的48两银子，需要她打工20年来偿还。这么多年过去了，新的影视作品层出不穷，新一代的观众也已经习惯了短视频的“喂养 ”。然而，为什么《武林外传》在观众心里至今无“代餐”？20年前的小成本制作，喜剧领域至今无出其右者《武林外传》拍摄于2005年，2006年1月2日在CCTV8首播，开播第一天收视率只有1.95％，险些撤档。好在当年的观众很快就发现了它，才没有让这部作品成为“沧海遗珠”。《武林外传》最初的计划是只拍40集，后来却增加了一倍，足足80集，以至于剧本创作与拍摄有时需要同步进行，拍摄前一天剧本还未完成的情况也时常出现，在第77集中出现的角色“谢步东”（谐音“写不动”）就是编剧对于创作困境的自嘲。《武林外传》里有很多让“腐竹”们如数家珍的经典桥段。在他们心里，这不仅是一部喜剧，也是那一代人的…]]></summary>
        <author>
            <name>瓦斯阅读</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gulf of wherever you want]]></title>
        <id>https://flowingdata.com/?p=77608</id>
        <link href="https://flowingdata.com/2025/02/19/gulf-of-wherever-you-want/"/>
        <updated>2025-02-19T18:01:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Most of the major map providers changed the name. MapQuest had a different…
Tags: Gulf of Mexico, MapQuest]]></summary>
        <author>
            <name>Nathan Yau</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘You should’ve never started’ this war – Trump to Zelensky]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613023-trump-zelensky-criticism-ukraine/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613023-trump-zelensky-criticism-ukraine/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T17:51:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[US President Donald Trump has blamed Vladimir Zelensky for failing to settle the Ukraine conflict despite having years to do so 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[EU could make member states ‘pay for Ukraine’ – Orban]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613021-orban-eu-funding-ukraine/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613021-orban-eu-funding-ukraine/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T17:49:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Brussels plans to force EU nations to fund Kiev if the US cuts aid, Hungarian Prime Minister Viktor Orban has warned 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The US is giving its European vassals what they’ve been asking for, and it’s brutal]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612869-munich-us-eu-vance/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612869-munich-us-eu-vance/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T16:34:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The EU had ample warning not to throw in its lot with Washington, but chose to ignore it and must now face the consequences 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trump brands Zelensky ‘dictator without elections’]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613025-trump-zelensky-dictator-elections/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613025-trump-zelensky-dictator-elections/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T16:12:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Ukrainian leader has criticized the US for holding peace talks with Russia and excluding officials from Kiev 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[EU will have a seat at Ukraine peace talks – Italian FM]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613024-tajani-eu-ukraine-talks/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613024-tajani-eu-ukraine-talks/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T15:50:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[US Secretary of State Marco Rubio has promised bloc members that they will be involved in the negotiations, according to Antonio Tajani 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国发布稳外资行动方案 将扩大电信医疗教育等领域开放试点]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5902477</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5902477"/>
        <updated>2025-02-19T15:40:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（北京综合讯）随着中美贸易可能面对新的紧张局势，中国加码采取措施力保外资稳定。中国政府星期三（2月19日）公布行动方案，将扩大电信、医疗、教育等领域开放试点，扩大鼓励外商投资的产业范围。
据中国政府网发布，中国商务部、国家发展和改革委员会印发的这一《2025年稳外资行动方案》中，提出今年稳外资将做好四方面共20项重点任务。
方案提出，要扩大电信、医疗、教育等领域开放试点，落实全面取消制造业领域外资准入限制要求，推动生物医药领域有序开放，扩大鼓励外商投资的产业范围。

      
    
中国利用外资过去长期以新建投资为主，并购投资相对较少，而全球主要引资国利用外资以并购为主。最新方案提出，要优化外资并购规则和并购交易程序，完善并购管理范围，降低跨境换股门槛等。
央视新闻引述中国商务部国际贸易经济合作研究院副院长张威分析说，这将有利于促进外商对中国的并购投资，也有利于中国优化调整利用外资的方式，吸引更多外资企业通过并购的方式深耕中国市场，与中国企业开展更高层次的国际合作。

          
          
            
关于鼓励外资在中国开展股权投资，方案指出，要制定发布实施战略投资的操作指引，加大对上市公司、境外基金和投资机构等的宣介力度，引导更多优质外资长期投资中国上市公司。

      
    
在拓宽外资企业融资渠道方面，方案提出，鼓励金融机构为外资企业提供融资服务，开展重点外资企业贷款需求及投资经营情况调研，有针对性举办银企对接活动等。
此外，方案也对政府采购、知识产权保护等领域提出要求，要确保不同所有制企业在中国境内生产的产品平等参与政府采购活动，打击进出口环节侵犯外资企业知识产权的行为等。
在中国经济下行压力持续、地缘政治风险、贸易关税担忧加剧的形势下，一些跨国企业对中国市场保持谨慎态度。去年12月在中共中央经济工作会议上，“扩大高水平对外开放，稳外贸、稳外资”被列为2025年中国经济工作的重点任务之一。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Russians are ‘winners’ – EU’s Kallas]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613011-russia-us-talks-ukraine/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613011-russia-us-talks-ukraine/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T15:26:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Top EU diplomat Kaja Kallas has warned that Moscow is setting the tone in ongoing US-Russia talks on the Ukraine conflict 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[王毅吁加强联合国作用不搞弱肉强食 分析：北京捍卫多边主义冀提升全球领导地位]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5902636</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5902636"/>
        <updated>2025-02-19T15:25:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国外长王毅本周在纽约强调联合国的作用不能削弱、只能加强，呼吁各国支持以联合国为核心的多边体系，不能独善其身，不能搞弱肉强食，更不能重回“丛林法则”。
受访学者指出，美国总统特朗普重返白宫奉行极端单边主义，只管美国优先，不顾地区和全球利益，把联合国的空间拱手转让中国。北京目前则通过捍卫多边主义寻求进一步展现国际影响力，提升全球领导地位。

在结束欧洲行程后，王毅当地时间星期二（2月18日）于纽约主持聚焦多边主义的安理会高级别会议。这场会议由作为本月安理会轮值主席的中国倡议召开。


    
王毅会后向媒体发表谈话，指当前世界面临的挑战和风险前所未有，全球治理处在十字路口，联合国的作用不可或缺，当前形势下其地位必须维护、不能取代。

王毅表示，无论国际形势如何变化，中国将坚持践行多边主义，坚定维护联合国权威。他并敦促目前分裂的安理会更及时采取有效行动，不点名批评美国把安理会变成攻击指责场所，把国际公器变成地缘政治工具。

    

          
          
            
特朗普上台后再度把美国与联合国疏远，签署行政命令宣布美国退出世卫组织、人权理事会等机构。

      
    
美国驻联合国代理代表谢伊在安理会会上表示，美国目前正评估对联合国的支持，并将考虑联合国的行动是否符合美国利益。

王毅星期二也在纽约会见联合国秘书长古特雷斯，表示世界越是动荡不安，越应维护联合国的权威和作用，北京坚定不移支持联合国核心地位，愿继续同联合国密切合作。

北京大学国际关系学院教授、美国研究中心主任王勇接受《联合早报》采访时说，王毅本周强调尊重联合国权威，旨在为国际乱局注入更多稳定。

王勇指出，特朗普第二任上台后，外交政策主要还是通过单边主义服务美国优先目标，不讲国际法、国际规则，反对多边主义，还霸凌美洲近邻，展现扩张领土野心，对当前国际的秩序造成很多挑战，带来更多混乱。

上海国际关系学者沈丁立受访时分析，特朗普特别强调国家利益，同时放弃理想主义、制度主义，由此削弱美国国际号召力，为中国提供巨大空前的机会提升国际领导力。

美俄外交高层星期二在沙特阿拉伯会谈、同意任命谈判团队结束俄乌战争后，王毅在安理会会上表示，北京支持一切有利于和平的努力，将继续会同各国、尤其是全球南方国家发声，为止战汇聚共识，为和平铺路架桥。

王勇分析，王毅的表态反映中国不排斥大国直接协商结束乌克兰危机，但仍希望各方利益获得考虑。如果当事方乌克兰的利益不能得到保证，沦为大国交易牺牲品，这既不符合联合国宪章，也可能仅达成临时性停火，无法形成长久解决机制，不利于在欧洲构建更公平、合理、可持续的安全秩序。

王毅星期二也强调世界上不只有乌克兰问题，加沙冲突不应被边缘化，加沙和约旦河西岸不是政治交易筹码。特朗普本月初曾建议由美国接管加沙地带，打破美国数十年来对以巴冲突的政策，招致中东国家包括盟友沙特谴责。 
王毅还对拉美发动魅力外交，在会见玻利维亚外长索萨时强调，拉美是拉美人民的家园，不是哪个国家的“后院”，并表示北京支持拉美国家捍卫主权、独立和民族尊严，将永远是拉美可信赖的朋友和伙伴。

台湾政治大学国际关系研究中心研究员严震生受访时分析，特朗普目前把战略目光投向西半球，中国可能把加勒比海认定为美国的势力范围，但认为在玻利维亚所在的南美洲仍有可扮演的角色。

他研判，中国未来可能会与特朗普政府进行利益交换，通过尊重美国在巴拿马运河利益、中美洲势力范围等，尝试换取华盛顿在台海、南中国海尊重北京利益。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新加坡与北京将在交通、绿能、医疗保健领域深化合作]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5902767</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5902767"/>
        <updated>2025-02-19T15:20:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新加坡和中国首都北京市将在交通、绿色能源和医疗保健等符合双方共同利益的领域深化合作。
中共政治局委员、北京市委书记尹力星期三（2月19日）起访问新加坡四天，开启新中两国在今年纪念建交35周年之际的首次高层双边接触。
这是尹力自2005年以来首次访问新加坡，也是他第一次以现职访问我国。副总理王瑞杰星期三设午宴招待尹力，外交部长维文医生也在座。

      
    
王瑞杰在脸书透露，双方讨论了北京、新加坡和世界各地城市面对的挑战，包括应对气候变化、人口老龄化和保持经济活力等。
新加坡和北京市在2023年签署了一项关于促进两地合作及人员交流的谅解备忘录。

                                
                                
                                  
                                    
                                  
                                
                              
                            

          
          
            
王瑞杰说，在这项谅解备忘录下，双方的机构正在探讨商业、教育、创新和交通领域的合作。“和新加坡一样，北京正在投资教育和创新，并将这些转化到解决医疗保健等社会挑战，为人民创造新的经济机会和就业。”

      
    

              

                      

                      

                      

                    
                  
中共政治局委员、北京市委书记尹力（左）应我国外长维文医生（右）邀请访问新加坡，图为尹力星期三（2月19日）抵新后两人会面。（取自维文脸书）
            
维文在脸书帖文中透露，他和尹力见证了新加坡和北京市在交通、绿色能源和医疗保健领域交换四份谅解备忘录和协议。“这些协议让我们能在符合共同利益的领域深化合作。”
维文也写道，双方在午餐期间讨论了在2023年签署的谅解备忘录下扩大两地合作，双方都有兴趣加强科学和技术领域合作。
今年是新中建交35周年，王瑞杰和维文都在帖文中表示，期待两国在“全方位、高质量的前瞻性伙伴关系”下深化合作、加强交流。
尹力此行也将与总理兼财政部长黄循财、副总理兼贸工部长颜金勇会面，卫生部长王乙康也将设宴招待尹力。在新期间，尹力也会参访新加坡国立癌症中心、海军部村庄、市区重建局和樟宜机场。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ex-Brazilian president charged with coup attempt]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613019-bolsonaro-charged-coup-poison-lula/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613019-bolsonaro-charged-coup-poison-lula/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T15:11:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Former Brazilian leader Jair Bolsonaro is accused of plotting the assassination of a political rival and planning a military takeover 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[民企座谈会上发言 任正非提出警惕科技业“表面繁荣”]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5902681</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5902681"/>
        <updated>2025-02-19T14:49:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（香港讯）中共总书记习近平星期一（2月17日）与民营企业家座谈时，中国科技巨头华为创始人任正非据报在会上发言说，尽管中国在智能驾驶、半导体等领域取得显著进展，但仍需警惕“表面的繁荣掩盖内功不足”。 
据《星岛日报》报道，座谈会召开之后，互联网星期二（2月18日）流传企业家在会上的发言摘要。其中，任正非在会上呼吁民营企业加强核心技术研发与全球化布局，以应对全球科技竞争的挑战。
他说，未来五年是中国科技产业的生死窗口期，民企必须成为全球技术规则的制订者。

      
    
任正非也透露，华为已启动“备胎计划2.0”，联合中国2000家企业重构半导体、工业软件等关键领域的生态系统，目标是在2028年实现全产业链自主化率超过70%。
除任正非外，比亚迪董事长王传福、新希望集团董事长刘永好、上海韦尔半导体股份董事长虞仁荣、杭州宇树科技创始人兼CEO王兴兴、小米董事长雷军星期一在座谈会上分别发言。

          
          
            
王传福在会上说，民营企业应积极参与全球化竞争，拓展国际市场，并呼吁民营企业应重视人才的培养与引进。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Russia and US will have to ‘clean up’ after Biden – Lavrov]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613009-russia-us-biden-clean-up/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613009-russia-us-biden-clean-up/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T14:26:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The US and Russia have started the course towards rebuilding ties, but there is still much to do, Foreign Minister Sergey Lavrov has said 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[经济不景气 中国多地餐饮业者推出免费餐接济市民]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5849977</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5849977"/>
        <updated>2025-02-19T14:20:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上海市中心繁忙的威海路上，一家小店门口的红色招牌时不时引人驻足，上面写着：“如果你在上海没有收入，遇到困难，可以来小店来份随心餐。”
这是一家卖鸡蛋煎饼的小店，也是上海近10家提供免费餐的小店之一。
上海卞姐蛋饼的创办人卞永爱（55岁）接受《联合早报》采访时说，虽然免费餐最近才受到关注，但她提供免费餐已有五年。一开始招牌上写的是“爱心餐”，后来担心有需求的人不好开口，才改为“随心餐”。

      
    
在经济不景气的大环境下，这类为困顿者“免单”的餐厅在越来越多城市出现，不仅是北京、上海、广州等大城市，在成都、天津、郑州、银川、菏泽等二三线城市也有。这些餐饮业者为失业者、陷入困难者、没钱吃饭的人提供爱心餐，不求回报。　　

              

                      

                      

                      

                    
                  
卞姐蛋饼目前在上海市静安区有两家分店，图为卞姐蛋饼创办人卞永爱。（黎康摄）
            
据卞永爱观察，到店里吃随心餐的主要是到上海打工的年轻人，抵沪后没找到工作，连续来吃两三天，之后便不再来。“从他们的那种徘徊犹豫能看得出，是万不得已才回来吃的。”

          
          
            
在上海市中心区外的长宁区、杨浦区、浦东区和宝山区，也有好几家提供免费餐的小店。刘爱萍（52岁）的萍萍餐厅是其中一家。这家中餐厅提供的免费餐包括一盘炒肉、一碗番茄蛋汤，以及白饭。

      
    
刘爱萍受访时说，2017年最初提供免费餐时，每天吃饭的大约有十几人，主要是年长者、残障者和乞讨者；近年来有需要的人变少，一天五六人。
为了照顾处境困难者的自尊心，一些提供免费餐的店家还设置了“暗号”，例如“1号牛肉面”“告诉董事长，来碗肉汤饭”等等，求助者只要报上暗号，就能获得一份免费餐。
据凤凰网报道，在天津一家烧烤店，业者使用“江湖套餐”为免费餐的暗号，对应的是10根烤肉串、两个大饼、一碗方便面，分量足够一个成年男性吃饱。
有的商家还会专门培训服务员，要求员工在遇到求助者时，不要指指点点，不要问人家为何吃不上饭等等。

              

                      

                      

                      

                    
                  
上海市杨浦区的中餐馆萍萍餐厅，向有需要的人提供免费餐。图为萍萍餐厅老板刘爱萍。（黎康摄）
            
冠病疫情后，餐饮业生意普遍下滑，好些提供免费餐食的店家本身生意也不好做。
以上海为例，当地统计局数据显示，去年第四季上海限额以上（即营运年收入在200万元人民币或以上）的住宿和餐饮业企业营业利润为31.32亿元人民币（5.83亿新元），同比下滑32.6%。
不过，刘爱萍从未想过停止提供免费餐。“人家也吃不了你多少钱，这也不算什么。”
卞永爱也从未计算过免费餐成本。她说，一开始贴出爱心餐招牌时，的确担忧过会不会被“吃穷”，但实际来吃的人比她想的要少得多。
在卞永爱看来，提供爱心餐以来，她自己反而是最大的受益者，许多市民看到免费餐招牌后，也来支持她的生意，甚至支付更多的钱。她说：“我在做餐饮，这就是一个顺手的事情而已。慈善跟我还是很遥远的。”]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香港民主党酝酿解散 学者：不意外]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5901901</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5901901"/>
        <updated>2025-02-19T14:17:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[香港许多民主派政团过去几年陆续解散，多年来一直是民主派第一大政党的民主党星期四（2月20日）开会，也将决定是否解散。受访学者认为，民主党在2019年反修例运动中的表现涉嫌颠覆政权，如果解散，并不让人感到意外。
多家港媒星期二（2月18日）引述消息人士指出，今年是香港立法会换届之年，外界关注民主党的表现，如果该党仍无法在立法会选举中取得任何议席，又无力筹款，对其发展影响极深远。刚于去年12月上任的民主党中央委员会经多番讨论后，正酝酿解散。
知情人士透露，目前民主党党内仍有少数受薪职员，位于太子的党总部属于自家物业，若解散就要变卖，未知遣散员工后会余下多少资产。至于如何处理资产，也要研究党章安排。

      
    
民主党星期三（2月19日）举行《财政预算案》建议记者会，党主席罗健熙在会上被多次追问民主党去向时说，中委会将于星期四开会，议程包括讨论未来路向，内容不设限制，但目前未有结论，不回应假设性提问。
对于近年已有多个泛民组织解散，罗健熙重申自己对解散民主党没有包袱：“如果真的有这个需要，就要解散。在过去的两三年，我说过很多次，如果有一天来到这个时刻，我们都只能够去面对。”

          
          
            
香港民主党成立于1994年，是第一个面向全香港的政党，创党已经30年。民主党是李柱铭、司徒华、何俊仁等人在1990年创立的香港民主同盟，与刘迺强1983年推动成立的“汇点”合并而成。它一度是香港议会内的第一大党。

      
    
北京2020年开始加强对香港管治后，民主党再无参与任何选举，筹款甚至举办党庆也面对困难，包括被原拟举行周年晚宴的酒楼临时退订。该党多名前议员卷入被指“串谋颠覆国家政权”的民主派初选案，案件去年底判刑后，建制派媒体《大公报》及《文汇报》先后刊文形容民主党解散是唯一出路或选择。
香港理工大学香港专上学院讲师陈伟强接受《联合早报》访问时指出，民主党近年已被边缘化，在社会上几乎没有影响力，外界一早预料它会解散。
陈伟强认为，香港社会若能有不同声音，会是好事，但民主党在2019年反修例运动中的行为已不是监督者的角色，而是有意图颠覆政权，中国政府对此一直未能释怀，以致民主党近年未能入闸参选。“香港政党一向依靠立法会和区议会的议员捐出部分收入以维持运作。这几年民主党不能参选，越来越难运作，解散并不让人感到意外。”
中国前全国政协委员刘梦熊则在网上发帖指出，北京和港府如何对待民主党，不仅涉及香港一国两制的管治，而且涉及台湾如果和平统一、实行一国两制之后如何对待国民党、民进党、民众党的垂范作用；还关系到世界各国观察中国如何与不同社会制度政体和平共处的诚意。
他说，如果中央涉港系统和港府搞“一左二窄”对民主党赶尽杀绝，迫其解散，必定对台湾和平统一及对外和平共处带来负面效果。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黄永宏：美国表明要避免与中国交战是积极立场]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5901624</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5901624"/>
        <updated>2025-02-19T14:14:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我国国防部长黄永宏医生认为，美国防长近日表明要避免与中国交战是积极的立场，美国若因此而增加在亚洲的军事存在，并愿意探讨两岸问题、朝鲜问题和南中国海等热点议题，也将是正面的举措。
黄永宏上星期五（2月14日）在德国参加第61届慕尼黑安全会议，同日接受中国国际电视台（CGTN）专访，谈及中美关系、两岸关系、乌克兰问题、南中国海等课题。
当主持人问及在中美关税战下对中美关系的评价时，黄永宏指出，美国前总统拜登曾形容中国为“步步紧逼的威胁”（pacing threat），这在美国更换政权后虽然没有改变，但新任美国防长赫格塞斯以避免与中国交战作为起点，这是积极的立场。

      
    
赫格塞斯上星期三（12日）在布鲁塞尔一场会议上提到，美国面临来自中国共产党的竞争，对方具有威胁美国本土和其印太地区核心利益的能力和意愿。
不过，赫格塞斯也表明无意与中国交战。他指出，美国的优先考虑是在太平洋区遏制与中国发生战争的可能性，也必须意识到资源稀缺的现实，作出取舍。

          
          
            
黄永宏说：“那么问题是，如何避免与中国交战？”他推测，美国增加在亚洲的军事存在是一部分，也可能尝试了解并探讨两岸问题、朝鲜问题、南中国海等热点议题，这些都将是积极的举措。

      
    
至于两岸是否可能开战，黄永宏指出，关于中国大陆是否会攻打台湾的问题，中国外长王毅曾作出明确表态，指出根据中国宪法，有三种采取行动的正当理由：第一，台湾宣布独立；第二，他国代表台湾推动其独立；第三，所有和平手段已耗尽。
黄永宏说：“这是很明确的答案，结论是维持现状是最好的。在现状下，三项开战的理由都不存在，冲突和战争可以避免，这对亚洲肯定是好事，否则局面会是灾难性的。”
被问及对美国解决乌克兰问题方案的看法，黄永宏说，俄罗斯入侵乌克兰已三年，此时提出的任何和平方案都值得关注；而从多数欧洲领导人的考量看来，乌克兰必须参与这个进程。 
他强调，有必要为乌克兰提供某种形式的安全保障，以确保和平进程落实后，乌克兰的主权仍受保护，不会几年后又发生侵略行为。
黄永宏认为，中美俄这三大国正寻求相互迁就，其他国家则希望得到关于规则的保证，明确有哪些规则适用于所有国家，而不仅是中美俄。
他指出，其他国家所希望看到的国际体系，是强权不代表公理（might is not right），一些规则是所有国家都必须遵守，这也与中国国家主席习近平所表达的全球愿景相当一致。
盼新美保持良好关系 
美国总统特朗普上任后动摇国际秩序；针对主持人问及国际法是否还重要，黄永宏回应说，人们无需揣测美国的表态是战术或真实想法，所有国家都须衡量自身的主权利益并加以应对。
就新加坡与美国而言，黄永宏评价，新美关系非常好，新加坡向美国进口的商品多于出口，美国对新加坡保持贸易顺差。
黄永宏透露他和赫格塞斯进行了交谈，双方同意延续美国前几任防长的工作，“我希望新加坡和美国能保持良好关系。我看不出有什么理由不这么做。”
最后被问及中国与亚细安是否有能力处理南中国海纠纷时，黄永宏指出，中国处于两个看似矛盾的目标之间。
他解释，一方面，中国为应对自身认知中美国和他国对其的遏制，而在南中国海岛屿上建立前沿军事存在，这是出于自身合理的安全考量；但矛盾的是，这种做法抵触了《联合国海洋法公约》，中国与四个亚细安国家因此在一些区域有主权争议，这些亚细安国家将这些区域视为自己的专属经济区或领海。
黄永宏说：“我认为中国必须解决这个问题，中国的外交和安全挑战，在于能否解决自身对建立前沿防卫线的需要，同时也减缓与邻国的紧张关系？我觉得这是做得到，但需要中国和亚细安成员国共同解决。”]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国主要央媒集体刊文力挺民企]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5901690</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5901690"/>
        <updated>2025-02-19T14:07:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（北京综合讯）中共总书记习近平召开民营企业座谈会后，中国主要中央媒体集体刊文，强调民营经济发展前景广阔，对民营经济发展的基本方针政策不会改变。 
星期三（2月19日）出版的《人民日报》《新华每日电讯》《经济日报》《学习时报》等媒体，均在显著位置发文，对本周一举行的民营企业座谈会发表评论。
《人民日报》头版刊登的评论员文章指出，习近平在民企座谈会上的讲话，让广大民营企业和民营企业家吃下安心谋发展的“定心丸”，为促进民营经济健康发展、高质量发展注入“强心剂”。

      
    
新华社旗下的《新华每日电讯》头版发表文章说，民营经济已经成为推进中国式现代化的生力军，高质量发展不可或缺的重要基础；扎扎实实落实促进民营经济发展的政策措施，是当前促进民营经济发展的工作重点。
《经济日报》聚焦民营经济的发展环境。文章说，在高质量发展的关键阶段，构建更加开放、公平、透明、可预期的民营经济创新发展环境，显得尤为迫切。

          
          
            
谈及提振民营企业的发展信心，文章说，要引导民营企业和民营企业家正确理解党中央关于坚持“两个毫不动摇”“三个没有变”的立场态度和促进民营经济发展壮大的政策举措，“放下包袱，大胆发展”。

      
    
中共中央党校主管的《学习时报》则刊发文章，提及民企目前面对的困难和挑战。
文章说，一系列新旧矛盾是局部的、暂时的、能够克服的，而不是整体的、长期的和无解的，并指广大民企和民营企业家没有理由在暂时的困难和挑战面前却步彷徨，应当坚定发展信心，在困难和挑战中认清大势，“看到前途、看到光明、看到未来”。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[台大社科院学生会长因接待马龙陆生团被罢免]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5902418</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5902418"/>
        <updated>2025-02-19T14:03:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[台湾大学社会科学院学生会长郭又睿因去年底接待中国大陆高校师生访团，星期二（2月18日） 遭社科院学生罢免。
执政的民进党正发起罢免在野国民党立委的行动，民进党立委王定宇认为，台大成功打出“罢免第一响”。国民党警告民进党不应将手伸入校园，让校园陷入仇恨与不安。去年底邀请大陆团访台的马英九基金会对此事表示“很悲哀”。
这是台湾最高学府台大首次有学院学生会长被罢免。台大强调，此事属于学生自治范畴，校方尊重学生的决定，不会介入评论。

      
    
马英九基金会去年底邀请奥运金牌桌球选手马龙领衔的陆生团访台交流，大批民众疯狂追逐马龙，陆生团中一名复旦大学女学生宋思瑶祝贺“中国台北”棒球队勇夺世界12强棒球赛冠军，在台引起争议，民进党立委要求大陆委员会立即停止该团访问行程。
该团造访台大时，部分学生手持“这里不是中国台北”等标语抗议。郭又睿事后表示，社科院学生会是秉持促进两岸顶尖大学学生交流对话的初衷接待访团，与政治或价值判断无关。

          
          
            
但台大政治系学生李瑞霖等人发起罢免郭又睿的行动，郭又睿更被起底为国民党青年军。罢免投票结果星期二晚上揭晓，同意罢免票数166票，不同意为18票，另有三张无效票。

      
    
郭又睿接受联合新闻网访问时说，罢免案通过后，许多绿营政党侧翼见猎心喜庆祝、攻击，只是凭藉校园民主增添自身的政治利益，是对校园民主的玷污。
郭又睿在脸书指出，他完全尊重民意检视，会接受罢免结果。但他强调，身正不怕影子斜，只怕选罢制度沦为仇恨动员，甚至为求自己的政治利益，不择手段，许多该坚持的精神却放弃了。
他举例说，罢免提案领衔人在投票结束前，多次向选务人员询问即时领票数，试图掌握投票动态；投票结束前15分钟，提案人徘徊于投票所附近，还询问是否能拉人投票，并与排队或已投票的同学互动。这显然违背选举公正性与秩序。
罢免案提案人李瑞霖表示，陆生团争议迄今在校园仍有一定程度的讨论，反映社科院学生对于学生自治具有高度期待，也彰显校园民主程序，在学生自治体制中扮演重要的课责角色。
李瑞霖指出，此次罢免案凸显学生自治运作的部分瑕疵，包含社科院选举委员会未完全依照组织章程规范的程序成立，社科院学生会组织章程长久以来无上网公开等，都需要再检讨与修订。
马英九基金会执行长萧旭岑认为，推动两岸交流与大陆大学生相互学习，居然可以变成罢免的理由，他为发动罢免的学生感到惋惜，因为这些学生心中只剩下意识形态与政治。
萧旭岑感慨，大陆的年轻人在研发深度求索（DeepSeek），台湾年轻人却以民进党为师，忙着用罢免手段打压和自己意见不同的人，还自以为是正义，这是台湾社会目前面临最严重的问题。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国谴责中国海军直升机在南中国海的危险飞行]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5901004</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5901004"/>
        <updated>2025-02-19T13:38:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（马尼拉综合讯）美国谴责中国人民解放军海军直升机进行危险动作，指该直升机危及在南中国海有争议浅滩巡逻的菲律宾政府飞机的安全。
美国驻菲律宾大使罗美凯星期三（2月19日）在社交平台X贴文作出上述谴责，指中方直升机的举动危及当时在飞机上的菲律宾飞行员和乘客的安全，并呼吁中国“不要采取胁迫行动，根据国际法和平处理争端”。
据路透社报道，菲律宾星期二（2月18日）发声明说，对中国海军当天“不专业、鲁莽”的飞行行为“深感不安”，并将提出外交抗议。

      
    
菲律宾海岸警卫队说，解放军海军直升机在飞近一架在斯卡伯勒浅滩（中国称黄岩岛）执行监视任务的菲律宾官方飞机时，进行了危险的飞行动作，而这危及了飞行员和乘客的生命。
中国则对菲律宾的说法提出质疑，称其飞机“非法侵入”中国领空，并指责菲律宾“散布虚假言论”。

          
          
            
另据法新社报道，菲律宾海岸警卫队称，当时解放军海军直升机在飞行时，距离载着一群记者的菲律宾侦察机不到3米。菲律宾和中国长期在斯卡伯勒浅滩有主权争议。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[EU agrees on new Russia sanctions – media]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613000-eu-sanctions-russia-aluminum-tankers/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613000-eu-sanctions-russia-aluminum-tankers/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T13:15:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[EU envoys have reportedly backed a new round of Ukraine-related sanctions against Russia despite US efforts to negotiate peace with Moscow 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国1月新房价格跌势连续五个月放缓]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5901266</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5901266"/>
        <updated>2025-02-19T12:47:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（北京综合讯）中国1月新房价格跌势连续第五个月放缓，显示在政府一系列提振市场的政策推动下，房地产市场正在止跌企稳。
综合彭博社和路透社报道，中国国家统计局星期三（2月19日）公布数据显示，今年1月，70个大中城市新建商品住宅销售价格环比下跌0.07%，去年12月环比跌幅为0.08%；二手房价格下跌0.34%，去年12月跌幅为0.31%。
同比跌势也有所放缓，1月新房与二手房价格同比分别下跌5.43%与7.8%，去年12月的跌幅分别为5.73%与8.11%。

      
    
去年下半年以来，中国采取更多措施来控制房地产危机，加大对楼市的支持力度，最新数据显示，持续萎靡的中国楼市开始出现积极的信号。
花旗集团分析师陈俊玮等人在一份报告中指出，从2月开始，他们对中国房地产行业的悲观程度减弱，理由是年初新房销售好于预期，买家看房次数大增，显示出“企稳的早期迹象”。

          
          
            
穆迪评级本周发布的一份研究报告则称，关键指标显示，中国楼市能否持续复苏仍不确定，如果有积极的收入预期、稳定或上涨的房价预期以及较低的库存水平，表明供应管理严谨，预计销售将出现更可持续的复苏。

      
    
中国央行行长潘功胜星期天（16日）在沙特阿拉伯举行的一场论坛上称，中国宏观经济政策更加注重消费，包括努力提高家庭收入、加强社会保障网络等；目前中国房地产市场的风险已“大幅降低”。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How tariffs work]]></title>
        <id>https://flowingdata.com/?p=77572</id>
        <link href="https://flowingdata.com/2025/02/19/how-tariffs-work/"/>
        <updated>2025-02-19T12:45:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I think I’ve read about tariffs more in the past month than I…
Tags: New York Times, tariff]]></summary>
        <author>
            <name>Nathan Yau</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[历史性的时刻，一张“推背图”引发全民热议，世界真的变了]]></title>
        <id>1274968</id>
        <link href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3OTI2OTI5NA==&amp;mid=2656324688&amp;idx=1&amp;sn=f279588e828163d5cec106bec5bb71e0&amp;chksm=85235eaaabee2c89c2e6398bada60654c12f01b2c1375774fb7f041a6a9074536e8eeb7dd7e4"/>
        <updated>2025-02-19T12:03:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[长期征集日子很难，生活不容易，每个人都有自己的苦，有苦说不出的感觉，受苦的人最懂。和吃苦相比，有苦难言，无人问津，可能比苦本身还难受。重生之后，叶檀老师变了很多，变得能吃苦，吃自己的苦，吃别人的苦。她说，有苦我们一起分担。每周六，叶檀老师都会亲自回复，并在公众号上发出，有苦难言的朋友，如果你也想和叶檀老师倾诉，把你的故事，发送到邮箱yetanbusiness@163.com，叶檀老师看到，一定会回复。记住，这世界还有人，关心你，在乎你，理解你。文/半间云2月17日，一次众所周知的民营企业会议在期盼中召开，周一上午。朋友圈开始看背影认人活动。（图片来源网络，侵删）当这张图上的背影终于被认齐之后，市场开始对不同行业科技认可度的推测。国人把熊熊燃烧的八卦之心发挥到极致的行业，竟然是高科技，盛况直追当时的娱乐和房地产行业。这是一个标志，悄无声息间，有些事情变了。除了任正非、王传福、雷军等知名企业家之外，马云出席会议，造成的心理震动极大。从2024年特朗普胜选以来，全球新闻风格大不一样，中国聚焦于高科技和哪吒，而欧美聚焦在俄乌和关税。这预示着，中国人已将主要精力和资金花在高科技和消费上，而欧洲不得不在二战后将近80年，摆脱依赖，重走保卫自己之路。而在中国历史上，第一次如此大张旗鼓的注重形而下的高科技之术，似乎战国初期的墨家学派又重出江湖，他们心怀梦想，却为攻城之小术而激动万分。（图源：pixabay）因高科技而兴奋，走出悲观时代从12月开始，国人因为高科技持续兴奋。根据微信搜索指数，国人近期保持持续关注的是哪吒2和DeepSeek，大S的搜索量从高峰下降。国人兴奋于DeepSeek，并不仅仅因为DeepSeek标志着中国挤上了AI牌桌，将显而易见的降低企业和政府的成本，而是因为中国人终于以创新的办法，在人工智能技术的基础上开创了一种新模式，让国内的大规模应用成为可能。中国酝酿全面应用…]]></summary>
        <author>
            <name>瓦斯阅读</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Guterres urges Caribbean leaders to keep pushing for peace, climate action]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160296</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160296"/>
        <updated>2025-02-19T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In an address on Wednesday to Caribbean leaders meeting in Barbados, UN Secretary-General António Guterres announced a potential plan to support an “effective force” in Haiti as armed gangs continue to terrorize the population.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Interview: Young Palestinians in East Jerusalem shut out of UNRWA training centre]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160306</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160306"/>
        <updated>2025-02-19T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The UN agency for Palestine refugees, UNRWA, condemned efforts by Israeli officials on Tuesday to shut down an UNRWA-run training centre in occupied East Jerusalem.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What is social justice and how is the UN helping make it a reality?]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160301</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160301"/>
        <updated>2025-02-19T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In recent years, the term "social justice" has become a significant part of public discourse, often invoked in discussions about equality, human rights, and societal reforms. But what exactly does social justice mean, and why is it so important?]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ukraine: Three years of war reverses progress for women and girls]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160291</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160291"/>
        <updated>2025-02-19T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Three years of war in Ukraine have reversed decades of progress for women and girls, leaving millions in urgent need of support, according to UN Women.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘Fragile stability’ in Libya increasingly at risk, Security Council hears]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160281</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160281"/>
        <updated>2025-02-19T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The dream of a civil, democratic and prosperous Libya remains unfulfilled 14 years after the revolution that led to the overthrow of the Gaddafi regime, the head of UN Political and Peacebuilding Affairs told the Security Council on Wednesday.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[UN to continue Gaza vaccination campaign against polio]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160271</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160271"/>
        <updated>2025-02-19T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The UN World Health Organization (WHO) announced on Wednesday that the mass polio vaccination campaign in Gaza which began successfully last year, will continue in the coming days.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DR CONGO: Live updates as Security Council meets to avert widening war]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160266</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160266"/>
        <updated>2025-02-19T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Intensifying violence in the eastern region of the Democratic Republic of the Congo continues to displace thousands as the Rwanda-backed M23 armed group threatens to march on the distant capital, Kinshasa, and the UN Security Council holds an emergency meeting to head off regional war. App users can follow our live coverage here.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Civilians at breaking point in eastern DR Congo warns top aid official, in call to resume talks]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160261</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160261"/>
        <updated>2025-02-19T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As the Security Council prepared to gather on Wednesday to debate the international community’s response to the growing emergency in eastern Democratic Republic of the Congo (DRC), the UN’s top aid official there urged all warring parties to allow lifesaving relief supplies to reach the most vulnerable.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[贸易局势紧张 中国锂公司据报停止技术出口]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5901159</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5901159"/>
        <updated>2025-02-19T11:45:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（北京综合讯）随着全球贸易紧张局势持续加剧，中国一家公司据报已停止出口用于处理电动汽车电池金属锂的设备，这意味着北京上月提出的相关出口管制已经开始实施。
据路透社星期二（2月18日）报道，江苏久吾高科技公司今年1月通知客户，将从2月1日起停止出口一种名为吸附剂的过滤设备。
吸附剂用于从盐水或其他含有电池金属的溶液中提取锂。分析人士称，中国是世界上最大的吸附剂生产国，但由于中国政府不愿分享数据，其市场规模可能很难确定。

      
    
中国商务部1月2日发布关于《中国禁止出口限制出口技术目录》调整公开征求意见的通知，意见反馈在2月1日截止。此次目录调整计划将电池正极材料制备技术纳入限制出口部分，并加强对提取金属镓和锂的一些技术和工艺的限制。 
一家锂提取技术公司的高管透露，江苏久吾和主要生产吸附剂的蓝晓科技新材料公司，正在与政府就上述提案进行谈判。

          
          
            
一些业内人士认为，尽管这项提案尚未正式实施，但它已对向“不友好国家”出口受限物品的公司产生威慑作用。中国一名国际律师说，这对清洁能源行业的客户产生了“寒蝉效应”。

      
    
律师说，中国商务部官员曾访问多家公司讨论提案，并在其中一家公司警告不要继续进行一项正在谈判中的10亿美元（13亿新元）出口交易。他也说，银行在批准出口融资时也要求公司提供额外的批准资料。
路透社报道称，尽管尚不清楚这些限制措施实施后的具体力度，但提案本身表明，北京想利用其在锂矿开采和加工等关键矿产领域的主导地位，作为与华盛顿贸易战中的筹码。例如，中国商务部去年12月宣布禁止向美国出口镓、锗、锑等关键矿物质和材料，已影响到西方的汽车市场。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Musk to consider giving US taxpayers ‘DOGE dividends’]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613007-us-musk-doge-dividends/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613007-us-musk-doge-dividends/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T11:32:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Elon Musk has said he will discuss with US President Donald Trump the idea of using DOGE savings for refunds 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[$8 billion was actually $8 million in DOGE mistake]]></title>
        <id>https://flowingdata.com/?p=77600</id>
        <link href="https://flowingdata.com/2025/02/19/8-billion-was-actually-8-million-in-doge-mistake/"/>
        <updated>2025-02-19T11:23:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The DOGE site has a “wall of receipts” that claims $55 billion in…
Tags: DOGE, funding, government, Upshot]]></summary>
        <author>
            <name>Nathan Yau</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[EU country bracing for migration wave from Ukraine – minister]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613006-czech-republic-ukrainian-migrants/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613006-czech-republic-ukrainian-migrants/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T11:19:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Czech Interior Minister Vit Rakusan has announced a plan to address a possible wave of Ukrainian migrants when the conflict with Russia ends 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Children’s game: chivichanas]]></title>
        <id>urn:id:7673</id>
        <link href="https://aeon.co/videos/havanas-streets-become-racetracks-in-this-exhilarating-portrait-of-children-at-play?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-19T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this immersive portrait of play, children transform the streets of Havana into a racetrack with handmade ‘chivichanas’ 
 - by Aeon Video
 Watch at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Aeon Video</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[民企座谈会发言坐姿松弛 作风低调的中国“晶片首富”引起关注]]></title>
        <id>https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5901407</id>
        <link href="https://www.zaobao.com/news/china/story20250219-5901407"/>
        <updated>2025-02-19T10:54:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[（上海/香港综合讯）中共总书记习近平星期一（2月17日）与民营企业家座谈，会上安排六名商界领袖发言。其中，上海韦尔半导体股份公司董事长虞仁荣在发言时坐姿松弛，这位作风低调的中国“晶片首富”引发了舆论的关注。 
据香港《星岛日报》报道，坐在比亚迪董事长王传福和小米科技董事长雷军之间的虞仁荣，发言时手持稿件，背靠椅背，几乎半躺在椅子上。有网民调侃他“瘫出了自家客厅的随意感”，也有传闻称他腰部不适，但未获证实。
网民进一步搜索发现，虞仁荣执掌的韦尔股份，是仅次于索尼和三星、全球第三大图像传感器龙头企业。他曾在2021年以123亿美元（165亿新元）的身家，登上福布斯全球富豪榜第181名，成为中国晶片圈首富。

      
    
59岁的虞仁荣出生于浙江宁波，曾以当地高考状元考入北京清华大学无线电系。1998年创业，靠软件分销生意攒下第一桶金。41岁时，他成立韦尔股份，主营半导体产品研发设计及分销业务，并采取边收购边完善供应链的方式迅速扩张。
2017年，韦尔股份成功上市，再掀并购浪潮，屡屡上演“蛇吞象”大戏，曾以80亿市值强势收购市值120亿的豪威科技；又先后收购美国新思科技的亚洲TDDI业务等，2019年成为A股第二家市值破千亿的半导体公司。2023年，韦尔股份成为全球十大无晶圆厂半导体公司之一，虞仁荣也以513.8亿人民币（94.77亿新元）身价晋升为“中国晶片首富”。]]></summary>
        <author>
            <name>《联合早报》-中国-新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特朗普的对等关税将如何威胁全球经济]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20250219/trump-tariffs-global-economy/</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20250219/trump-tariffs-global-economy/"/>
        <updated>2025-02-19T10:37:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PETER S. GOODMAN2025年2月19日天津港等待装船的汽车。特朗普的目标是推动一个新时代的到来，在这个时代里，贸易条约将让位于国与国之间的谈判。 The New York Times
从地缘政治冲突、中国经济放缓到气候变化日益复杂的演变，世界经济已经在努力应对各种令人困惑的变数。现在特朗普总统又发布了一项计划，将数十年来的贸易政策彻底颠覆。
在启动对美国贸易伙伴征收所谓对等关税的过程中，特朗普给跨国企业增加了不确定性。他扩大了正在展开的贸易战的范围。
就基本概念来说，实施对等关税的理由很简单：美国企业在向其他国家出口商品时所面临的关税应该适用于来自该国的进口商品。特朗普长期以来一直主张该原则，将其作为事关公平的简单问题——这是针对许多美国贸易伙伴维持了较高关税这一事实做出的修正。
然而，在实践中，分别计算来自150多个国家的成千上万种产品的关税税率，对于众多企业来说——从依赖进口零部件的美国制造商，再到从海外采购商品的零售商——执行起来存在巨大的困难。
华盛顿盛德律师事务所的国际贸易专家泰德·墨菲表示，“这可能是一项艰巨的任务。对于每个小零件、每个税目，都可能有150个不同的税率。从字母A开头的国家到字母Z开头的国家，你都要去计算。”
上个月，哥伦比亚卡塔赫纳一家工厂里的缝纫女工。特朗普威胁要对从哥伦比亚等国进口的产品征收关税，这样一来，将工厂迁出中国对企业来说就没那么有价值了。
根据特朗普上周四签署的命令，他授意手下部门要研究如何推进对等关税。在对通货膨胀的担忧日益加深之际，这增加了美国消费者成本上升的风险，同时也对特朗普关于降低食品杂货和其他日常用品价格的承诺构成了挑战。而且，这还增加了美联储在降低借贷成本方面进一步推迟行动的可能性。
它还加速了世界贸易体系的衰落，该体系长期以来一直以多边集团为中心，并由世界贸易组织负责争端的裁决。特朗普的目标是推动一个新…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ex-US Russia envoy wishes Trump would stop ‘relying on RT’]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/613004-mcfaul-trump-rely-rt/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/613004-mcfaul-trump-rely-rt/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T10:23:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Michael McFaul has suggested that the US president is ignoring Ukrainian narratives about the conflict between Moscow and Kiev 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘Glove-puppet’ Zelensky ‘irrelevant’ to Ukraine peace process – Roger Waters]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612996-roger-waters-zelensky-irrelevant/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612996-roger-waters-zelensky-irrelevant/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T10:22:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vladimir Zelensky should not interfere with the Ukraine peace process launched by Moscow and Washington, musician Roger Waters told RT 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[EU ready to give Ukraine another $6 billion – Politico]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612997-eu-military-aid-ukraine/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612997-eu-military-aid-ukraine/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T10:03:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The bloc is mulling boosting military aid to Kiev at a time when the US and Russia are discussing ways to end hostilities 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特朗普“拥抱”普京，逆转美国80年外交政策]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/usa/20250219/trump-russia-putin/</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/usa/20250219/trump-russia-putin/"/>
        <updated>2025-02-19T09:37:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PETER BAKER2025年2月19日国务卿鲁比奥在沙特首都会见了沙特官员和俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫（最右）。乌克兰代表没有出席。 Pool photo by Evelyn Hockstein
十多年来，西方在一场被广泛称为“新冷战”的战争中再次与东方对峙。但随着特朗普总统重新上台，美国给人一种要更改立场的印象。
周二，美国和俄罗斯的代表坐下来谈判，这是近三年前莫斯科全面入侵乌克兰以来的第一次，特朗普却已经表态，他愿意放弃美国的盟友，与俄罗斯总统普京达成共同目标。
在特朗普看来，俄罗斯不应对这场摧毁其邻国的战争负责。相反，他认为乌克兰应该为俄罗斯入侵乌克兰负责。周二，听特朗普对记者谈论这场冲突，就会听到一种与乌克兰当地现实完全不符的叙述，而且不会从其他任何一位总统口中听到这种说法，无论是哪个党派。
按照特朗普的说法，乌克兰领导人应为这场战争负责，因为他们不同意交出领土，因此，他表示，他们不应该在他刚刚与普京启动的和平谈判中占有一席之地。“你们根本就不应该挑起战争，”特朗普在谈起乌克兰领导人人时说，尽管事实上，战争根本不是他们挑起的。“你们本可以达成协议。”
他在佛罗里达州的马阿拉歌庄园说：“你们现在的领导层允许一场本不应该发生的战争继续下去。”相比之下，特朗普对普京或俄罗斯没有说一句责备的话。俄罗斯在2014年首次入侵乌克兰，在特朗普第一个任期的四年里一直在对乌克兰发动低强度战争，然后在2022年入侵乌克兰，意图占领整个国家。
特朗普正在实施美国外交政策数十年来最令人瞠目结舌的转变之一，这是一个180度的大转弯，将迫使朋友和敌人做出根本性的调整。自第二次世界大战结束以来的一系列美国总统首先将苏联视为需要警惕的力量，然后在短暂而虚幻的过渡期之后，又将其后继者俄罗斯视为至少需要警惕的力量。而特朗普似乎把俄罗斯视为可以共创一番事业的合作者。
他明确表示，美国已经不再因为…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[致曾经智能手机百花齐放的时代]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/95878</id>
        <link href="https://sspai.com/post/95878"/>
        <updated>2025-02-19T09:33:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[或许在一次刷机时，或许在买到喜欢的产品时，不经意间会想起，曾经有个小孩，在电视上用优酷、哔哩哔哩把喜欢的手机品牌的宣传片看了一遍又一遍、在电脑面前给手机刷机一刷刷一天。查看全文]]></summary>
        <author>
            <name>VHENSS</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[UK could deploy fighter jets over Ukraine – The Times]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612994-uk-air-patrol-ukraine/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612994-uk-air-patrol-ukraine/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T08:54:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The UK is contemplating an air patrol mission over Ukraine, contingent upon Russia’s agreement, The Times has reported 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[✚ Heatmaps and Defining Color Scales]]></title>
        <id>https://flowingdata.com/?p=77581</id>
        <link href="https://flowingdata.com/2025/02/19/heatmaps-and-defining-color-scales/"/>
        <updated>2025-02-19T08:11:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[With color as the visual encoding, choose the scales that allow you to see actual patterns.
Tags: color, R]]></summary>
        <author>
            <name>Nathan Yau</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ukrainian migrants face increased scrutiny in US – media]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612990-ukrainian-migrants-fraud-investigation/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612990-ukrainian-migrants-fraud-investigation/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T07:39:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The US Citizenship and Immigration Services has reportedly barred some migrants, including Ukrainians, from altering their protection status 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trump ‘disappointed’ with Ukraine]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612992-trump-disappointment-ukraine/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612992-trump-disappointment-ukraine/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T07:35:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[US President Donald Trump has said he is “disappointed” with Kiev over its complaints it was not invited to talks in Saudi Arabia 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一次自制肉酱的探索与实践：用身边食材轻松做出风味独特的那碗面]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/96400</id>
        <link href="https://sspai.com/post/96400"/>
        <updated>2025-02-19T07:13:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix首页推荐Matrix是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选Matrix最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。文章代表作者个人观点 ...查看全文]]></summary>
        <author>
            <name>黑狗布雷特</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“未来十年最好的投资机会, 是投资中国的资产”: 一位资深业内人士的思考]]></title>
        <id>1274586</id>
        <link href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MjM2NDcwMg==&amp;mid=2664379102&amp;idx=1&amp;sn=d6346ea5e3edc3fa007d0b1f7135c348&amp;chksm=8a03968bfa66d3feed30d996938cf406597499ba4222628d8b4e63e98407866e9deb9b62f3bd"/>
        <updated>2025-02-19T04:01:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[↓ 进入公众号点击右上角“...”设置星标 ↓ 防止内容走丢2024+2025双年、2025+电子刊，组合下单更优惠投稿邮箱：wenhuazongheng@gmail.com《文化纵横》邮发代号：80-942✪ 阿信 (笔名)资深投资人【导读】近日DeepSeek和《哪吒2》的火热让世界看到了中国制造的潜力，许多国际资本也开始重估投资中国的价值。在这种风向之下，本文作者阿信身为国内金融界的资深投资人，指出是时候打破西方的“中国悖论”，一扫对中投资的疑虑情绪了。所谓“中国悖论”，是指西方世界对中国经济的看法充满矛盾，其理论和逻辑难以评估中国的经济和产业实情。俄乌战争、地缘政治风险等短期的宏观现象更掩盖了中国经济的长期潜力，使中国资产的国家风险大幅溢价，其后果是，中国资产看似“不值钱”了，中国企业看似不赚钱了。但经过作者深入调研发现，中国在微观层面已发生翻天覆地的变化。深度数字化已成为中国企业的标配，强大的数字化底座为AI革命的落地做好了准备。中国制造业增加值2024年已经超过全球30%，华为、比亚迪、宁德时代、大疆等企业在各自领域已经成为全球龙头。作者继而指出，由于中国企业创新过快、过于“卷”，很多人还没适应这种变化，还在拿老眼光看待中国问题。根据澳大利亚战略政策研究所（ASPI）的报告，中国在多个关键技术领域的科研水平已经超过美国。而在《自然》期刊全球科研指数中，全球前十的研究大学，中国占到七个。世界对中国存在巨大的认知差。尽管中国在科技、基础设施、社会治理等方面取得了显著进步，但国际社会对中国的了解仍然停留在过去。因此，现在是低估值时期，正是投资中国的最佳窗口期。本文为作者供稿，原题为《中国：未来十年的投资风口》，仅代表作者观点，供读者参考。中国：未来十年的投资风口2024年10月，一家欧洲银行在中国香港召开全球投资人年会。疫情以来，很久没有国际金融机构在香港开全球年会了…]]></summary>
        <author>
            <name>瓦斯阅读</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[测试「天下最聪明」的 Grok3：它真的是模型边际效应的终点吗？]]></title>
        <id>1274585</id>
        <link href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MTMwNDMwODQ0MQ==&amp;mid=2653073999&amp;idx=1&amp;sn=cc8f1a696592cdd2cd72e1ceea3f7ea2&amp;chksm=7f343e7b9e13524aca66b2e72ac8fa4c0a2ef9c292c8a09a9ee79e0c2f4be9f359b8dee8ca74"/>
        <updated>2025-02-19T04:01:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[消耗了 DeepSeek V3 的 263 倍的算力的 Grok3，就这？作者 | 张勇毅北京时间 2 月 18 日，马斯克与 xAI 团队，在直播中正式发布了 Grok 最新版本 Grok3。早在本次发布会之前，依靠着种种相关信息的抛出，加上马斯克本人 24/7 不间断的预热炒作，让全球对 Grok3 的期待值被拉到了空前的程度。在一周前，马斯克在直播中评论 DeepSeek R1 时，还信心满满地表示「xAI 即将推出更优秀的 AI 模型」。从现场展示的数据来看，Grok3 在数学、科学与编程的基准测试上已经超越了目前所有的主流模型，马斯克甚至宣称 Grok 3 未来将用于 SpaceX 火星任务计算，并预测「三年内将实现诺贝尔奖级别突破」。但这些目前都只是马斯克的一家之言。笔者在发布后，就测试了最新的 Beta 版 Grok3，并提出了那个经典的用来刁难大模型的问题：「9.11 与 9.9 哪个大？」遗憾的是，在不加任何定语以及标注的情况下，号称目前最聪明的 Grok3，仍然无法正确回答这个问题。Grok3 并没准确识别出这个问题的含义 | 图片来源：极客公园在这个测试发出之后，很短的时间内迅速引发了不少朋友的关注，无独有偶，在海外也有很多类似问题的测试，例如「比萨斜塔上两个球哪个先落下」这些基础物理/数学问题，Grok3 也被发现仍然无法应对。因此被戏称为「天才不愿意回答简单问题」。Grok3 在实际测试中的许多常识问题上出现「翻车」 | 图片来源：X除了网友自发测试的这些基础知识上 Grok3 出现了翻车，在 xAI 发布会直播中，马斯克演示使用 Grok3 来分析他号称经常玩的 Path of Exile 2 (流放之路 2) 对应的职业与升华效果，但实际上 Grok3 给出的对应答案绝大部分都是错误的。直播中的马斯克并没有看出这个明显的问题。Grok3 在直播…]]></summary>
        <author>
            <name>瓦斯阅读</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[杨植麟和梁文锋，论文撞车了]]></title>
        <id>1274584</id>
        <link href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzkyNjU2ODM2NQ==&amp;mid=2247609547&amp;idx=1&amp;sn=6839e11e00a03bf777143101bdeaba79&amp;chksm=c383a8f2fa3a2c5b6ff47b79b7b8aa7df227a2af90bb029d2903bf97f2affd251dc012afe25c"/>
        <updated>2025-02-19T04:01:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者｜王兆洋邮箱｜wangzhaoyang@pingwest.com1在马斯克发布了他用20万张卡训出的Grok3的同一天，两篇与马氏大力出奇迹“相反”路线的论文也发表在了技术社区。在这两篇论文的作者名目里，各自有一个大家熟悉的名字：梁文锋，杨植麟。2月18日，DeepSeek和月之暗面几乎同时发布了他们各自最新的论文，而主题直接“撞车”——都是挑战Transformer架构最核心的注意力机制，让它能更高效的处理更长的上下文。而更有趣的是，两家公司的技术派明星创始人的名字出现在各自的论文和技术报告里。DeepSeek 发布的论文，标题名为：《Native Sparse Attention: Hardware-Aligned and Natively Trainable Sparse Attention》。根据论文，它提出的新架构NSA（原生稀疏注意力）在基准测试中，与全注意力机制相比，准确率相同或更高；处理 64k 标记序列时，速度可提高至 11.6 倍，训练也更高效，所需算力更少；在处理超长上下文的任务（如书籍摘要、代码生成、推理任务）中表现出色。与此前人们津津乐道的算法上的创新相比，DeepSeek这一次把手伸向了最核心的注意力机制（attention）的改造上。Transformer是今天所有大模型繁荣的基础，但它的核心算法注意力机制依然有先天的问题：拿读书做比喻，传统的“全注意力机制”为了理解和生成，会阅读文本里的每个词，并拿它与其他所有词作比较。这样导致处理文本越长它越复杂，技术越卡，甚至崩溃。此前学术界一直在提供各种解决的思路，NSA通过真实环境的工程优化和实验，组装出了一个由三个环节组成的可以用在训练阶段的架构方案：它包括，1）语义压缩——不再是看每个词，而是分成一个组，也就是“块”，在保留全局语义的同时将序列长度缩减至1/k，同时引入位置编码来降低信息的损耗…]]></summary>
        <author>
            <name>瓦斯阅读</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[筚路蓝缕，以启山林：我的 2024 年度总结]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/95935</id>
        <link href="https://sspai.com/post/95935"/>
        <updated>2025-02-19T03:46:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[希望你我都永远活在不可替代的故事中。新年快乐。查看全文]]></summary>
        <author>
            <name>Enc3lMag1k</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“世贸组织完蛋了”：全球自由贸易体系面临何种前景]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/business/20250219/trump-tariffs-world-trade-organization/</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/business/20250219/trump-tariffs-world-trade-organization/"/>
        <updated>2025-02-19T03:37:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[KEITH BRADSHER2025年2月19日特朗普总统周四在白宫椭圆形办公室。 Eric Lee/The New York Times
当特朗普总统宣布将对来自世界各国的进口商品征收新关税时，他发动了对“二战”后建立的全球自由贸易体系的正面攻击。
特朗普周四宣布的这一举措最快将于4月开始实施，它代表着一种押注——美国将通过用自己的关税（即进口关税）取代全球关税来获取更大的谈判筹码。
作为全球最大的进口国，几十年来，美国从世界其他地方购买的商品远远超过它出口的商品。特朗普希望改变这种状况，他认为其他出口更多的国家可能会对提高关税进行报复持谨慎态度。
然而，许多贸易专家警告，特朗普的行动可能预示着全球向更高关税的转变。这将对世界贸易组织构成巨大挑战，该组织成立于1993年，旨在协调全球关税和贸易规则。
其他国家如果决定效仿特朗普的做法，单方面设定关税，可能会阻碍贸易，导致价格上涨，影响到每个人。消费者从成本最低的生产商那里购买商品的自由贸易承诺可能会受到威胁。
“我想说世贸组织完蛋了，但现在重要的是其他成员国如何回应，”专注于贸易的韩礼士基金会贸易政策主管黛博拉·埃尔姆斯说。“他们还会支持这个体系吗？还是他们也会忽视那些关键的原则、规定和做法？”
我们是如何走到这一步的：《关贸总协定》与世贸组织
直到今天，管理国际贸易的主要协定仍是《关税及贸易总协定》，简称《关贸总协定》。
1947年签署该协议的只有23个国家，包括英法等殖民大国。该协定的签署国同意对所有其他成员国征收同样的关税——特朗普正在挑战这一关键条款。各成员国为降低这些关税进行了多年的谈判。
这些持续多年的谈判中最重要的是乌拉圭回合谈判，它导致了1993年达成进一步降低关税的协议。来自117个国家的谈判代表还创建了世界贸易组织，以管理《关贸总协定》的规则和谈判，并对争端提供具有约束力的仲裁。
美国对世贸组织的强烈反弹
在特朗普总统的第一个任期开始时，他和他的贸易顾问对世贸组织仲裁小组的工作方式表示了不满。他们认为，专家组不愿谴责中国等国家为了加强本国制造业而采取的出口补贴和其他违反自由贸易规则的措施。他们还抱怨仲裁小组经常做出不利于美国的裁决。
特朗普阻止了世贸组织解决争端的最高机构的法官任命。随着法官任期的结束，该机构无法举行会议，也不能再作出有约束力的判决。
特朗普第一个任期内的贸易官员讨论了是否要改变关税税率，但认为这一步走得太远。在美国与150多个国家的贸易中，要为4000多个进口类别设定新的关税，这一前景过于艰巨。
但如今特朗普正准备这么做，通过单方面设定关税来推翻《关贸总协定》最基本的规则。美国的关税将与其他国家的关税相匹配，然后增加额外关税，以抵消这些国家的补贴和非关税贸易壁垒。特朗普尤其抱怨欧洲征收增值税以及发展中国家的高额关税。
发展中国家的高关税
关贸总协定于1947年成立时，只有少数几个国家实现了经济工业化，其中许多国家因第二次世界大战而沦为废墟。随着殖民帝国分裂成许多发展中国家，世界上那些贫穷国家的领导人担心本国可能永远没有机会发展制造业。
发展中国家坚持保留高关税，以限制工业品的进口。他们还坚持要求允许补贴本国农业部门，努力实现粮食自给自足。
其中，中国和印度等发展中国家如今已跻身世界最大经济体之列。但根据《关贸总协定》的规则，它们一直保持着发展中国家的地位，这使得它们可以保持比发达经济体高得多的关税，并对农业进行大量补贴。直到2018年和2019年，作为对特朗普贸易战的回应，中国才开始自愿降低关税，同时保留了世界上最大的农业补贴。
特朗普暗示，征收高关税的发展中国家可能会被美国征收同样高的关税。但包括中国和印度在内的发展中国家声称，虽然它们的工业部门已经大幅增长，但它们的人口还不够富裕。他们的人均收入仍然很低，并希望在粮食方面基本保持自给自足。
欧洲和大多数发展中国家现在面临的困境是，它们迫切需要对美国保持贸易顺差，以承担对中国的巨额贸易逆差。如果它们对特朗普总统的关税进行报复，可能会引发一场全球贸易战，从而毁掉长期以来帮助它们实现更快增长的世贸组织。

Keith Bradsher是《纽约时报》北京分社社长，此前曾任上海分社社长、香港分社社长、底特律分社社长，以及华盛顿记者。他在新冠疫情期间常驻中国进行报道。 点击查看更多关于他的信息。
翻译：纽约时报中文网
点击查看本文英文版。]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NATO member suggests ‘ideal host’ for next Ukraine talks]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612982-turkiye-host-erdogan-zelensky/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612982-turkiye-host-erdogan-zelensky/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T02:50:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Türkiye is an “ideal” country for hosting negotiations between the US, Russia, and Ukraine, President Recep Tayyip Erdogan has said 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[习近平让全世界为中国的错误买单]]></title>
        <id>https://cn.nytimes.com/opinion/20250219/china-xi-jinping-trade-manufacturing-tariffs/</id>
        <link href="https://cn.nytimes.com/opinion/20250219/china-xi-jinping-trade-manufacturing-tariffs/"/>
        <updated>2025-02-19T02:07:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[BRAD SETSER2025年2月19日 Kaya & Blank for The New York Times
特朗普总统随时准备使用胁迫性关税，这对战后经济和政治秩序构成了深远的威胁，使全球商业充满不可预测性，令贸易伙伴难以应对，企业更是几乎无法制定计划。
但他不是世界经济面临的唯一威胁，甚至可能不是最大的威胁。最大的威胁可能来自中国国家主席习近平，他更具战略性、更为精心策划的产业和经济政策正在从根本上扭曲和损害全球贸易。
贸易通常是指进口和出口的结合。但习近平已颠覆了这个理念，彻底改变了中国与世界其他国家的贸易互动，至少在制成品方面是这样。在过去六年里，中国的制成品进口平均每年只增长了150亿美元，如果把通货膨胀考虑进来，这等于基本上没有变化。另一方面，中国制成品出口的增长率是进口增长率的10倍以上，平均每年增长逾1500亿美元。就制成品而言，中国与其他国家的贸易几乎是单向的。
中国现在主导着全球制造业，中国的贸易顺差远高于德国和日本在战后出口鼎盛时期的最高贸易顺差。世界各国都从中国购买廉价产品，但它们无法向中国出售同样多的产品。这些国家的出口行业正在受到伤害——比如德国——而且不再雇用新员工。
习近平为什么要这样做？他想弥补中国政府对国内经济的管理不善。
问题的根源可追溯到2008年的全球金融危机。那场危机导致中国的出口下降。政府本可以实施支持家庭收入的政策，增强中国消费者购买本国产品的能力，来抵消出口下降的影响，它还可以削减为维持国家财政而对低薪工人和国内消费征收的高额税收。那本会帮助中国过渡到更可持续的经济模式，让经济在工业、贸易、投资、消费方面保持平衡。
然而，中国领导人选择的做法是用该国规模庞大的家庭储蓄掀起了一场巨大的投资热潮。新建了桥梁、公路，尤其是修建了大量新公寓，虽然所有这些建设和相关的经济活动使中国在增长方面对出口的依赖有所减少，但造成了房地产泡…]]></summary>
        <author>
            <name>纽约时报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[White House welcomes ‘monumental’ negotiations with Moscow]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612983-us-russia-talks-monumental-step/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612983-us-russia-talks-monumental-step/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T01:10:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The White House has said that negotiations with Russia are helping to end the Ukraine conflict 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[医院康复科，被打工人爆改成了健身房]]></title>
        <id>51f577617fbb451ceb64a720cd146826</id>
        <link href="http://weixin.sogou.com/weixin?type=2&amp;query=%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%87%A4%E5%87%B0%E5%91%A8%E5%88%8A+%E5%8C%BB%E9%99%A2%E5%BA%B7%E5%A4%8D%E7%A7%91%EF%BC%8C%E8%A2%AB%E6%89%93%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E7%88%86%E6%94%B9%E6%88%90%E4%BA%86%E5%81%A5%E8%BA%AB%E6%88%BF"/>
        <updated>2025-02-19T01:00:00.000Z</updated>
        <author>
            <name>香港凤凰周刊</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[县城品牌挤进海淀大悦城，遭群嘲]]></title>
        <id>e52e4cd99a859cf8739ab0b1ea645f1b</id>
        <link href="http://weixin.sogou.com/weixin?type=2&amp;query=%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%87%A4%E5%87%B0%E5%91%A8%E5%88%8A+%E5%8E%BF%E5%9F%8E%E5%93%81%E7%89%8C%E6%8C%A4%E8%BF%9B%E6%B5%B7%E6%B7%80%E5%A4%A7%E6%82%A6%E5%9F%8E%EF%BC%8C%E9%81%AD%E7%BE%A4%E5%98%B2"/>
        <updated>2025-02-19T01:00:00.000Z</updated>
        <author>
            <name>香港凤凰周刊</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[杀疯了的「三亚平替」，挤满东北人]]></title>
        <id>437c1e5b6bb599aba1b17044c7b60d91</id>
        <link href="http://weixin.sogou.com/weixin?type=2&amp;query=%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%87%A4%E5%87%B0%E5%91%A8%E5%88%8A+%E6%9D%80%E7%96%AF%E4%BA%86%E7%9A%84%E3%80%8C%E4%B8%89%E4%BA%9A%E5%B9%B3%E6%9B%BF%E3%80%8D%EF%BC%8C%E6%8C%A4%E6%BB%A1%E4%B8%9C%E5%8C%97%E4%BA%BA"/>
        <updated>2025-02-19T01:00:00.000Z</updated>
        <author>
            <name>香港凤凰周刊</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trump speaks to journalists after Russia talks]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612986-trump-speaks-ukraine-riyadh/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612986-trump-speaks-ukraine-riyadh/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-19T00:34:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Trump has spoken to journalists about negotiations with Russia over Ukraine 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trump backs need for elections in Ukraine]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612985-trump-zelensky-election-ukraine/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612985-trump-zelensky-election-ukraine/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T22:10:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[US President Donald Trump has said that Ukraine may have to hold new elections 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fyodor Lukyanov: The last battle of the Cold War just took place in Germany]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612981-last-battle-of-cold-war/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612981-last-battle-of-cold-war/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T21:18:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The EU’s illusions have been shattered as the US moves on 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[White House labels Zelensky ‘short-sighted’]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612980-us-zelensky-rare-earths-ukraine/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612980-us-zelensky-rare-earths-ukraine/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T21:00:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Trump administration’s rare-earths deal was an “excellent opportunity” for Ukraine, according to a White House spokesman 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Riyadh meeting first of its kind ‘since after Cold War’ – expert]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612976-riyadh-meeting-first-cold-war-suslov/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612976-riyadh-meeting-first-cold-war-suslov/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T20:51:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The US has recognized Russia’s “interests and concerns” for the first time in 40 years, Valdai Club expert Dmitry Suslov has said 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rebuilding ties, restoring peace: Key takeaways from Russia-US talks]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612974-russia-us-talks-recap/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612974-russia-us-talks-recap/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T19:19:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Russian foreign minister has described the talks  as “useful” as both sides look forward to re-establishing contacts 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[West will have to reconsider Russia sanctions as part of Ukraine peace deal – Rubio]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612979-russia-sanctions-us-rubio/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612979-russia-sanctions-us-rubio/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T18:59:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ending the Ukraine conflict could open up “historic” opportunities for US-Russian relations, the US secretary of state has said 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ukraine solution must be ‘permanent’ – Trump adviser]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612967-ukraine-solution-permanent-waltz/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612967-ukraine-solution-permanent-waltz/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T17:11:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The past has shown that temporary measures are insufficient, Mike Waltz has said 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[EU weapons stocks empty – German defense contractor]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612930-eu-ukraine-conflict-russia/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612930-eu-ukraine-conflict-russia/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T16:31:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Brussels must increase defense spending even if a Russia-Ukraine ceasefire is reached, says Rheinmetall CEO Armin Papperger 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Americans no longer want to fund Ukraine – RFK Jr.]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612961-americans-ukraine-funding-rfk/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612961-americans-ukraine-funding-rfk/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T16:07:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[US citizens don’t want to perpetually spend tax dollars on the Ukraine conflict, according to Robert F. Kennedy Jr. 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Shutting the EU and Ukraine out of the talks is the only way to peace]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612964-russia-us-talks-peace/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612964-russia-us-talks-peace/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T16:06:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[With Russia and the US finally sitting down for negotiations, we now live in a slightly more normal world 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当代都市女性的生存之道，被这对95后写透了]]></title>
        <id>1274056</id>
        <link href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5ODMzMDMyMw==&amp;mid=2654818268&amp;idx=1&amp;sn=f537cebd6de4f815c9080393484601cd&amp;chksm=bce4e00a0e00041d537de46dfd7c72f02529d02dc711dedc1c8ecd2ba4e999d7790e2e196263"/>
        <updated>2025-02-18T16:04:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“意外”从事脱口秀并坚持了7年的颜怡颜悦，终于在2024年末向初心迈出了第一步——出版了短篇小说集《正常故事》。这部献给现代都市女性的、充满黑色幽默的作品，其文风及选题，无一不是颜怡颜悦精心推敲的结果。在她们看来，传统的“浪漫爱”叙事，如今很难再奏效。但她们依然想知道，在抛开“浪漫化”的面纱之后，新时代的女性将如何面对欲望？极限女性第二季第二期，《新周刊》专访颜怡颜悦，听她们讲述寻找当代女性叙事的历程，以及她们为何愤怒。作者 | 晏非编辑 | 曾宝气2024年11月，杭州。《三好姐妹》演出开始两小时前，工作人员敲开了化妆间的门，请演员到舞台上试音。门里一前一后走出两个同样穿着白底蓝印花长袖连衣裙的女孩，面容相似，头发长度一致。只是一个头发微卷，蹬着灰绿色异形跟长靴；另一个披着直发，穿着酒红间白色的运动鞋，下意识回头看了一眼。是姐姐颜怡。不消说，旁边自然是妹妹颜悦。这是两个分不开的名字。从2019年姐妹俩参加《脱口秀大会第二季》到现在，围绕着她们的话题，也从“如何分辨姐姐和妹妹”，逐渐转为“她们为何‘跨界’”。2024年11月，她们出版了第一部短篇小说集《正常故事》，许多人才得知，文学是她们一以贯之的梦想，而脱口秀更像一个意外。这一点，你几乎无法从颜怡颜悦的脱口秀中看出来。在《三好姐妹》的演出现场，任谁对她们有“文本不及表演”的刻板印象，都会被其对生活的精湛复刻所击碎。颜怡颜悦在《三好姐妹》演出现场。（图/微博@颜怡颜悦）《三好姐妹》是颜怡颜悦及同行女演员组成的拼盘脱口秀演出。拥有“全女”节目、出版自己的文学作品，对于颜怡颜悦来说，都是她们探索现代女性叙事的重要尝试。这一点，她们在看了《好东西》《乔妍的心事》等作品之后更为坚定。如果不是作者亲自策划或是参与了作品的再生产，那些在传统审美下“小妞感”十足的东西，或许就不会被呈现在我们面前。而在她们书写《正常故事》的过程中，这种与…]]></summary>
        <author>
            <name>瓦斯阅读</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Washington hails Russia meeting]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612965-us-russia-ukraine-resolving-conflict/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612965-us-russia-ukraine-resolving-conflict/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T15:54:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The US State Department has issued a statement regarding the outcome of a high-level meeting with Russian officials in Saudi Arabia. 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Musk’s DOGE claims multi-trillion gap in US government spending]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612960-musk-doge-trillions-gap-treasury/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612960-musk-doge-trillions-gap-treasury/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T15:29:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Some $4.7 trillion in federal payments remained untraceable, as the US Treasury did not enforce a tracking code, Elon Musk’s DOGE says 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[EU wants Ukraine peace deal before ceasefire – Reuters]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612944-eu-ukraine-peace-deal-ceasefire/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612944-eu-ukraine-peace-deal-ceasefire/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T14:58:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The EU does not want Ukraine to announce a ceasefire before a peace deal with Moscow is reached, Reuters has reported, citing an official 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Top aide comments on Putin-Trump summit plans]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612949-top-aide-putin-trump-meeting/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612949-top-aide-putin-trump-meeting/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T13:56:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Russian delegation is ready to work intensively to prepare the talks between the two presidents, Yury Ushakov has said 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[‘No place’ for EU ‘warmongers’ at Ukraine talks – Hungarian FM]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612923-hungary-ukraine-peace-warmongers/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612923-hungary-ukraine-peace-warmongers/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T13:11:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Russia and the US have been right not to invite the EU to the talks in Saudi Arabia, Hungarian Foreign Minister Peter Szijjarto has said 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[EU to uphold Russia sanctions regardless of US – commissioner]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612916-eu-uphold-us-sanctions/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612916-eu-uphold-us-sanctions/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T12:47:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The EU will follow its own sanctions policy regardless of Washington’s position, Commissioner Valdis Dombrovskis has said 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[China hopes all parties will eventually take part in Ukraine talks – Foreign Ministry]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612938-china-position-ukraine-talks/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612938-china-position-ukraine-talks/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T12:47:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Russia and the US have met in Riyadh, Saudi Arabia for negotiations, while Kiev and Brussels have not been invited 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第一批用AI占卜的年轻人：已老实]]></title>
        <id>402a38568da61390fe495d085fadf7c6</id>
        <link href="http://weixin.sogou.com/weixin?type=2&amp;query=%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%87%A4%E5%87%B0%E5%91%A8%E5%88%8A+%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%89%B9%E7%94%A8AI%E5%8D%A0%E5%8D%9C%E7%9A%84%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA%EF%BC%9A%E5%B7%B2%E8%80%81%E5%AE%9E"/>
        <updated>2025-02-18T12:10:00.000Z</updated>
        <author>
            <name>香港凤凰周刊</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当流量焦虑向智能化转移，这家车企凭什么跑在前端？]]></title>
        <id>6e8cd27308d9dd4d33a97ca82b0ef121</id>
        <link href="http://weixin.sogou.com/weixin?type=2&amp;query=%E9%A6%99%E6%B8%AF%E5%87%A4%E5%87%B0%E5%91%A8%E5%88%8A+%E5%BD%93%E6%B5%81%E9%87%8F%E7%84%A6%E8%99%91%E5%90%91%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%8C%96%E8%BD%AC%E7%A7%BB%EF%BC%8C%E8%BF%99%E5%AE%B6%E8%BD%A6%E4%BC%81%E5%87%AD%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%B7%91%E5%9C%A8%E5%89%8D%E7%AB%AF%EF%BC%9F"/>
        <updated>2025-02-18T12:10:00.000Z</updated>
        <author>
            <name>香港凤凰周刊</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Charting data that might disappear soon]]></title>
        <id>https://flowingdata.com/?p=77567</id>
        <link href="https://flowingdata.com/2025/02/18/charting-data-that-might-disappear-soon/"/>
        <updated>2025-02-18T12:04:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The administration continues its takedown of data that it doesn’t agree with. To…
Tags: government, takedown, Washington Post]]></summary>
        <author>
            <name>Nathan Yau</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[World News in Brief: $53.2 billion needed for Palestinian recovery, UN condemns UNRWA schools raid, Lebanon-Israel tensions continue]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160256</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160256"/>
        <updated>2025-02-18T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The reconstruction of Gaza and the occupied West Bank will require an estimated $53.2 billion over the next ten years, according to the latest Damage and Needs Assessment from the UN and partners.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Amid ‘clear’ threat of nuclear war, Guterres tells Security Council multilateral off-ramp is essential]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160246</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160246"/>
        <updated>2025-02-18T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Strengthening international cooperation and delivering on a UN pact that calls for reforming global governance, among other measures, was the focus of debate in the Security Council on Tuesday.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[UN environment agency calls for urgent action on ‘triple planetary crisis’]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160236</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160236"/>
        <updated>2025-02-18T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The UN Environment Programme (UNEP) called on Tuesday for urgent action to combat climate change, biodiversity loss, and pollution, warning that progress on all fronts remains slow and uneven.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DR Congo: Children reportedly killed in summary executions by M23 fighters]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160231</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160231"/>
        <updated>2025-02-18T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The humanitarian emergency in eastern Democratic Republic of the Congo (DRC) has deteriorated sharply with serious human rights violations and abuses, including reported summary executions of children and generalised sexual violence.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Multilateralism: What is it, and why does it matter?]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160226</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160226"/>
        <updated>2025-02-18T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Multilateralism is a term frequently used at the United Nations, but it’s not a concept that is only relevant to the corridors and conference rooms where international diplomacy takes place.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[UN rights office warns of ‘dangerous tipping point’ as abuses surge in Sudan]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160221</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160221"/>
        <updated>2025-02-18T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The UN human rights office (OHCHR) on Tuesday sounded the alarm over escalating rights abuses in Sudan, warning that impunity is driving violations as fighting spreads and more armed groups become involved.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国人太需要出去野一野了]]></title>
        <id>cd3d10b541d720ce61f845d9e9a6496a</id>
        <link href="http://weixin.sogou.com/weixin?type=2&amp;query=%E5%9C%B0%E7%90%83%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%B1%80+%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E5%A4%AA%E9%9C%80%E8%A6%81%E5%87%BA%E5%8E%BB%E9%87%8E%E4%B8%80%E9%87%8E%E4%BA%86"/>
        <updated>2025-02-18T12:00:00.000Z</updated>
        <author>
            <name>地球知识局</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小米，早就已经下手了]]></title>
        <id>4e49d6042b8550df47fd7a3802f49ca4</id>
        <link href="http://weixin.sogou.com/weixin?type=2&amp;query=%E5%9C%B0%E7%90%83%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%B1%80+%E5%B0%8F%E7%B1%B3%EF%BC%8C%E6%97%A9%E5%B0%B1%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E4%B8%8B%E6%89%8B%E4%BA%86"/>
        <updated>2025-02-18T12:00:00.000Z</updated>
        <author>
            <name>地球知识局</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[150-year-olds probably not receiving Social Security benefits]]></title>
        <id>https://flowingdata.com/?p=77563</id>
        <link href="https://flowingdata.com/2025/02/18/150-year-olds-probably-not-receiving-social-security-benefits/"/>
        <updated>2025-02-18T11:18:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Department of Government Efficiency claims data in the Social Security Administration database…
Tags: government, Social Security Administration, spending, Wired]]></summary>
        <author>
            <name>Nathan Yau</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[EU ‘at kids’ table’ in Ukraine talks – German weapons giant]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612904-rheinmetall-eu-kids-table-ukraine/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612904-rheinmetall-eu-kids-table-ukraine/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T11:10:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The EU should blame itself for being pushed to the sidelines of the Ukraine peace process, Rheinmetall CEO Armin Papperger has said 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Did you think you were safe?]]></title>
        <id>urn:id:7773</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/how-did-rape-become-a-feature-of-indian-society-like-caste?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-18T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When I moved to India for work, I found that rape was a feature of the country, as deeply embedded as caste 
 - by Evelyn Fok
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Evelyn Fok</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[EU mulling new plan for Ukraine military aid – media]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612897-eu-fund-ukraine-russian-assets/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612897-eu-fund-ukraine-russian-assets/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T10:20:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The EU may use the proceeds generated by frozen Russian assets to further provide military aid to Ukraine 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Germany urges NATO unity following emergency meeting on Ukraine]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612908-scholz-ukraine-nato-security/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612908-scholz-ukraine-nato-security/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T10:15:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The US wants its European allies to serve as Kiev’s security providers after a potential peace deal with Russia 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[社区速递 080 | 你没见过的社区文章、一周最热评、派友踩过的数码产品坑]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/96462</id>
        <link href="https://sspai.com/post/96462"/>
        <updated>2025-02-18T09:15:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[除了首页时间流和侧栏的精选展位，少数派Matrix社区还有很多优秀内容因条件所限无法得到有效曝光，因此我们决定重启Matrix周报，并在此基础上添加更多社区内容、作者投稿新玩意呈现给大家。🔥一周热评来 ...查看全文]]></summary>
        <author>
            <name>Matrix机器人</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软出品的 AI 终端助手：AI Shell 上手体验]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/95889</id>
        <link href="https://sspai.com/post/95889"/>
        <updated>2025-02-18T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我们可以借助 AI「教会」我们具体的终端命令，完成我们想要的操作。查看全文]]></summary>
        <author>
            <name>化学心情下2</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Russia and US agree to continue Ukraine talks: As it happened]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612888-russia-us-talks-ukraine-saudi-live/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612888-russia-us-talks-ukraine-saudi-live/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T06:22:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Moscow and Washington seek to restore bilateral ties and pave the way for a settlement of the Ukraine conflict 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Musk reacts to upcoming US-Russia talks]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612885-musk-praises-russians-saudi/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612885-musk-praises-russians-saudi/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-18T01:45:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Elon Musk has welcomed the arrival of a Russian delegation in Riyadh, Saudi Arabia for talks with the US 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Germany won’t send troops to Ukraine without ‘US involvement’ – AFP]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612883-berlin-to-dismiss-uk-peacekeepers-plan/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612883-berlin-to-dismiss-uk-peacekeepers-plan/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T23:04:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Berlin reportedly opposes sending EU peacekeepers to Ukraine without US involvement, AFP reported on Monday 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Plane flips on landing at Toronto airport (VIDEOS)]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612882-plane-flips-on-landing-at-toronto-airport/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612882-plane-flips-on-landing-at-toronto-airport/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T20:51:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Several people were injured in a Delta Airlines plane crash at Toronto Pearson International Airport, according to paramedics 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[US pressuring Romania to lift travel restrictions on Andrew Tate – FT]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612876-us-romania-andrew-tate/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612876-us-romania-andrew-tate/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T20:17:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Trump administration is reportedly asking for the return of the influencer’s passport amid ongoing legal proceedings 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trump’s Reality Check: The Ukraine conflict won’t be settled like a business deal]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612840-trumps-reality-check-ukraine-conflict/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612840-trumps-reality-check-ukraine-conflict/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T19:18:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[How will the situation develop if the US president’s efforts to end the war fail? 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A life documented in weeks]]></title>
        <id>https://flowingdata.com/?p=77556</id>
        <link href="https://flowingdata.com/2025/02/17/a-life-documented-in-weeks/"/>
        <updated>2025-02-17T18:59:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Coming up on 50 years old, Gina Trapani mapped out her life so…
Tags: Gina Trapani, journal, life, weeks]]></summary>
        <author>
            <name>Nathan Yau</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Macron’s Ukraine summit a gathering of ‘warmongers’ – EU state’s FM]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612879-macron-ukraine-summit-warmongers/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612879-macron-ukraine-summit-warmongers/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T17:59:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[EU leaders who support the continuation of the Ukraine conflict are gathering in Paris, Hungarian Foreign Minister Peter Szijjarto has said 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Putin aide clarifies Moscow’s approach to US talks]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612877-saudi-talks-russia-us/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612877-saudi-talks-russia-us/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T17:18:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kiev and the EU will be excluded from Ukraine peace negotiations in Riyadh, Yury Ushakov has said 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vance blasts ‘Orwellian’ German laws]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612878-vance-blast-orweillian-german-laws/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612878-vance-blast-orweillian-german-laws/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T17:13:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The US VP has slammed a German hate speech law after the nation’s prosecutors told CBS that an insult is a “crime” 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zelensky had ‘an hour’ to agree to US rare earths deal – Economist]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612875-zelensky-hour-rare-earths-deal/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612875-zelensky-hour-rare-earths-deal/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T16:44:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kiev rejected Washington’s proposal to exchange critical minerals for military aid 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Upcoming US-Russia talks in Saudi Arabia: What we know so far]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612866-recap-russia-us-ukraine-saudi-talks/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612866-recap-russia-us-ukraine-saudi-talks/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T14:53:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Top Russian and US diplomats are convening in Saudi Arabia to resolve the Ukraine crisis 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Russian MP predicts imminent return of Mastercard and Visa]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612852-visa-mastercard-russia-return/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612852-visa-mastercard-russia-return/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T14:39:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Re-entering the Russian market won’t be easy, given the domestic payment system’s development, Anatoly Aksakov has said 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[China slams US for wording on ‘Taiwan independence’]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612858-china-us-taiwan-wording/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612858-china-us-taiwan-wording/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T14:33:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The State Department has dropped the phrase “we do not support Taiwan independence” from a fact sheet on US relations with the island

  
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Saudi Arabia to mediate Russia-US talks – CNN]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612845-saudi-arabia-russia-us-talks/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612845-saudi-arabia-russia-us-talks/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T13:29:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The negotiations on resolving the Ukraine conflict are expected to be a prelude to a meeting between Putin and Trump 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Macron pleads with Saudi prince over Ukraine talks]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612859-macron-saudi-ukraine-talks/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612859-macron-saudi-ukraine-talks/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T13:08:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The French president has talked to Mohammed bin Salman before the upcoming US-Russian meeting in Riyadh 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Munich conference ‘a nightmare’ – organizer]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612851-heusgen-msc-nighmare-europe/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612851-heusgen-msc-nighmare-europe/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T12:49:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[US allies in Europe now have clearer insight into president Donald Trump’s intentions, Christoph Heusgen has said 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[US imposing ‘colonial’ resource deal on Ukraine – media]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612853-us-colonial-resource-deal-ukraine/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612853-us-colonial-resource-deal-ukraine/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T12:38:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Trump administration is treating Kiev like an African country, several unnamed officials have reportedly said 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Musk alleges biggest fraud in US history]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612847-musk-social-security-fraud-us/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612847-musk-social-security-fraud-us/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T12:36:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The number of people receiving US social security payments exceeds the number of American citizens, the billionaire has claimed 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Open letter from former Census Bureau director]]></title>
        <id>https://flowingdata.com/?p=77551</id>
        <link href="https://flowingdata.com/2025/02/17/open-letter-from-former-census-bureau-director/"/>
        <updated>2025-02-17T12:32:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Robert Santos, who resigned last month, wrote a heartfelt open letter to Census…
Tags: Census Bureau, government, Robert Santos]]></summary>
        <author>
            <name>Nathan Yau</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Asia-Pacific falling behind on sustainable development and climate targets]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160216</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160216"/>
        <updated>2025-02-17T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Asia-Pacific region is significantly off track in achieving the Sustainable Development Goals (SDGs), with most targets either stalled or off pace – despite ongoing efforts, according to a new UN report.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Syria: Mine casualties persist as UN partners scale up clearance operations]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160211</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160211"/>
        <updated>2025-02-17T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Explosive ordnance continues to claim lives across Syria, with more than 430 deaths and injuries reported since December, nearly a third of them children, according to Stéphane Dujarric, the Spokesperson for the Secretary-General.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Humanitarians underscore need for urgent and sustained support in Gaza]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160206</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160206"/>
        <updated>2025-02-17T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As the UN and partners continue to deliver life-saving assistance across the Gaza Strip, the scale of needs remains overwhelming, requiring urgent and sustained support, UN aid coordination office OCHA said on Monday.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sovereignty and territorial integrity of Ukraine paramount, Security Council hears]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160196</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160196"/>
        <updated>2025-02-17T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A senior UN political affairs official on Monday reaffirmed that any peace deal in Ukraine must respect the country’s sovereignty, independence, and territorial integrity, in accordance with the UN Charter and international law.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[UN launches $6 billion Sudan appeal, as famine takes hold]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160191</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160191"/>
        <updated>2025-02-17T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[More than one in two people in war-torn Sudan have too little to eat, famine “is taking hold” and sexual violence is rife, the UN’s top aid official said on Monday, as the global body launched an appeal for $6 billion to avert a humanitarian catastrophe in the devastated country and beyond.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DR Congo crisis: WFP condemns looting in Bukavu after M23 rebels take key city]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160186</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160186"/>
        <updated>2025-02-17T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The UN World Food Programme (WFP) has condemned the looting of thousands of tonnes of relief supplies in the city of Bukavu in the eastern Democratic Republic of the Congo (DRC), after Rwanda-backed M23 rebels swept in at the weekend, reportedly meeting little resistance.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Munich security conference chief cries for ‘rules-based order’ (VIDEO)]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612841-munich-conference-chairman-tears/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612841-munich-conference-chairman-tears/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T11:23:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Christoph Heusgen’s emotions have made him cut short his closing remarks at the event 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Prayer is the greatest freedom of all]]></title>
        <id>urn:id:7725</id>
        <link href="https://aeon.co/videos/through-rituals-of-prayer-a-monk-cultivates-a-quietly-radical-concept-of-freedom?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-17T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[‘I think that freedom everywhere, anywhere is love.’ Father Giles, a monk for 47 years, shares his radical view of freedom 
 - by Aeon Video
 Watch at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Aeon Video</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The bookends of time]]></title>
        <id>urn:id:7782</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/how-humanity-moved-from-eternal-to-bookended-time?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-17T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nothing lasts forever: not humanity, not Earth, not the Universe. But finitude confers an indelible meaning to our lives 
 - by Thomas Moynihan
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Thomas Moynihan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Musk’s DOGE seeking access to IRS taxpayer data – media]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612842-musk-internal-revenue-service/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612842-musk-internal-revenue-service/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T09:44:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Admission to the tax service’s database would reportedly provide Musk’s team with personal financial details on millions of Americans 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trump greenlights new Ukraine weapons purchases]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612837-trump-weapons-ukraine-eu/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612837-trump-weapons-ukraine-eu/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T08:19:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The US president does not believe “even a little bit” Zelensky’s claims that Russia plans to attack NATO 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[South Korea bans DeepSeek]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612832-south-korea-bans-deepseek/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612832-south-korea-bans-deepseek/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T04:20:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Seoul’s data protection watchdog has “strongly advised” users to avoid the Chinese AI service pending “improvements” under local laws 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trump says Russia isn’t a threat to NATO]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612830-trump-putin-zelensky-nato-war/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612830-trump-putin-zelensky-nato-war/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-17T01:33:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vladimir Zelensky earlier accused Moscow of seeking a ceasefire only in order to attack the US-led military bloc 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[UK ready to send troops to Ukraine – Starmer]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612829-uk-troops-ukraine-starmer/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612829-uk-troops-ukraine-starmer/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-16T23:03:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Prime Minister Keir Starmer has announced that the UK is ready to play a “leading role” in providing security guarantees to Kiev 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ukraine must pay US back – national security adviser]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612828-us-payback-ukraine-investments/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612828-us-payback-ukraine-investments/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-16T21:50:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The US “deserves” repayment for its “investments” in the Ukraine conflict, National Security Adviser Michael Waltz has said 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[US presents EU states with list of questions on Ukraine – Reuters]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612826-reuters-publishes-us-quiz/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612826-reuters-publishes-us-quiz/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-16T21:36:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The US has reached out to European allies, asking them if they are ready to support Ukraine financially and militarily, according to Reuters 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trump wants Ukraine ceasefire by Easter – Bloomberg]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612824-trump-ukraine-ceasefire-easter/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612824-trump-ukraine-ceasefire-easter/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-16T20:54:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[US President Donald Trump’s administration is pushing for a Ukraine ceasefire by Easter, Bloomberg has reported 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trump envoy confirms venue for talks with Russia on Ukraine conflict]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612822-russia-us-saudi-arabia/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612822-russia-us-saudi-arabia/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-16T19:36:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The negotiations to end the Ukraine conflict will start in the coming days, according to Washington Post 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zelensky is in a very bad position – Tara Reade]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612784-reade-zelensky-sacrificed-generation-men/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612784-reade-zelensky-sacrificed-generation-men/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-16T16:23:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Joe Biden’s former aide has called into question the sacrifices requested by the Ukrainian leader to keep fighting Russia 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trump’s envoy signals possible Ukraine concessions]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612818-trumps-envoy-signals-possible-ukraine-concessions/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612818-trumps-envoy-signals-possible-ukraine-concessions/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-16T15:39:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[President Vladimir Putin has previously indicated that Moscow would be open to talks if Kiev withdrew its troops from Russian regions 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[EU nation rejects Zelensky’s call for bloc-wide army]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612816-poland-rejects-zelensky-army-proposal/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612816-poland-rejects-zelensky-army-proposal/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-16T15:27:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[EU will not have a unified army, Polish Foreign Minister Radoslaw Sikorski has said, dismissing a proposal of Ukraine’s Vladimir Zelensky 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Germany’s AFD seeks ‘very good relations’ with Russia – co-leader]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612817-german-afd-good-relations-russia/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612817-german-afd-good-relations-russia/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-16T15:22:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Berlin has to stop pursuing “self-harming” sanctions policy and antagonizing Moscow, the co-chair of Alternative for Germany (AfD) has said 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vance meets leader of ‘firewalled’ German party backed by Musk]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612806-vance-germany-right-wing-meeting/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612806-vance-germany-right-wing-meeting/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-16T12:40:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The US vice president has slammed mainstream European politicians for “fearing” their own voters 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[云南，凭什么能养活4700万人？]]></title>
        <id>5bb75cf6a287e07511786a7c231e8a80</id>
        <link href="http://weixin.sogou.com/weixin?type=2&amp;query=%E5%9C%B0%E7%90%83%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%B1%80+%E4%BA%91%E5%8D%97%EF%BC%8C%E5%87%AD%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%83%BD%E5%85%BB%E6%B4%BB4700%E4%B8%87%E4%BA%BA%EF%BC%9F"/>
        <updated>2025-02-16T12:31:00.000Z</updated>
        <author>
            <name>地球知识局</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[UN chief welcomes continued Gaza ceasefire and hostage release]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160181</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160181"/>
        <updated>2025-02-16T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[UN Secretary-General António Guterres has welcomed the latest round of hostage releases in Gaza and the continued implementation of the ceasefire between Israel and Hamas.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trump envoy sets timeline for Ukraine peace plan]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612809-trump-kellogg-ukraine-peace-plan/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612809-trump-kellogg-ukraine-peace-plan/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-16T11:25:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“I’m not talking six months,” Keith Kellogg has stressed regarding a Ukraine peace plan 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Argentina’s Milei faces impeachment threat – media]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612805-argentina-milei-impeachment-crypto-scam/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612805-argentina-milei-impeachment-crypto-scam/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-16T09:22:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The president touted a cryptocurrency token purporting to help small business, but disavowed the project after the LIBRA coin crashed 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Macron calls emergency summit amid Ukraine peace talks - Warsaw]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612802-macron-calls-emergency-summit-amid/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612802-macron-calls-emergency-summit-amid/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-16T08:35:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The EU “needs to respond” to Trump’s way of negotiating, Poland’s foreign minister has said 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trump wants US troops to guard Ukraine’s minerals – NBC]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612803-us-troops-guard-ukraine-rare-earth/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612803-us-troops-guard-ukraine-rare-earth/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-16T08:14:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Washington reportedly indicated it wants to control 50% of the country’s minerals as reimbursement for American aid 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[US asks European NATO members to count their troops]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612800-us-nato-count-troops-ukraine/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612800-us-nato-count-troops-ukraine/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-16T03:32:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The US has asked its NATO allies in Europe to determine the size of the force they could deploy as a “security guarantee” to Kiev 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Toddler dies after car-ramming by Afghan migrant in Munich]]></title>
        <id>https://www.rt.com/news/612799-munich-extremist-attack-afghan/</id>
        <link href="https://www.rt.com/news/612799-munich-extremist-attack-afghan/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=RSS"/>
        <updated>2025-02-16T01:13:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A 37-year-old woman and her 2-year-old daughter were killed when an Afghan asylum seeker plowed into a labor union demonstration 
Read Full Article at RT.com]]></summary>
        <author>
            <name>RT</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Africa 'brimming with hope and possibility': Guterres]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160176</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160176"/>
        <updated>2025-02-15T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The UN Secretary-General, António Guterres, emphasized the potential of Africa and its young population and called for global reforms to right the injustices of the past, in remarks delivered to the high-level African Union (AU) summit on Saturday.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sudan, ‘the most devastating humanitarian and displacement crisis in the world’]]></title>
        <id>https://news.un.org/en/story/2025/02/1160161</id>
        <link href="https://news.un.org/feed/view/en/story/2025/02/1160161"/>
        <updated>2025-02-14T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sudan’s ruinous civil war is approaching its third year, leaving a legacy of malnutrition, massive population displacement and chronic insecurity. As the UN system prepares to launch a call for record funding of $4.2 billion to support aid operations in the country, here are some of the main things to know about what has been described as the largest and most devasting displacement, humanitarian and protection crisis in the world today.]]></summary>
        <author>
            <name>UN News - Global perspective Human stories</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Beyond causality]]></title>
        <id>urn:id:7735</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/to-better-understand-the-world-follow-the-paths-of-mathematics?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-14T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In order to bridge the yawning gulf between the humanities and the sciences we must turn to an unexpected field: mathematics 
 - by Gordon Gillespie
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Gordon Gillespie</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Slow-motion tongues]]></title>
        <id>urn:id:7487</id>
        <link href="https://aeon.co/videos/the-many-ways-a-lizard-tongue-sticks-grasps-pinches-and-plops-in-slo-mo?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-13T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Striking slow-motion footage captures the awesome evolutionary diversity – and handy usefulness – of a lizard’s tongue 
 - by Aeon Video
 Watch at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Aeon Video</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How the Moon became a place]]></title>
        <id>urn:id:7783</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/how-the-scientists-of-the-1960s-turned-the-moon-into-a-place?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-13T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[For most of history, the Moon was regarded as a mysterious and powerful object. Then scientists made it into a destination 
 - by Danny Robb
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Danny Robb</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[RED 公司推出兼容尼康 Z 卡口的 V-RAPTOR [X] Z 卡口和 KOMODO-X Z 卡口电影摄影机]]></title>
        <id>https://www.photoworld.com.cn/?p=178783</id>
        <link href="https://www.photoworld.com.cn/post/178783"/>
        <updated>2025-02-13T09:06:17.000Z</updated>
        <author>
            <name>摄影世界</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[尼康推出尼克尔 Z 28-135mm f/4 PZ｜适用于尼康 Z 卡口系统的变焦镜头]]></title>
        <id>https://www.photoworld.com.cn/?p=178777</id>
        <link href="https://www.photoworld.com.cn/post/178777"/>
        <updated>2025-02-13T09:05:52.000Z</updated>
        <author>
            <name>摄影世界</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[冰雪健儿奋勇争先，瞬间精彩一镜定格]]></title>
        <id>https://www.photoworld.com.cn/?p=178759</id>
        <link href="https://www.photoworld.com.cn/post/178759"/>
        <updated>2025-02-13T09:05:31.000Z</updated>
        <author>
            <name>摄影世界</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Acknowledgments]]></title>
        <id>https://www.pewresearch.org/?p=199363</id>
        <link href="https://www.pewresearch.org/politics/2025/02/12/covid-5-year-acknowledgments/"/>
        <updated>2025-02-12T14:51:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This report is a collaborative effort based on the input and analysis of the following individuals. Find related reports online at pewresearch.org/topic/coronavirus-disease-covid-19/. Research Claudia Deane, Executive Vice PresidentMichael Lipka, Associate Director, News and Information ResearchAlec Tyson, Associate Director, Science and Society ResearchColleen McClain, Senior ResearcherElisa Shearer, Senior Researcher                        Eileen Yam, Director, Science and Society Research          Giancarlo Pasquini, […]
The post Acknowledgments appeared first on Pew Research Center.]]></summary>
        <author>
            <name>Sara Atske</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Appendix]]></title>
        <id>https://www.pewresearch.org/?p=199362</id>
        <link href="https://www.pewresearch.org/politics/2025/02/12/covid-5-year-appendix/"/>
        <updated>2025-02-12T14:51:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The post Appendix appeared first on Pew Research Center.]]></summary>
        <author>
            <name>Sara Atske</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4. How COVID-19 impacted Americans’ relationship with technology]]></title>
        <id>https://www.pewresearch.org/?p=199361</id>
        <link href="https://www.pewresearch.org/politics/2025/02/12/how-covid-19-impacted-americans-relationship-with-technology/"/>
        <updated>2025-02-12T14:51:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Colleen McClain, Olivia Sidoti and Monica Anderson contributed to this chapter. For many Americans, life in the early days of COVID-19 was lived on screens. Schools pivoted to virtual learning and businesses shuttered or moved online as in-person contact risked spreading the virus. Not everyone could – or wanted to – avoid in-person interaction. And […]
The post 4. How COVID-19 impacted Americans’ relationship with technology appeared first on Pew Research Center.]]></summary>
        <author>
            <name>Sara Atske</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[3. How the COVID-19 pandemic affected U.S. religious life]]></title>
        <id>https://www.pewresearch.org/?p=199360</id>
        <link href="https://www.pewresearch.org/politics/2025/02/12/how-the-covid-19-pandemic-affected-u-s-religious-life/"/>
        <updated>2025-02-12T14:51:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Michael Rotolo contributed to this chapter. The COVID-19 pandemic had an enormous impact on how religious communities gather for worship. In a Pew Research Center survey in July 2020, a few months after the coronavirus struck the United States, just 6% of Americans who regularly attend religious services said their house of worship was open […]
The post 3. How the COVID-19 pandemic affected U.S. religious life appeared first on Pew Research Center.]]></summary>
        <author>
            <name>Sara Atske</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2. How COVID-19 changed U.S. workplaces]]></title>
        <id>https://www.pewresearch.org/?p=199359</id>
        <link href="https://www.pewresearch.org/politics/2025/02/12/how-covid-19-changed-u-s-workplaces/"/>
        <updated>2025-02-12T14:51:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kim Parker contributed to this chapter. The COVID-19 pandemic sent shockwaves through the U.S. labor market. Businesses shuttered, millions of Americans lost their jobs, and for many others their home became their workplace. We tracked these changes starting from the early months of the coronavirus outbreak. Our trends outline the journey workers have been through. […]
The post 2. How COVID-19 changed U.S. workplaces appeared first on Pew Research Center.]]></summary>
        <author>
            <name>Sara Atske</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1. Americans’ views on COVID-19 risk and the country’s response to health emergencies]]></title>
        <id>https://www.pewresearch.org/?p=198513</id>
        <link href="https://www.pewresearch.org/politics/2025/02/12/americans-views-on-covid-19-risk-and-the-countrys-response-to-health-emergencies/"/>
        <updated>2025-02-12T14:51:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Eileen Yam and Giancarlo Pasquini contributed to this chapter. Five years after the pandemic began, Americans largely see COVID-19 through the rear-view mirror. Overall, they don’t feel the virus is nearly as much of a danger as they did in 2020. Still, deep political divides persist about the disease. Democrats and Republicans aren’t on the […]
The post 1. Americans’ views on COVID-19 risk and the country’s response to health emergencies appeared first on Pew Research Center.]]></summary>
        <author>
            <name>Sara Atske</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5 Years Later: America Looks Back at the Impact of COVID-19]]></title>
        <id>https://www.pewresearch.org/politics/2025/02/12/5-years-later-america-looks-back-at-the-impact-of-covid-19/</id>
        <link href="https://www.pewresearch.org/politics/2025/02/12/5-years-later-america-looks-back-at-the-impact-of-covid-19/"/>
        <updated>2025-02-12T14:50:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nearly three-quarters of U.S. adults (72%) say the COVID-19 pandemic did more to drive the country apart than to bring it together.
The post 5 Years Later: America Looks Back at the Impact of COVID-19 appeared first on Pew Research Center.]]></summary>
        <author>
            <name>Sara Atske</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A former slave’s letter to his old master]]></title>
        <id>urn:id:7668</id>
        <link href="https://aeon.co/videos/to-my-old-master-a-freed-slave-answers-the-request-to-return-to-his-old-plantation?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-12T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[‘Will you send us our wages for the time that we served you?’ A freed slave answers his old master’s request to come back 
 - by Aeon Video
 Watch at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Aeon Video</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[三星 Galaxy S25 系列中国发布 ｜多模赋能开启 Galaxy AI 新时代]]></title>
        <id>https://www.photoworld.com.cn/?p=178751</id>
        <link href="https://www.photoworld.com.cn/post/178751"/>
        <updated>2025-02-11T11:59:39.000Z</updated>
        <author>
            <name>摄影世界</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新华社《摄影世界》杂志社与外交人员服务局、故宫博物院举办工作交流会]]></title>
        <id>https://www.photoworld.com.cn/?p=178744</id>
        <link href="https://www.photoworld.com.cn/post/178744"/>
        <updated>2025-02-11T11:59:26.000Z</updated>
        <author>
            <name>摄影世界</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[So many unmarried men]]></title>
        <id>urn:id:7770</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/for-mary-midgley-philosophy-must-be-entangled-in-daily-life?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-11T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[For Mary Midgley, the Western philosophical tradition is shaped by the fact that its greatest practitioners were bachelors 
 - by Ellie Robson
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Ellie Robson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[索尼为国际体育赛事摄影记者提供全面支持，记录冰雪竞速精彩瞬间]]></title>
        <id>https://www.photoworld.com.cn/?p=178733</id>
        <link href="https://www.photoworld.com.cn/post/178733"/>
        <updated>2025-02-11T02:57:04.000Z</updated>
        <author>
            <name>摄影世界</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The cheekiest potter]]></title>
        <id>urn:id:7722</id>
        <link href="https://aeon.co/videos/a-ceramicist-puts-her-own-bawdy-spin-on-the-folk-language-of-pottery?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-10T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A ceramicist puts a playful twist on Italian Renaissance pottery with dirty jokes, emojis and colourful commentary on menopause 
 - by Aeon Video
 Watch at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Aeon Video</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Poverty is not permanent]]></title>
        <id>urn:id:7778</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/what-makes-a-person-poor-and-what-should-we-do-about-it?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-10T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[By understanding the pernicious myths surrounding poverty, we can make progress towards a lofty goal: dignity for all 
 - by Anirudh Krishna & Dirk Philipsen
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Anirudh Krishna &amp; Dirk Philipsen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【中国哭墙】2月6日深夜、7日凌晨，五年了（2月1日-2月7日，2025年）]]></title>
        <id>https://chinadigitaltimes.net/chinese/?p=715649</id>
        <link href="https://chinadigitaltimes.net/chinese/715649.html"/>
        <updated>2025-02-07T03:00:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[北京石律:文亮早。你可还记得，五年前的今天，武汉为你全城亮灯，手电、手机的灯光照亮夜空，为你照亮前行的路，为你送行。那一幕，震撼了所有人，感动了所有人。]]></summary>
        <author>
            <name>老子到处说</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Guardians of the gibbons]]></title>
        <id>urn:id:7672</id>
        <link href="https://aeon.co/videos/villagers-struggle-to-keep-their-beloved-endangered-ape-population-afloat?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-06T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Humans are both the gravest threat and the greatest hope for the survival of the rare hoolock gibbons in northeast India 
 - by Aeon Video
 Watch at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Aeon Video</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A very American fear]]></title>
        <id>urn:id:7777</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/when-it-comes-to-pornography-whats-the-harm-in-looking?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-06T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Moral panics about erotica have coursed through the country’s history. Why do so many Americans think of porn as harm? 
 - by Rebecca L Davis
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Rebecca L Davis</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【网络民议】湖南永州一级致癌物苯泄漏，新闻热度几乎没有]]></title>
        <id>https://chinadigitaltimes.net/chinese/?p=715628</id>
        <link href="https://chinadigitaltimes.net/chinese/715628.html"/>
        <updated>2025-02-06T01:00:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1月31日，一辆载有危险化学物质的罐车在湖南永州零陵区发生翻车事故，导致粗苯泄漏。政府2日通报称，当地“自来水水质安全可控，城区供水正常”。事件几乎无新闻报道和评论，部分自媒体文章被删除。
微博网友：“你不能只有在苯在美国泄漏的时候才说他有毒。”]]></summary>
        <author>
            <name>不忘初心</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to see an exquisite corpse]]></title>
        <id>urn:id:7670</id>
        <link href="https://aeon.co/videos/radical-doodles-how-exquisite-corpse-games-embodied-the-surrealist-movement?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-05T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A history of the ‘exquisite corpse’ in art shows how it embodies surrealist ideas of freedom, community and radical creativity 
 - by Aeon Video
 Watch at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Aeon Video</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[尼康发布尼克尔 Z 35mm f/1.2 ｜适用于尼康 Z 卡口系统的大光圈广角定焦镜头]]></title>
        <id>https://www.photoworld.com.cn/?p=178724</id>
        <link href="https://www.photoworld.com.cn/post/178724"/>
        <updated>2025-02-05T06:46:59.000Z</updated>
        <author>
            <name>摄影世界</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The birth of naturalism]]></title>
        <id>urn:id:7775</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/investigating-the-roots-of-the-natural-supernatural-dichotomy?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-04T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The modern era is often seen as the triumph of science over supernaturalism. But what really happened is far more interesting 
 - by Peter Harrison
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Peter Harrison</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mother tongue]]></title>
        <id>urn:id:7669</id>
        <link href="https://aeon.co/videos/why-susan-listens-to-recordings-of-herself-speaking-a-language-she-no-longer-remembers?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-03T11:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In animations that evoke the fog of memory, Susan returns to her childhood in Korea, speaking a language she no longer knows 
 - by Aeon Video
 Watch at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Aeon Video</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Passion and Palestine]]></title>
        <id>urn:id:7771</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/why-does-the-world-have-such-an-intense-stake-in-israel-palestine?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-02-03T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[More than any other conflict, Israel/Palestine has provoked extraordinarily fervent emotion throughout the world. Why? 
 - by Derek Jonathan Penslar
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Derek Jonathan Penslar</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hearts and brains]]></title>
        <id>urn:id:7758</id>
        <link href="https://aeon.co/essays/what-amazonian-lives-tell-us-about-heart-health-and-longevity?utm_source=rss-feed"/>
        <updated>2025-01-31T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Humans always end up with clogged arteries, right? That’s not what the lives of the Tsimane in the Amazon basin tell us 
 - by Ben Daitz
 Read at Aeon]]></summary>
        <author>
            <name>Ben Daitz</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[记录佳节美好 定格团圆时刻｜尼康与你共同见证新春欢乐瞬间]]></title>
        <id>https://www.photoworld.com.cn/?p=178704</id>
        <link href="https://www.photoworld.com.cn/post/178704"/>
        <updated>2025-01-23T01:50:00.000Z</updated>
        <author>
            <name>摄影世界</name>
        </author>
    </entry>
</feed>